<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>Dr Daniel Kapitan | Data-centric AI | Applied AI | Coaching &amp; Mentoring | Masterclasses &amp; Public Speaking</title>
<link>https://kapitan.net/recepten/</link>
<atom:link href="https://kapitan.net/recepten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description></description>
<generator>quarto-1.7.31</generator>
<lastBuildDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>Couscous salade</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/couscous-salade.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-8">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>250 gram couscous</li>
<li>350 ml gekookt water</li>
<li>1 komkommer</li>
<li>3 tomaten</li>
<li>1 gele paprika</li>
<li>400 gram kikkererwten (uit blik) (Bonduelle)</li>
<li>180 gram granaatappelpitjes, of watermeloen als alternatief</li>
<li>150 gram feta</li>
<li>30 ml olijfolie</li>
<li>2 limoenen (uitgeperst)</li>
<li>peper en zout</li>
<li>bosje verse munt (fijn gesneden)</li>
</ul>
</section>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/couscous-salade.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Doe de couscous in een ruime kom en giet hier het gekookte water overheen. Dek de kom af en laat 8 minuten rusten.</li>
<li>Snij de komkommer, tomaten en paprika in kleine blokjes. 1. Spoel de kikkererwten om en warm daarna op in een pannetje.</li>
<li>Zodra de couscous klaar is, voeg je komkommer, tomaten, paprika, kikkererwten en granaatappelpitjes toe. Verkruimel de feta er overheen. Meng alles goed door elkaar.</li>
<li>Voeg de olijfolie toe samen met het limoensap en de munt. Voeg peper en zout naar smaak toe en meng alles wederom goed door elkaar.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/couscous-salade.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/couscous-salade.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Martin’s courgette roomsoep met gremolata</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/courgette-soep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-8">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>3 a 4 courgettes (700 gram, zie tips)</li>
<li>10 gr boter</li>
<li>1 à 2 middelgrote ui(en)</li>
<li>1 teentje knoflook</li>
<li>1 liter kippebouillion</li>
<li>2 dl creme fraiche</li>
<li>Zout en peper</li>
</ul>
<p>En voor de gremolata:</p>
<ul>
<li>2 eetlepels fijngehakte peterselic</li>
<li>1 Kleine citroen</li>
<li>1 teentje knoflook</li>
</ul>
</section>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/courgettesoep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereiding" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereiding">Bereiding</h2>
<ul>
<li>Pel en snij de ui in stukjes, snipper de knoflook</li>
<li>Snij de courgette in stukjes</li>
<li>Ui en knoflook gedurende 3 minuten zachtjes in boter fruiten .</li>
<li>Courgette erbij doen</li>
<li>Bouillion erbij gieten en 15 minuten zachtjes koken</li>
<li>Maak intussen de gremolata. Boen de citroen goed schoon en rasp de gele schil eraf’</li>
<li>Voeg de peterselic toe en pers het teentje knoflook erboven uit. Meng alles door elkaar</li>
<li>Pureer nu de soep in de blender</li>
<li>Breng op smaak met peper en zout. Vaak zijn 1 à 2 theelepeltjes zout nodig.</li>
<li>Voeg al roerend de creme fraiche toe. Beter resultaat geeft enkele pollepels van de soep met de staafmixer</li>
<li>mengen met de créme fraiche</li>
<li>Serveer in kommen of diepe borden en gameer met een halve eetlepel gremolata per kom cq bord</li>
</ul>
</section>
<section id="tips" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="tips">Tips</h2>
<ul>
<li>De verhouding 700 gram courgette en 1 liter bouillon geeft een soep met een goede dikte.</li>
<li>Als de soep toch wat licht van smaak blijft, dan 1 à 2 eetlepels Boursin of Patugrain toevoegen. De smaak wordt dan voller.</li>
<li>Met de geraspte citroenschil niet te scheutig zijn . Vaak is de helft van en citroenschil al voldoende</li>
<li>Eris ook een variant mogelijk met bieslook en spekjes:
<ul>
<li>Daarvoor zijn nodig 50 gr spekreepjes en 2 eetlepels gesnipperde bieslook</li>
<li>Begin in dit geval met het uitbakken van de spekjes. Haal die daarna eruit</li>
<li>Dan de ui en knoflook,met iets later de courgette erbij, fruiten in het spekvet</li>
<li>Als garnering bestrooien met de spekjes en de bieslook. Dus dan geen gremolata gebruiken</li>
</ul></li>
<li>Ander alternatief: krokant gebakken Serranoham
<ul>
<li>Beleg cen bakplaat met bakpapier. 4 plakjes (4 personen) Serranoham erop</li>
<li>Bak 30 min op 150 graden. Check tussendoor of het niet te hard gaat. Leg weg op keukenpapier. Gameer met ringetjes lenteui</li>
</ul></li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <category>soep</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/courgette-soep.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/courgettesoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Alles-wat-nog-in-je-koelkast-ligt-soep van geroosterde groenten</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/gegrilde-groenten-soep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-8">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>8 tomaten</li>
<li>2 rode paprika</li>
<li>2 gele paprika</li>
<li>2 bollen knoflook</li>
<li>2 chili peper</li>
<li>2 uien</li>
<li>3 eetlepels olijfolie</li>
<li>1 liter groentebouillon</li>
</ul>
<p>Mocht je denken dat twee bollen knoflook wat veel is: we poffen ’m, dan wordt-ie veel milder van smaak. En anders houd je het bij één bol, dat mag natuurlijk ook. Dit recept is goed voor een pan soep, dat zijn 3-4 porties.</p>
</section>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/gegrilde-groenten-soep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereiding" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereiding">Bereiding</h2>
<ul>
<li>Verwarm de oven voor op 200 graden Celsius.</li>
<li>Snijd de paprika’s en uien in stukken. Verdeel alle groenten en de bollen knoflook over een ovenschaal en besprenkel met de olijfolie.</li>
<li>Rooster de groenten en knoflook in 40 minuten gaar in de oven op 200 graden Celcius.</li>
<li>Bedenk dat harde groenten (wortel, pastinaak) langer moeten roosteren dan zachte groenten (tomaten, paprika’s) en rooster eventueel in twee delen.</li>
<li>Doe alle groenten in een blender met een liter groentebouillon (let op: gebruik geen kokende bouillon in een blender, dat kunnen de meeste blenders niet aan vanwege de stoomvorming!), of gebruik een staafmixer. Pureer de groenten en bouillon tot een soep.</li>
<li>Voeg eventueel nog een lik crème fraîche toe. Serveer met lekker volkoren of speltbrood en roomboter.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <category>soep</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/gegrilde-groenten-soep.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/gegrilde-groenten-soep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Tahu telor</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/tahu-telor.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Tahu telor is een omelet, of ook wel frittata, met tofu (tahu is het Indonesische woord voor tofu), een all time favorite. Vega, gezond en makkelijk. <a href="https://kapitan.net/recepten/lia-warani.html">Lia Warani</a> maakt het met een ketjap-petis saus en met meel om het te binden. Wij gaan voor een modernere variant van <a href="https://miljuschka.nl/tahu-telor-luchtige-tofu-omelet-ketjap-notensaus/">Vanya van der Leeden</a> met een ketjap-notensaus en melk. Door de omelet in de oven te garen wordt-ie extra luchtig, als een soufflé.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/tahu-telor.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<section id="tahu-telor" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="tahu-telor">Tahu telor</h3>
<ul>
<li>8 eieren</li>
<li>175 ml melk</li>
<li>4 el kokosrasp</li>
<li>1 tl komijnpoeder</li>
<li>1 tl korianderpoeder</li>
<li>1 tl trassipoeder (of een scheutje vissaus)</li>
<li>3/4 tl zout</li>
<li>1 knoflookteen, tot pulp geraspt</li>
<li>1/2 bosje selderij fijngehakt</li>
<li>1 tl palmsuiker (bruine basterdsuiker of kokosbloesemsuiker kan ook)</li>
</ul>
</section>
<section id="saus" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="saus">Saus</h3>
<ul>
<li>1 middelgrote ui gesnipperd</li>
<li>2 knoflooktenen fijngehakt</li>
<li>1 el zonnebloemolie</li>
<li>1 el sambal oelek</li>
<li>2 tl biologisch groentebouillonpoeder of een 1/2 groentebouillonblokje</li>
<li>5 limoenblaadjes gekneusd</li>
<li>5 el ketjap manis</li>
<li>1 tl trassipoeder (of laat het weg)</li>
<li>4 el amandelpasta of pindakaas</li>
<li>1/2 limoen</li>
<li>Zout naar smaak</li>
</ul>
<p>Je kunt ook voor de <em>lazy people</em> variant gaan en een pak <a href="https://www.orientalwebshop.nl/nl/ratu-culinair-gado-gado-saus-400g">Ratu Culinair gado-gado saus</a> gebruiken.</p>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Plaats de tofu in een diep bord, leg er een stuk keukenpapier op en zet er iets zwaars op (bijvoorbeeld een vijzel op een bord) zodat het overtollige vocht eruit loopt.</li>
<li>Maak intussen de saus - die kun je trouwens ook goed voorbereiden, hij zal wel indikken dus houd daar rekening mee. Fruit de ui en de knoflook aan in 1 eetlepel zonnebloemolie. Voeg de sambal en het bouillonpoeder toe en bak het geheel met het limoenblad tot het lekker ruikt. Voeg de ketjap, de trassie, de amandelpasta en 200 ml water toe. Knijp er een halve limoen bovenuit en laat deze op laag vuur een half uur mee koken. Verwijder de limoen en haal van het vuur. Neem de citroenbladeren uit de saus, blender egaal met de staafmixer (voeg eventueel het citroenblad daarnaar weer toe zodat het nog smaak kan afgeven).</li>
<li>Verwarm de oven voor op 180 graden. Kluts de eieren in een kom met de melk en de overige ingrediënten. Snij de tofu in blokjes en voeg toe aan het eimengsel. Vet een middelgrote koekenpan in met olie, neem ook de randen mee. Giet het eiermengsel in de pan en zet in de voorverwarmde oven. Bak in 30-35 minuten tot de tahu telor mooi is gerezen en gebruind aan de bovenkant.</li>
<li>Verwarm de saus nog even. Snij de tahu telor in punten en giet er saus over. Bestrooi met gebakken sjalotjes of uitjes. Lekker met een frisse salade van peultjes, munt en limoen.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>Lia Warani</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/tahu-telor.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/tahu-telor.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Mung bean porridge</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/mung-bean-porridge.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Taken from <a href="https://pisangsusu.com/bubur-kacang-hijau-mung-bean-porridge/">PisangSusu.com</a>. My mom says adding some <a href="https://www.orientalwebshop.nl/conserven/fruit/aroy-d-jackfruit-in-siroop-565g">(tinned) fresh nank</a> is really nice.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/bubur-kacang-hijau.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>175 dry mung beans</li>
<li>50 grams gula Jawa</li>
<li>50 grams regular sugar</li>
<li>100 ml coconut milk (or more as a sauce for serving)</li>
<li>5 pandan leaves</li>
<li>1/2 teaspoon of salt</li>
<li>450 ml of water</li>
<li>10 cm fresh ginger root</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<section id="pre-soaking" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="pre-soaking">Pre-soaking</h3>
<ul>
<li>Pre-soaking the beans is important otherwise it will take too long before they are done. Use 350 ml of water to soak 175 grams of dried beans for 12 hours (overnight).</li>
</ul>
</section>
<section id="cooking" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="cooking">Cooking</h3>
<ul>
<li>Peel the ginger, cut the pandan leaves length-wise and tie a knot in them. Put them in the beans with the salt and gula jawa, and add 100 ml of water. I bring the beans to the boil and then turn the gas down so that it can simmer very quietly with the lid on the pan. Occasionally (once every 10 minutes) I stir everything so it can not stick to the bottom. Let simmer for 50 minutes.</li>
<li>In the meantime, I warm up the coconut milk with half a cup of water (my coconut milk is quite thick).</li>
<li>I add two pandan leaves and a pinch of salt into the coconut milk and warm it up. When I see a few bubbles (it boils), I stir everything and turn the gas off. I let my coconut milk sit with the lid on. The pandan leaves had the time to give off their amazing flavor.</li>
<li>Back to the beans. After 50 minutes I see during a stirring session that some beans start to lose their skins.</li>
<li>I turn off the gas and let the porridge rest for a while,&nbsp;<strong>about 20 minutes</strong>. It is still too hot to eat and that makes the porridge even more porridge.</li>
<li>I scoop the beans into a large dish and pour over the re-heated coconut milk. Most beans have still retained their shape, but are buttery tender. I love that I still see what I eat. Do you want them even mushier, then just boil a little longer.</li>
</ul>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/mung-bean-porridge.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/bubur-kacang-hijau.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Black pepper tofu</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/black-pepper-tofu.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>You will definitely surprise yourself with this one. It is an extremely delicious dish that’s quick and straightforward to make, but looks as if it’s been prepared at a top Chinese restaurant. It is fiery, both from the chillies and the black pepper; you can moderate this by reducing their quantity a little. However, the whole point is spiciness so don’t go too far.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/black-pepper-tofu.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>800 g firm tofu (such as Tau Kwa brand)</li>
<li>vegetable oil for frying</li>
<li>cornflour to dust the tofu</li>
<li>150 g butter</li>
<li>12 small shallots (350g in total, thinly sliced)</li>
<li>8 fresh red chillies (fairly mild ones, thinly sliced)</li>
<li>12 garlic cloves (crushed)</li>
<li>3 tbsp chopped fresh root ginger</li>
<li>3 tbsp sweet soy sauce (kecap manis)</li>
<li>3 tbsp light soy sauce</li>
<li>4 tsp dark soy sauce</li>
<li>2 tbsp caster sugar</li>
<li>5 tbsp coarsely crushed black peppercorns (use a pestle and mortar or a spice grinder)</li>
<li>16 small and thin spring onions (cut into 3cm segments)</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ul>
<li>Start with the tofu. Pour enough oil into a large frying pan or wok to come 5mm up the sides and heat. Cut the tofu into large cubes, about 3 x 2cm. Toss them in some cornflour and shake off the excess, then add to the hot oil. (You’ll need to fry the tofu pieces in a few batches so they don’t stew in the pan.) Fry, turning them around as you go, until they are golden all over and have a thin crust. As they are cooked, transfer them onto kitchen paper.</li>
<li>Remove the oil and any sediment from the pan, then put the butter inside and melt it. Add the shallots, chillies, garlic and ginger. Sauté on low to medium heat for about 15 minutes, stirring occasionally, until the ingredients have turned shiny and are totally soft. Next, add the soy sauces and sugar and stir, then add the crushed black pepper.</li>
<li>Add the tofu to warm it up in the sauce for about a minute. Finally, stir in the spring onions. Serve hot, with steamed rice.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/black-pepper-tofu.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/black-pepper-tofu.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Zoete aardappel stamppot</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/zoete-aardappel-stamppot.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>We hebben deze vaak besteld toen we een Hello Fresh abonnement hadden. Ingredienten zijn makkelijk los te krijgen in een supermarkt, dus het kan het ook gewoon helemaal zelf doen.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/zoete-aardappel-stamppot.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>400 g kruimige aardappelen</li>
<li>800 g zoete aardappel</li>
<li>4 rode uien</li>
<li>40 g pecannoten (in stukjes)</li>
<li>120 g rucola en veldsla (gemengd)</li>
<li>6 tomaten</li>
<li>800 ml bouillon</li>
<li>1 el olijfolie</li>
<li>1 el balsamicoazijn</li>
<li>1 el mosterd</li>
<li>peper en zout (naar smaak)</li>
<li>melk</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 200 graden. Bereid de bouillon in een pan met deksel voor de puree. Weeg de aardappelen en de zoete aardappel af. Was of schil de aardappelen en de zoete aardappel en snijd in grove stukken. Kook de aardappelen met de zoete aardappel, afgedekt, 12 – 15 minuten in de bouillon. Giet daarna af, bewaar een beetje van de bouillon en laat zonder deksel uitstomen.</p>
<p>Snijd de tomaat in kwarten. Meng in een ovenschaal de tomaat met 1/2 el zwarte balsamicoazijn per persoon. Breng op smaak met peper en zout. Bak de tomaten 10 – 15 minuten in de oven. Hak ondertussen de pecanstukjes grof. Verhit een koekenpan op hoog vuur en rooster de pecanstukjes, zonder olie, goudbruin. Haal uit de pan en bewaar apart.</p>
<p>Snijd de rode ui in halve ringen. Verhit de olijfolie in dezelfde koekenpan en bak de ui 6 – 8 minuten op middelmatig vuur. Breng op smaak met peper en zout.</p>
<p>Stamp de aardappelen en zoete aardappel met een aardappelstamper tot een grove puree. Voeg de mosterd en een scheutje melk of bouillon toe om het smeuïg te maken. Breng op smaak met peper en zout.</p>
<p>Meng de rode ui door de stamppot. Verwarm eventueel nog even om de kaas te laten smelten. Meng er vervolgens de tomaat, rucola en veldsla doorheen.</p>
<p>Verdeel de stamppot over de borden en garneer met de pecanstukjes.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/zoete-aardappel-stamppot.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/bloemkool-ovenschotel-met-gehakt.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Bloemkool ovenschotel met gehakt</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/bloemkool-ovenschotel.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een heerlijke bloemkool ovenschotel met gehakt, spekjes, krieltjes en kerrie. Je kunt de ovenschotel prima van te voren maken waardoor je hem op een doordeweekse avond zo snel en makkelijk op tafel zet. Dus maak nu deze heerlijke ovenschotel zonder pakjes en zakjes!</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/bloemkool-ovenschotel-met-gehakt.webp" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>1&nbsp;hele&nbsp;bloemkool in kleine roosjes</li>
<li>450&nbsp;gram&nbsp;mini krieltjes</li>
<li>300&nbsp;gram&nbsp;rundergehakt (of vegetarisch alternatief)</li>
<li>125&nbsp;gram&nbsp;spekreepjes</li>
<li>150&nbsp;gram&nbsp;geraspte kaas</li>
<li>250&nbsp;ml&nbsp;kookroom</li>
<li>125&nbsp;gram&nbsp;crème fraîche</li>
<li>1&nbsp;ei</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;bieslook</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;kerriepoeder</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;paprikapoeder</li>
<li>Peper en zout naar smaak</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 200 graden Celsius. Breng in een ruime pan de bloemkoolroosjes met water aan de kook en laat 5 minuten koken. Bak ondertussen in een pan het gehakt rul en voeg de spekjes toe. Bak het gehakt en de spekjes in 5 minuten bruin en bak dan de krieltjes even mee. Maak het roommengsel door de kookroom te mengen met de crème fraîche, het ei en de kruiden en roer goed door met een vork of garde. Giet de bloemkool af en schep door het gehakt met de krieltjes en spekjes en schep in een ovenschaal. Giet het roommengsel over de krieltjes en strooi tenslotte de kaas erover. Bak de ovenschotel in het midden van de oven in 35 minuten goudbruin.</p>
</section>
<section id="tips" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="tips">Tips</h2>
<p>Je kunt deze ovenschotel gemakkelijk van te voren klaarmaken. Je kunt de ovenschotel zonder af te bakken in de koelkast bewaren en vlak voor het serveren afbakken, of je bakt de ovenschotel ook alvast. De volgende dag hoef je de ovenschotel dan alleen nog 10 minuten op te warmen in de oven.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/bloemkool-ovenschotel.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/bloemkool-ovenschotel-met-gehakt.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Geroosterde witte asperges met paddestoelen, tijm en walnoten</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/geroosterde-witte-asperges.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Bron: <a href="https://www.24kitchen.nl/recepten/geroosterde-witte-asperges-met-paddenstoelen-tijm-en-walnoten">https://www.24kitchen.nl/recepten/geroosterde-witte-asperges-met-paddenstoelen-tijm-en-walnoten</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/geroosterde-asperges.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>1 kilo witte asperges</li>
<li>0.5 bouillonblokje (bospaddestoelen)</li>
<li>250 g kastanjechampignons</li>
<li>2 el olijfolie om in te bakken</li>
<li>5 takjes tijm</li>
<li>1 el walnootolie</li>
<li>1 el extra vierge olijfolie</li>
<li>2 tl mosterd</li>
<li>1 tl honing</li>
<li>2 tl appelazijn</li>
<li>2 el fijngehakte peterselie</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 200 graden en breng 250 milliliter water aan de kook. Los het bouillonblokje op in het water. Schil de asperges en snijd 1 à 2 centimeter van de kontjes. Leg de asperges in een ruime ovenschaal of op een bakplaat met omhoog staand randje. Zorg dat ze niet op elkaar liggen, maar allemaal naast elkaar. Overgiet met de bouillon en gaar ongeveer 30-35 minuten in de oven, afhankelijk van de dikte van de asperges.</p>
<p>Maak ondertussen de champignons schoon, snijd in kwarten en bak op hoog vuur in olijfolie. Voeg de takjes tijm toe, breng op smaak met peper. Bak 5 tot 7 minuten, totdat de champignons mooi bruin zijn, maar nog wel een bite hebben. Meng de resterende ingrediënten behalve de walnoten en peterselie.</p>
<p>Serveer de asperges met de dressing, champignons, peterselie en walnoten.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/geroosterde-witte-asperges.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/geroosterde-asperges.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Ayam bakar (geroosterde kip)</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/ayam-bakar.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>‘Met het personeel eten we altijd voordat de gasten komen; meestal een eenvoudig bordje rijst met wat vlees of tofu en groenten. Maar er zijn van die dagen dat de koks uitpakken en iets speciaals op de pass zetten. Nooit ingewikkelde gerechten, want veel tijd hebben ze naast het bereiden van de uitgebreide rijsttafels niet. Een terugkerende favoriet is geroosterde kip, oftewel ayam bakar. Een algemene benaming voor een gerecht dat in Indonesië in talloze variaties gegeten wordt. De bereidingen hebben vaak gemeen dat de kip eerst gaargekookt of -gestoofd wordt en dan nog kort geroosterd. De koks bij Blauw hebben natuurlijk ieder hun eigen favoriete recept; dit is een beetje van alles gecombineerd.’ - Meta van den Boomen</p>
<p>Bron: <a href="https://www.okokorecepten.nl/recept/kip-gevogelte/kippenbouten/pittige-geroosterde-kip-ayam-bakar-pedas">https://www.okokorecepten.nl/recept/kip-gevogelte/kippenbouten/pittige-geroosterde-kip-ayam-bakar-pedas</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/ayam-bakar.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 2 personen:</p>
<ul>
<li>1 limoen</li>
<li>½ theelepel zout</li>
<li>2 kippenbouten</li>
<li>2 sjalotjes</li>
<li>5 cm gember</li>
<li>2 teentjes knoflook</li>
<li>plantaardige olie</li>
<li>2 rawit pepers</li>
<li>1 theelepel ketumbar (gemalen koriander)</li>
<li>200 ml kecap manis</li>
<li>3 blaadjes djeruk purut (citroenblad)</li>
<li>25 g gula djawa (palmsuiker)</li>
<li>1 theelepel witte peper</li>
<li>1 eetlepel maïzena</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Pers de limoen uit en meng het sap met het zout. Marineer de kippenbouten 20 minuten in het sap.</p>
<p>Snipper de sjalotjes. Schil de gember en hak de gember heel fijn. Hak de knoflook fijn. Verhit een scheutje olie in een pan met dikke bodem en fruit de sjalotjes, gember en knoflook aan tot de sjalotjes zacht zijn.</p>
<p>Hak de rawit fijn en doe de rawit en ketumbar bij de sjalotjes. Bak even mee. Leg de kippenbouten in de pan en schenk het limoensap erbij. Voeg de kecap en djeruk purut toe. Breng aan de kook, doe het deksel op de pan en zet het vuur laag. Laat de kippenbouten in 40 minuten zachtjes gaar sudderen.</p>
<p>Haal de kip uit de pan. Hak de gula djawa fijn en voeg de gula djawa en peper toe aan de saus. Roer in een kommetje de maïzena met 2 eetlepels water los en schenk het maizenapapje bij de saus. Breng aan de kook en laat de saus iets indikken. Zet het vuur uit.</p>
<p>Gril de kippenbouten op de barbecue, in de oven op grillstand of in een grillpan een paar minuten aan elke kant, zodat het velletje krokant wordt. Zet de grill niet te hoog, want door de kecap verbrandt het vel snel. Serveer de kippenbouten met de saus. Plakjes komkommer en tomaat zijn er lekker verfrissend bij.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Indonesisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/ayam-bakar.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/smoor-ayam.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Thaise salade met mango en avocado</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/thaise-salade.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Bron: <a href="https://chickslovefood.com/recept/elises-favo-thaise-salade/">https://chickslovefood.com/recept/elises-favo-thaise-salade/</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/thaise-salade.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 2 personen:</p>
<ul>
<li>salade:
<ul>
<li>1 avocado</li>
<li>1 kleine mango (geschild en in parten)</li>
<li>1 zakje gemengde bladsla</li>
<li>100 gram taugé</li>
<li>halve rode ui</li>
<li>handje gebrande cashewnoten</li>
</ul></li>
<li>dressing:
<ul>
<li>2 eetlepels mayonaise</li>
<li>eetlepel witte ui</li>
<li>2 eetlepels verse gember</li>
<li>halve knoflookteen</li>
<li>1 eetlepel ketchup</li>
<li>1 eetlepel rijstazijn</li>
<li>2 eetlepels sojasaus</li>
<li>1 eetlepel water</li>
<li>1 eetlepel rode peper</li>
</ul></li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Doe voor de dressing alle ingrediënten in de keukenmachine (of gebruik een staafmixer) en meng alles door elkaar tot een romige dressing. Zet de dressing even weg.</p>
<p>Maak de salade op door eerst de sla op een diep bord te leggen. Leg vervolgens de mango, avocado, rode ui en taugé hier op. Giet de dressing over de salade en maak af met de cashewnoten.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/thaise-salade.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/thaise-salade.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Roti kip</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/roti-masala-kip.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Toch eens een keer vegetarisch proberen?</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/roti-kip.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 uien</li>
<li>4 teentjes knoflook</li>
<li>1 rode peper</li>
<li>750 gr kippen dijvlees zonder bot</li>
<li>750 gr stevig kokende aardappelen</li>
<li>500 gr kouseband</li>
<li>2 kleine Surinaamse maggi blokjes of 1 groot kipbouillon blokje</li>
<li>1 tl zwarte peper</li>
<li>1 tl gemalen komijn</li>
<li>2 volle el Surinaamse masala</li>
<li>2 el tomatenpuree</li>
<li>zonnebloemolie</li>
<li>zout</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Schil de uien en knoflook en verwijder de zaadlijsten van de rode peper. Hak dit helemaal fijn, een hakmolentje doet hierbij wonderen. Snijd de kip in medium stukjes, ongeveer zo groot als een dobbelsteen. Schil de aardappelen en snijd deze in ongeveer dezelfde stukjes. De kouseband snijd je in stukjes van ongeveer 2cm lang. Zet alles op aparte borden klaar.</p>
<p>Neem een grote wok en verhit hier 2el zonnebloemolie in. Fruit het ui/knoflook/peper mengsel een minuutje in de hete olie. Strooi, de peper, komijn en masala erbij en verkruimel de maggi blokjes erboven. Roer dit goed door en voeg eventueel een klein scheutje water toe. Bak dit even door totdat je een heerlijk geurende masala pasta hebt.</p>
<p>Doe de stukjes kip erbij en bak deze in een paar minuten bruin. Schep de tomatenpuree erdoor en bak nog een minuutje door. Als laatst gaan de aardappels en kouseband erbij. Goed door elkaar mengen zodat alle aardappels en kouseband een laagje masala hebben. Breng op smaak met zout en zet daarna het vuur uit. Let op: dit hoeft niet gaar te zijn, want dat gebeurt in de stoofpot.</p>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/roti-masala-kip.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/roti-kip.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Szechuan asperges</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/szechuan-asperges.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een paar opmerkingen vooraf. Ten eerste kunnen de kippendijfilets in dit gerecht desgewenst worden vervangen door vegetarische kipstukjes. Ten tweede is de gefermenteerde sojabonensaus die Tao voor dit gerecht van het Taiwanese merk Har Har. Zelf heb ik altijd een pot chili bean sauce van het Chinese merk Lee Kum Kee in huis, dus ik gebruikte die. Wie geen Aziatische winkel in de buurt heeft en meteen aan de slag wil kan ook sambal gebruiken. Ten derde is Chinkiang azijn een zwarte, gefermenteerde azijn met een heel uitgesproken, beetje karamelachtige smaak. Wie er niet voor naar de toko wil of kan, gebruikt balsamicoazijn. Ten vierde heb ik Tao’s tapiocameel vervangen door maizena, gewoon omdat iedereen dat wel in huis heeft.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/szechuan-asperges.png" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 – 3 el Chinese lichte sojasaus</li>
<li>3 tl maizena</li>
<li>1 eiwit</li>
<li>4 kippendijfilets</li>
<li>1 kilo witte asperges</li>
<li>½ tl szechuanpeper</li>
<li>2 el arachideolie</li>
<li>3 cm gemberwortel fijngesneden</li>
<li>2 lente-uitjes, in ringetjes</li>
<li>1 krappe el gefermenteerde sojabonenpasta (ook wel: chili bean sauce of doubanjiang) óf sambal</li>
<li>½ el Chinkiang azijn of balsamico</li>
<li>½ tl suiker</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Doe&nbsp;2 eetlepels sojasaus in een kom en los er 1 theelepel maizena in op. Voeg het eiwit toe en klop los met een garde. Snijd de kippendijfilets in stukjes of reepjes en doe ze in de kom. Schep om en laat de kip 20 minuten marineren.</p>
<p>Schil&nbsp;de asperges en snijd ze in stukjes van ongeveer 4 cm. Zet de stukjes asperge onder water, voeg een goeie snuf zout toe en breng aan de kook. Laat de asperges zodra het water kookt nog 2 minuten blancheren. Giet af en laat uitlekken.</p>
<p>Zet&nbsp;een wok op hoog vuur en rooster hierin de szechuanpeper, tot hij begint te geuren. Doe de peper in een vijzel en maal grof.</p>
<p>Zet&nbsp;een wok op hoog vuur en laat hem walmend heet worden. Schenk de olie erin en roerbak de stukjes kip in een paar minuten lichtbruin en gaar. Schep ze uit de pan en bewaar. Doe nu de gember, het grootste deel van de lenteui – houd een eetlepel apart om te garneren – en gefermenteerde bonensaus in de wok en roerbak 2 – 3 minuten, tot het flink gaat geuren.</p>
<p>Voeg&nbsp;de stukjes asperge toe, plus een snufje zout. Roerbak alles tot de asperges gaar zijn maar nog wel flink wat beet hebben. Voeg de stukjes kip weer toe en schep alles om.</p>
<p>Doe&nbsp;2 theelepels maizena in een kommetje en voeg de suiker, azijn en 100 ml water toe. Roer tot een glad papje en schenk dit in de wok. Schep om en laat nog heel even zachtjes pruttelen tot het vocht begint te binden. Proef en maak het gerecht zo nodig verder op smaak met sojasaus.</p>
<p>Bestrooi&nbsp;voor het serveren met een snuf gemalen szechuanpeper – of laat iedereen aan tafel zelf naar smaak szechuanpeper strooien – en met de laatste ringetjes lenteui. Geef er witte rijst bij.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/szechuan-asperges.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/szechuan-asperges.png" medium="image" type="image/png" height="194" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Thaise rode curry met kip</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/thaise-rode-curry.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Bron: <a href="https://miljuschka.nl/thaise-rode-curry-nina-pierson/">https://miljuschka.nl/thaise-rode-curry-nina-pierson/</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/thaise-rode-curry.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>400 gr kipdijfilet</li>
<li>1 aubergine</li>
<li>600 ml kokosmelk</li>
<li>3 el rode curry pasta eventueel zelfgemaakt</li>
<li>3 limoenblaadjes</li>
<li>300 gr witte rijst</li>
<li>400 gr bimi</li>
<li>3 el vissaus</li>
<li>2 el palmsuiker</li>
<li>20 gr Thaise basilicum</li>
<li>1 limoen</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Snijd de kip in stukjes van ongeveer 3 cm. Snijd de aubergine in blokjes van ongeveer 2 cm.</p>
<p>Breng de helft van de kokosmelk in een stoofpan op middelhoog vuur aan de kook. Voeg de currypasta toe. Roer tot de curry en de kokosmelk goed gemengd zijn. Kook de kokosmelk helemaal in, tot de olie van de rest van de pasta is gescheiden.</p>
<p>Voeg de rest van de kokosmelk en de kip toe en breng aan de kook. Laat 10 minuten op laag vuur garen.</p>
<p>Voeg de aubergine, de limoenblaadjes en 200 ml water toe en breng aan de kook. Laat 15 minuten op laag vuur garen.</p>
<p>Kook ondertussen de rijst volgens de aanwijzingen op de verpakking.</p>
<p>Breng ondertussen een pan water aan de kook. Snijd de uiteindes van de bimi en kook de bimi 4 minuten. Giet af.</p>
<p>Breng de curry op smaak met de vissaus, de palmsuikersuiker en de Thaise basilicum.</p>
<p>Serveer met witte rijst, gekookte bimi en een partje limoen.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Asian streetfood</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/thaise-rode-curry.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/thaise-rode-curry.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Harira met geroosterde kikkererwten</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/harira.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Plan ahead to allow for overnight soaking of the chickpeas or to prep ingredients in advance. Cooking time is for a pressure cooker; double this time if simmering the soup in a conventional pot.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/harira.webp" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredients" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredients">Ingredients</h2>
<p>Voor 4 persons:</p>
<ul>
<li>225 g lamb beef or chicken diced</li>
<li>3 tbsp vegetable or olive oil</li>
<li>1 soup bones optional</li>
<li>900 g soft ripe tomatoes</li>
<li>1 handful dry chickpeas soaked and peeled</li>
<li>2 handfuls dry green or brown lentils</li>
<li>1 large onion grated</li>
<li>1 stalk celery with leaves chopped</li>
<li>1 small bunch flat leaf parsley finely chopped</li>
<li>1 small bunch cilantro finely chopped</li>
<li>1 tbsp smen optional</li>
<li>1 tbsp salt</li>
<li>1 tbsp ginger</li>
<li>1.5 tsp black pepper</li>
<li>1 tsp ground cinnamon</li>
<li>0.5 tsp turmeric</li>
<li>3 tbsp tomato paste</li>
<li>3 tbsp uncooked rice OR broken vermicelli</li>
<li>125 g flour</li>
<li>1 lemon wedges and cilantro optional</li>
</ul>
</section>
<section id="ahead-of-time-prep-ingredients" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ahead-of-time-prep-ingredients">Ahead of Time – Prep Ingredients</h2>
<p>Soak the chickpeas overnight. The next day, drain and peel them. This is easily done by pressing chickpeas one-by-one between your forefinger and thumb or by rubbing all of the chickpeas vigorously in a kitchen towel. (The prepped chickpeas may be be frozen until needed.)</p>
<p>Pick through the lentils to remove any stones and debris; set aside until ready to use. Stew the tomatoes then pass them through a food mill to make a puree; discard the skins and seeds. Or, cut the tomatoes into quarters and process them, with or without skin, in a food processor until smooth. (The pureed tomatoes may be frozen until needed.)</p>
<p>Grate the onion or process it to a thick pulp in a food processor. (The grated onion may be mixed with the pureed tomatoes and frozen until needed.)</p>
<p>Wash the celery and finely chop it. Set aside. Remove and discard large pieces of stem from the parsley and cilantro. Wash the parsley and cilantro and leave to drain thoroughly before chopping finely by hand or in a food processor. (The chopped herbs may be mixed together and frozen until needed.)</p>
</section>
<section id="make-the-soup" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="make-the-soup">Make the soup</h2>
<p>In a 6-quart or larger pressure cooker or stock pot, brown the meat in the oil over medium heat. Add the soup bones, peeled chickpeas, pureed tomatoes, grated onion, spices, smen (if using) and 3 cups (710 ml) of water. Bring to a boil, cover and cook with medium pressure for 25 minutes (or simmer for 50 to 60 minutes).</p>
<p>Add the lentils, tomato paste mixture, chopped herbs and 8.5 cups (2 liters) water. Bring to a boil and cover. Continue to step 3 or step 4.</p>
<p>If planning to add rice, cook the soup with medium pressure for 30 minutes (or simmer for 60 minutes); add the rice, and continue cooking with pressure for another 15 minutes (or 30 minutes by simmering). OR if planning to add broken vermicelli, cook the soup with pressure for 45 minutes (or simmer for 90 minutes) before stirring in the broken vermicelli. Continue simmering for a few minutes until the vermicelli is tender.</p>
<p>Taste and adjust seasoning. Thicken the soup to a silky, cream-like consistency by gradually adding the tedouira (flour and water mixture), stirring constantly to ensure that it’s well blended. Use only as much as is needed to make the soup as thick as you like.</p>
<p>Simmer the soup for another 5 to 10 minutes, stirring occasionally and skimming off any foam that forms on the surface.</p>
<p>Remove from the heat and serve.</p>
</section>
<section id="notes" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="notes">Notes</h2>
<ul>
<li>A skin will form on the soup as it cools. This can be stirred and blended back into the soup.</li>
<li>When reheating the soup, use medium or low heat and stir frequently to avoid lentils sticking to the bottom of the pot and burning.</li>
<li>If you’d like to freeze the soup, do so before adding the thickener and preferably before adding the rice or broken vermicelli. Allow it to cool completely before freezing. On the day of serving, thaw the soup over low heat then resume cooking from where you left off.</li>
<li>Cinnamon is optional and can be omitted. While many Moroccan cooks use it when making harira, not everyone likes it. On a personal note, I do prefer harira with a small amount of cinnamon as indicated in the recipe. It’s very subtle and complementary to the overall flavor of the soup when used conservatively.</li>
<li>Lemon wedges may be served on the side for those who like a squeeze of fresh lemon juice as a condiment for the soup. If desired, garnish with a little fresh parsley or cilantro.</li>
<li>Blending the flour and water tedouira ahead of time will help ensure that it’s lump-free when adding it to the soup.</li>
<li>To make gluten-free harira, you can use cornstarch, tapioca starch, or another substitute for the flour to thicken the soup at the end of cooking.</li>
<li></li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/harira.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/harira.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Oostenrijkse goulashsoep</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/oostenrijkse-goulashsoep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Oostenrijkse goulashsoep is vanzelfsprekend van oorsprong een gerecht uit Hongarije, maar dat land maakte vroeger deel uit van het Oostenrijkse keizerrijk. Dat is de reden dat er soms helemaal niet veel verschil is tussen de keuken van beide landen, en mede daardoor wordt deze goulashsoep veel in Oostenrijk gegeten. Of liever gezegd geserveerd aan toeristen, want het is één van de meest gegeten soepsoorten in almhutten en skihutten, waar natuurlijk ook heel veel Nederlandse en Belgen komen om van deze heerlijke soep te genieten. Voor veel mensen is dit de smaak van de vakantie, en veel mensen hebben ook heimwee naar hun vakantieplek. Door deze goulashsoep thuis te maken, kun je de smaak van Oostenrijk proeven.</p>
<p>Deze Oostenrijkse goulashsoep is voldoende voor 4 personen. Het onderstaande recept is zoals de soep op de skipisten in Tirol geserveerd wordt, met een kleine Nederlandse twist. Bij de soep wordt overigens vaak een semmel, een wit Kaiserbrötchen, of een schijf zuurdesembrood geserveerd.</p>
<p>Bron: <a href="https://bloemkoolsoep.eu/oostenrijkse-goulashsoep/">https://bloemkoolsoep.eu/oostenrijkse-goulashsoep/</a>]</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/oostenrijkse-goulashsoep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>300&nbsp;gr&nbsp;riblappen</li>
<li>2&nbsp;uien</li>
<li>2&nbsp;teentjes knoflook</li>
<li>100&nbsp;gr reepjes spek</li>
<li>3&nbsp;vastkokende aardappelen</li>
<li>2&nbsp;rode paprika’s</li>
<li>2&nbsp;wortels</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;mild paprikapoeder</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;cayennepeper</li>
<li>2&nbsp;laurierblaadjes</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;kummel</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;marjoraan</li>
<li>1&nbsp;rode peper</li>
<li>2&nbsp;eetlepels&nbsp;azijn</li>
<li>1&nbsp;blikje tomatenpuree</li>
<li>1&nbsp;blik tomatenblokjes van 400 gram</li>
<li>2&nbsp;runderbouillonblokjes</li>
<li>1&nbsp;liter&nbsp;water</li>
<li>zout en peper</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;olijflie</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;boter</li>
</ul>
</section>
<section id="bereiding" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereiding">Bereiding</h2>
<ul>
<li>Snipper de ui en snij de knoflook fijn.</li>
<li>Schil de aardappelen en snij deze in blokjes.</li>
<li>Maak de wortels schoon en snij deze in dunne reepjes.</li>
<li>De zaadlijsten en het zaad uit de rode paprika’s verwijderen, en het vruchtvlees in blokjes snijden.</li>
<li>Verwijder zaad en zaadlijsten uit de rode peper, en snij de peper fijn.</li>
<li>De boter smelten in een grote braadpan, en de olie hier aan toevoegen.</li>
<li>Snij de riblappen in blokjes, en kruid het vlees met peper en zout.</li>
<li>Schroei het vlees in de braadpan aan alle kanten dicht. Schep het uit de pan en hou het apart.</li>
<li>Het bakvet mag in de pan blijven.</li>
<li>Bak hierin de reepjes spek totdat ze knapperig worden, en voeg dan knoflook, de peper, de paprika, en de uien toe. Dit een paar minuten laten bakken.</li>
<li>Kummel, majoraan, paprikapoeder, cayennepeper, en het vlees toevoegen. Goed mengen en dan de bouillonblokjes, de azijn, de laurierblaadjes, en de tomatenblokjes toevoegen.</li>
<li>Roeren en warm laten worden, dan de liter water voorzichtig toevoegen. Roer nog een keer goed door, doe de deksel op de pan, en verlaag het vuur.</li>
<li>Laat dit 2,5 tot 3 uur pruttelen, totdat het vlees zacht is geworden.</li>
<li>Na 2 uur proef je het vocht, en kun je eventueel nog wat paprikapoeder, zout, of peper toevoegen.</li>
<li>Proef na 2,5 tot 3 uur het vlees. Is dit niet boterzacht, dan nog even laten pruttelen.</li>
<li>Anders de aardappelblokjes en de in reepjes gesneden wortels toevoegen, en 20 tot 30 minuten laten meekoken.</li>
<li>De soep in soepkommen serveren.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>soep</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/oostenrijkse-goulashsoep.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/oostenrijkse-goulashsoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Soto ayam</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/soto-ayam.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-6">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>4 sjalottes</li>
<li>2 teentjes knoflook</li>
<li>4 kemiries</li>
<li>1⁄2 theel. ketoembar</li>
<li>1 1⁄2 vingerlengte koenir of 2 theel. poeder</li>
<li>1 theel. gekruimelde trassi</li>
<li>1 1/2 eetl. boter</li>
<li>1 vette kip</li>
<li>1 stengel sereh</li>
<li>2 bouillonblokjes</li>
<li>2 dunne preitjes</li>
<li>50 g laska (rijstvermecelli)</li>
<li>200 g witte kool</li>
<li>4 eieren</li>
<li>4 aardappelen</li>
<li>1/2 bosje bieslook</li>
<li>1 bosje selderij</li>
<li>fruitjes</li>
</ul>
</section>
<div class="g-col-6">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/soto-ayam.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>De sjalottes, knoflook, kemiries, ketoembar en trassi fijn kneuzen en fruiten in de boter. Twee flinke glazen water bijvoegen en hierin de gesneden kip koken tot ze zacht is. Zodra het water kookt, de sereh en bouillonblokjes toevoegen. Deksel op de pan, niet te groot vuur. Wanneer de kip bijna gaar is de gesneden prei toevoegen. Indien nodig telkens wat heet water bijvoegen, want de kip moet zwemmen in het vocht.</li>
<li>De laksa, kool, eieren en aardappelen worden apart gaar gekookt; snijd daarna de eieren en aardappelen in ronde platte schijfjes. Bieslook en selderij snipperen.</li>
<li>U dient de soto als volgt op: in diepe borden schept u wat van de gesneden aardappelen, daar over heen plakjes ei, de gesneden laksa en kool. Bovenop de gesnipperde bieslook en selderij, het laatst wat fruitjes. Tot slot een paar soeplepels van de soto er over heen.</li>
<li>Hierbij wordt natuurlijk de bijbehorende sambal gebruikt, als finishing touch. Daarvoor heeft u van tevoren vier kemiries, drie ontpitte lomboks met wat trassi en zout en een mespunt suiker gekneusd. Een theelepel van deze sambal is genoeg voor elke portie. De fijnproevers hebben ook een schoteltje met ketjap, waarin citroensap geperst, klaar staan om de heerlijke smaak te vervolmaken. Een hapje kroepoek oedang er tussen door, een klein kommetje warme rijst als bijvulling van deze heerlijke maaltijd zal een ieder zeer tevreden van tafel doen opstaan.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>Lia Warani</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <category>soep</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/soto-ayam.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/soto-ayam.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Buffalo bloemkoolwings</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/buffalo-bloemkoolwings.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-6">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>90 g bloem</li>
<li>1 tl knoflookpoeder</li>
<li>1 tl paprikapoeder</li>
<li>grof zout</li>
<li>versgemalen zwarte peper</li>
<li>120 ml karnemelk</li>
<li>1 kleine bloemkool in roosjes</li>
<li>2 el boter</li>
<li>4 el harissa</li>
<li>Je favoriete dip (bijvoorbeeld yoghurtdressing)</li>
</ul>
</section>
<div class="g-col-6">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/buffalo-bloemkoolwings.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Verwarm de oven voor tot 230 °C. Bekleed een bakplaat met bakpapier.</li>
<li>Meng in een middelgrote kom de bloem met het knoflookpoeder, het paprikapoeder, ½ theelepel zout en een snuf peper. Voeg de karnemelk en 80 ml water toe en klop tot een glad beslag. Schep de bloemkool erdoor. Schud het overtollige beslag van elk bloemkoolroosje en verdeel over de bakplaat. Laat daarbij voldoende ruimte tussen de roosjes (circa 1 cm) zodat de bloemkool niet zompig wordt.</li>
<li>Bak 6 tot 8 minuten in de oven, totdat de bloemkool krokant is. Keer de roosjes om en bak nog 6 tot 8 minuten, totdat ze ook aan de andere kant goudbruin zijn. Haal uit de oven en zet apart.</li>
<li>Verlaag de oventemperatuur naar 175 °C.</li>
<li>Smelt intussen de boter in een kleine pan op middelhoog vuur. Haal van het vuur, schenk in een middelgrote kom en roer de harissa erdoor. Schep de geroosterde bloemkool erdoor, totdat hij goed is bedekt. Verwijder het bakpapier van de bakplaat en leg er een nieuw vel bakpapier op. Leg de bloemkool terug op de bakplaat en bak nog 10 tot 15 minuten, totdat de roosjes goudbruin en krokant zijn. Schep halverwege om. Serveer heet met een dip naar keuze.</li>
</ol>
<blockquote class="blockquote">
<p>TIP: Gebruik ongezoete amandelmelk en veganistische boter in plaats van karnemelk en boter om het recept veganistisch te maken.</p>
</blockquote>
<p>Dit recept is afkomstig uit het boek <a href="https://www.bol.com/nl/f/-/9200000132860156/#product_specifications">Boordevol Groenten</a> van Tracy, Dana, Lori &amp; Corky Pollan.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/buffalo-bloemkoolwings.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/buffalo-bloemkoolwings.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Gua Bao</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/gua-bao-buns.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>The <a href="https://www.kitchensanctuary.com/gua-bao/">original recipe</a> is quite elaborate: cooking pork belly, making the buns yourself. But this quick version using <a href="https://tokohoiyunrotterdam.wordpress.com/2020/12/13/lotus-leaf-bun-gao-bao-stoombroodjes/">ready-made buns</a> and bacon cuts are almost as good.</p>
<section id="ingredients" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredients">Ingredients</h2>
<ul>
<li>1 kg rindless bacon slices (speklappen)</li>
<li>for the glazing
<ul>
<li>2 tbsp vegetable oil</li>
<li>pinch salt and pepper</li>
<li>1 tbsp minced ginger</li>
<li>1 red chilli finely chopped</li>
<li>2 tbsp honey</li>
<li>2 tbsp brown sugar</li>
<li>3 tbsp dark soy sauce</li>
<li>1 tsp lemon grass paste</li>
</ul></li>
<li>12 buns (<a href="https://tokohoiyunrotterdam.wordpress.com/2020/12/13/lotus-leaf-bun-gao-bao-stoombroodjes/">Happy Belly Lotus Leaf Bun</a> package has 10, so make sure to buy 2)</li>
</ul>
</section>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/Gua-Bao-Buns-Pork-Belly-tall2.webp" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="instructions" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="instructions">Instructions</h2>
<ul>
<li>Cut the bacon in bite-size pieces. They can be quite chunky, but make sure it can fit in the bun</li>
<li>Fry the bacon on medium heat first, such that the water and excess fat comes out. Pour out the fat (which I just through away)</li>
<li>One the bacon has been reduced, you can turn up the heat to fry them to become crisp. I actually use a pan without teflon: if the bacon starts sticking, use a spatula to scrape it loose again. As you continue frying it, the caramalized fat will eventually create a coating</li>
<li>While the bacon is frying, put together all the ingredients for the glazing</li>
<li>Now pour the glaze over the pork and continue to cook until the pork looks dark and sticky - about 6-7 minutes. Turn off the heat and transfer to a warm bowl until you’re ready to assemble the gua bao.</li>
<li>Prepare the bao buns in a steamer according to the package instructions</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>Asian streetfood</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/gua-bao-buns.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/Gua-Bao-Buns-Pork-Belly-square.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Smoor ayam</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/smoor-ayam.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>De meest bekende boemboe in Nederland denk ik: Ajam smoor. Of ayam semur zoals ze in Indonesië zeggen. Of gewoon ‘smoor’ zoals wij thuis zeggen. In elke supermarkt is ‘boemboe ajam smoor’ te koop. Een kant-en-klare pasta die je een beetje aanbakt en dan aanlengt met water. Eerlijk is eerlijk, er zitten beste goeie tussen. Maar hey, als je toch de tijd hebt om te ‘smoren’ (letterlijk: stoven in het Indonesisch), neem dan 10 minuten extra tijd en maak zelf een super lekkere boemboe. Daar kan geen pakje tegenop. Eet het met witte rijst en bijvoorbeeld&nbsp;sambal goreng boontjes&nbsp;of een ander Indisch groentegerecht. Uiteraard mag de&nbsp;atjar ketimoen&nbsp;of&nbsp;atjar tjampoer&nbsp;ook niet ontbreken.</p>
<p>Bron: <a href="https://smaakmenutie.nl/ajam-smoor/">https://smaakmenutie.nl/ajam-smoor/</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/smoor-ayam.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>1 kg drumsticks</li>
<li>4 sjalotten (of 2 uien)</li>
<li>3 tenen knoflook</li>
<li>3 kemirinoten (optioneel)</li>
<li>2 salamblaadjes (laurierblaadjes)</li>
<li>1 rode peper (lombok)</li>
<li>1 stengel sereh (citroengras)</li>
<li>1 tomaat</li>
<li>1 tl nootmuskaat</li>
<li>1 tl laos</li>
<li>1 tl djahe (gemberpoeder)</li>
<li>2 tl gula djawa (palmsuiker)</li>
<li>1/2 tl assem (tamerindepasta)</li>
<li>6 el ketjap manis</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Neem de kom van de staafmixer of foodprocessor en mix 4 sjalotjes, 3-4 tenen knoflook, 1 rode peper, 1 tomaat (liefst zonder vel), 1 tl nootmuskaat, 1 tl laos, 1 tl djahé, 1/2 tl assem, 2-3 tl gula djawa en optioneel 3 kemirinoten tot een gladde boemboe.</p>
<p>Verwarm een flinke scheut olie in de (braad)pan of wok en fruit de boemboe enkele minuten of matig vuur.</p>
<p>Voeg vervolgens 250-300 ml water toe en 5-6 flinke el ketjap manis. Breng het geheel tegen de kook.</p>
<p>Voeg nu de kip drumsticks toe samen met 2 blaadjes salam en 1 gekneusde stengel sereh. Doe het deksel op de pan en laat het geheel nu minstens 90 minuten zachtjes smoren (stoven).</p>
<p>Hoe langer je het smoort hoe malser de kip. Om het geheel wat in te dikken laat je het deksel de laatste 15 minuten van de pan.</p>
<p>Proef of het smaakt naar wens. Voeg eventueel extra ketjap manis toe of sambal als je van wat meer spicy houdt.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Indonesisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/smoor-ayam.html</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 15:45:44 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/smoor-ayam.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/courgette-soep.html</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 17:37:36 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/courgettesoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>
