<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>Dr Daniel Kapitan | Data-centric AI | Applied AI | Coaching &amp; Mentoring | Masterclasses &amp; Public Speaking</title>
<link>https://kapitan.net/recepten/</link>
<atom:link href="https://kapitan.net/recepten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description></description>
<generator>quarto-1.8.27</generator>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>Moeder’s aardappelgratin</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/moeders-aardappelgratin.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een klassieker uit het Groot Europees Kookboek van Martin van Huijstee (1991).</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/aardappelgratin.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>1 teentje knoflook</li>
<li>50 g boter</li>
<li>1 kg vastkokende aardappels (geschild en in dunne plakjes gesneden (mandoline))</li>
<li>100 g geraspte kaas (belegen, Gruyere)</li>
<li>200 ml slagroom</li>
<li>200 ml volle melk</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ul>
<li>Wrijf de binnenkant van een ovenschaal met het teentje knoflook in en beboter de schaal met 25 g van de boter.</li>
<li>Leg de plakjes aardappel dakpansgewijs in lagen in de schaal en bestrooi elke laag met wat zou, peper, nootmuskaat en geraspte kaas.</li>
<li>Vermeng de melk met de slagroom en schenk het mengsel in de schaal.</li>
<li>Bak de aardappelgratin circa 75 minuten in de op 175° C voorverwarmde overn tot de plakjes gaar zijn. Dek af met aluminiumfolie om te voorkomen dat het uitdroogt.</li>
<li>Verhoog de oventemperatuur de laatste 10 minuten tot 200° C, zodat het gerecht een bruin korstje kan krijgen. Verwijder de aluminiumfolie.</li>
<li>Serveer de gratin in de schaal.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/moeders-aardappelgratin.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/aardappelgratin.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Geroosterde witte asperges met paddestoelen, tijm en walnoten</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/geroosterde-witte-asperges.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Bron: <a href="https://www.24kitchen.nl/recepten/geroosterde-witte-asperges-met-paddenstoelen-tijm-en-walnoten">https://www.24kitchen.nl/recepten/geroosterde-witte-asperges-met-paddenstoelen-tijm-en-walnoten</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/geroosterde-asperges.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>1 kilo witte asperges</li>
<li>0.5 bouillonblokje (bospaddestoelen)</li>
<li>250 g kastanjechampignons</li>
<li>2 el olijfolie om in te bakken</li>
<li>5 takjes tijm</li>
<li>1 el walnootolie</li>
<li>1 el extra vierge olijfolie</li>
<li>2 tl mosterd</li>
<li>1 tl honing</li>
<li>2 tl appelazijn</li>
<li>2 el fijngehakte peterselie</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 200 graden en breng 250 milliliter water aan de kook. Los het bouillonblokje op in het water. Schil de asperges en snijd 1 à 2 centimeter van de kontjes. Leg de asperges in een ruime ovenschaal of op een bakplaat met omhoog staand randje. Zorg dat ze niet op elkaar liggen, maar allemaal naast elkaar. Overgiet met de bouillon en gaar ongeveer 30-35 minuten in de oven, afhankelijk van de dikte van de asperges.</p>
<p>Maak ondertussen de champignons schoon, snijd in kwarten en bak op hoog vuur in olijfolie. Voeg de takjes tijm toe, breng op smaak met peper. Bak 5 tot 7 minuten, totdat de champignons mooi bruin zijn, maar nog wel een bite hebben. Meng de resterende ingrediënten behalve de walnoten en peterselie.</p>
<p>Serveer de asperges met de dressing, champignons, peterselie en walnoten.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/geroosterde-witte-asperges.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/geroosterde-asperges.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Zoete aardappel stamppot</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/zoete-aardappel-stamppot.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>We hebben deze vaak besteld toen we een Hello Fresh abonnement hadden. Ingredienten zijn makkelijk los te krijgen in een supermarkt, dus het kan het ook gewoon helemaal zelf doen.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/zoete-aardappel-stamppot.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>400 g kruimige aardappelen</li>
<li>800 g zoete aardappel</li>
<li>4 rode uien</li>
<li>40 g pecannoten (in stukjes)</li>
<li>120 g rucola en veldsla (gemengd)</li>
<li>6 tomaten</li>
<li>800 ml bouillon</li>
<li>1 el olijfolie</li>
<li>1 el balsamicoazijn</li>
<li>1 el mosterd</li>
<li>peper en zout (naar smaak)</li>
<li>melk</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 200 graden. Bereid de bouillon in een pan met deksel voor de puree. Weeg de aardappelen en de zoete aardappel af. Was of schil de aardappelen en de zoete aardappel en snijd in grove stukken. Kook de aardappelen met de zoete aardappel, afgedekt, 12 – 15 minuten in de bouillon. Giet daarna af, bewaar een beetje van de bouillon en laat zonder deksel uitstomen.</p>
<p>Snijd de tomaat in kwarten. Meng in een ovenschaal de tomaat met 1/2 el zwarte balsamicoazijn per persoon. Breng op smaak met peper en zout. Bak de tomaten 10 – 15 minuten in de oven. Hak ondertussen de pecanstukjes grof. Verhit een koekenpan op hoog vuur en rooster de pecanstukjes, zonder olie, goudbruin. Haal uit de pan en bewaar apart.</p>
<p>Snijd de rode ui in halve ringen. Verhit de olijfolie in dezelfde koekenpan en bak de ui 6 – 8 minuten op middelmatig vuur. Breng op smaak met peper en zout.</p>
<p>Stamp de aardappelen en zoete aardappel met een aardappelstamper tot een grove puree. Voeg de mosterd en een scheutje melk of bouillon toe om het smeuïg te maken. Breng op smaak met peper en zout.</p>
<p>Meng de rode ui door de stamppot. Verwarm eventueel nog even om de kaas te laten smelten. Meng er vervolgens de tomaat, rucola en veldsla doorheen.</p>
<p>Verdeel de stamppot over de borden en garneer met de pecanstukjes.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/zoete-aardappel-stamppot.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/bloemkool-ovenschotel-met-gehakt.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Dahl met zoete aardappel en kokosmelk</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/dahl-met-zoete-aardappel.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>We hebben deze vaak besteld toen we een Hello Fresh abonnement hadden. Ingredienten zijn makkelijk los te krijgen in een supermarkt, dus het kan het ook gewoon helemaal zelf doen.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/dahl-zoete-aardappel.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 uien</li>
<li>6 cm verse gember</li>
<li>300 g zoete aardappel</li>
<li>6 tl kerriepoeder</li>
<li>2 kuipjes tomatenpuree</li>
<li>500 ml kokosmelk</li>
<li>140 g rode splitlinzen</li>
<li>40 g pompoenpitten</li>
<li>20 g verse koriander</li>
<li>2 limoenen</li>
<li>2 stukken naanbrood</li>
<li>400 g spinazie</li>
<li>1000 ml groentenbouillon</li>
<li>2 eetlepels zonneb</li>
<li>4 eetlepels olijfolie</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven op 200 graden en bereid de bouillon. Snipper de ui, rasp de gember (eventueel met schil) fijn. Schil de zoete aardappel en snijd in blokjes van 1 1/2 cm.</p>
<p>Verhit de zonnebloemolie in een grote pan met deksel op middelhoog vuur. Fruit de ui 3 - 4 minuten. Voeg de gember, het kerriepoeder en de tomatenpuree toe. Roer goed en bak nog 2 minuten. Roer de kokosmelk los of schud het pakje flink zodat er geen klontjes meer zijn. Voeg de kokosmelk en de bouillon toe aan de pan en breng aan de kook.</p>
<p>Voeg de zoete aardappel en de rode linzen toe, breng op smaak met peper en zout en kook de dahl, afgedekt, 18 - 20 minuten, of tot de linzen en de zoete aardappel zacht zijn. Voeg eventueel meer water toe als de dahl te droog wordt.</p>
<p>Bak ondertussen de pompoenpitten in een koekenpan zonder boter of olie tot ze beginnen te poffen. Hak de koriander fijn, rasp de schil van de limoen en pers de limoen uit. Meng in een kleine kom de helft van de koriander, het limoenrasp, 2 tl limoensap per persoon, de gepofte pompoenpitten en de extra vierge olijfolie. Breng op smaak met peper en zout.</p>
<p>Mix de overige koriander in een kleine kom met de olijfolie en breng op smaak met peper en zout. Leg het naanbrood op een bakplaat met bakpapier en besmeer met de korianderolie. Bak het naanbrood 5 - 7 minuten in de voorverwarmde oven. Laat even afkoelen en snijd door de helft.</p>
<p>Roer, wanneer de linzen gaar zijn, de spinazie door de dahl en laat slinken. Proef de dahl en breng op smaak met zout, peper en het overige limoensap. Verdeel de dahl over de kommen, garneer met de salsa en serveer met het naanbrood.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/dahl-met-zoete-aardappel.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/dahl-zoete-aardappel.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Spicy linzensoep</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/spicy-linzensoep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Heerlijk fusion gerecht van <a href="https://vanja.nl/recepten/spicy-linzensoep-2/">Vanja van der Leeden</a>, die schrijft dat ze het toevallig had bedacht:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Ik zat eens met een restje bumbu pepesan, de Indonesische kruidenpasta die je op vis smeert en in bananenblad stoomt. Ik maakte er linzensoep mee en raad ’es: het werd de allerlekkerste linzensoep op aarde. Een kom hiervan op een winderige koude dag en niemand doet je meer wat – al was het maar omdat je er zelf ook wat winderig van wordt. De gekaramelliseerde uien erbij zijn geen must, maar als je tijd hebt, zou ik ze er zeker bij maken.</p>
</blockquote>
<p>Bereidingstijd: 45 minuten</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/spicy-linzensoep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Onderstaande is net genoeg voor 3 personen. Ik doe alles twee keer.</p>
<section id="bumbu" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="bumbu">bumbu</h3>
<ul>
<li>2 citroengrasstengels, alleen het witte gedeelte</li>
<li>3-4 cm gemberwortel, geschild en in plakjes</li>
<li>2-3 lombokpepers, grof gehakt (laat ze weg als er kinderen mee-eten)</li>
<li>4 keriminoten (optioneel, vervang eventueel door cashewnoten of laat ze weg. Ze maken de bumbu smeuiger)</li>
<li>1 ui, grof gehakt</li>
<li>4 knoflooktenen, gepeld</li>
<li>3 trosmaatjes, in stukjes</li>
<li>6 kleine limoenblaadjes</li>
<li>½ theel. zout</li>
<li>4 eetl. neutrale olie</li>
</ul>
</section>
<section id="verder" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="verder">verder</h3>
<ul>
<li>200 gram rode splitlinzen</li>
<li>900- 1 l. groentebouillon (zelfgemaakte of van een bio-blokje)</li>
<li>2 rode uien, gepeld</li>
<li>2 theel. garam masala</li>
<li>4 stronkjes Shanghai paksoi (of Turkse spinazie of choy am)</li>
<li>halfvolle yoghurt om te serveren</li>
<li>½ bosje koriander (ca. 7,5 gram)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Snij het citroengras grof. Schep het in een hoge maatbeker met de overige ingrediënten: de gember, de kemirinoten, de lombokpepers, de ui, de knoflook, de tomaatjes, het limoenblad en het zout. Blender met behulp van een staafmixer tot een pap.</li>
<li>Verhit een soeppan. Voeg 1 eetlepel neutrale olie toe en roerbak de bumbu 10 minuten tot al het vocht is verdampt en hij lekker smaakt. Voeg de linzen toe, roer om en blus af met bouillon. Laat met een deksel op een kier op zacht vuur in zo’n 25 minuten gaarkoken. Voeg eventueel extra bouillon toe als er teveel is verdampt.</li>
<li>Snijd de rode uien in ringen. Verhit 2 eetlepels neutrale olie in een koekenpan en voeg de uien toe met de garam masala en een snuf zout, zodat de uien vocht loslaten. Roerbak zo’n 15 minuten op laag vuur totdat de uien gekaramelliseerd zijn en ook licht gebakken. Laat uitlekken op keukenpapier.</li>
<li>Snij de paksoi in grove stukken. Verhit 1 eetlepel neutrale olie en roerbak kort, het is lekker als de groente nog beet heeft.</li>
<li>Serveer de linzensoep met paksoi, een plonsje yoghurt, uien en lekker veel koriander.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <category>soep</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/spicy-linzensoep.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/spicy-linzensoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Rijsttafelen (1970) van Lia Warani</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/lia-warani.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<section id="inleiding" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="inleiding">Inleiding</h2>
<p>Toen ik in 1960 voorgoed naar Nederland kwam, begreep ik al gauw dat het ondoenlijk was om de Indische rijsttafel op de traditionele manier te bereiden; het zou te veel tijd kosten en de gerechten moesten tenslotte aangepast worden aan de hier verkrijgbare groenten, kruiden en fruit. Na veel ge-experimenteer is het me wonderwel gelukt, de gerechten die typisch bij de Indische rijsttafel horen in een minimum van tijd te bereiden. De smaak stelt fijnproevers tevreden en verschilt hoegenaamd niet van die van onze ‘kokki bitjah’ of wel de keukenprinses van Indië.</p>
<p>Dit kookboekje is samengesteld aan de hand van oude recepten uit familiebezit. De Indische huisvrouw, bekend met de traditionele wijze van koken, zal ongetwijfeld aan deze in vele opzichten gewijzigde en op eigen initiatief veranderde recepten, veel plezier beleven. Maar vooral de Hollandse huisvrouw met het valse schrikbeeld voor ogen van ‘die ingewikkelde Indische gerechten, die uren bereidingstijd vergen’ zal uiteindelijk moeten concluderen, dat ‘Indisch koken’ niet zo moeilijk is als het lijkt.</p>
<p>Voor haar schreef ik dit boekje, met de bedoeling om de huisvrouw van ‘nu’ in de gelegenheid te stellen zonder al te veel hoofdbrekens en vooral niet ten koste van al te veel tijd, een rijsttafel te maken waarbij je je vingers opeet.</p>
<p>Er zijn richtlijnen in opgenomen voor het combineren van bepaalde gerechten. Bijvoorbeeld welke gerechten bij welke sajoers (groenten-vlees combinaties) horen en hoe men met één sajoer en twee bijgerechten, een atjarsoort en wat kroepoek - reeds een heerlijke ‘kleine’ rijsttafel kan maken, die echt Indisch smaakt, dus niet naar wat men vaak in restaurants krijgt voorgeschoteld, de goede niet te na gesproken.</p>
<p>De doorgewinterde huisvrouw-de Indische wel te verstaan-zal in de recepten vaak de kemirie (soort noot) of goeladjawa (Javaanse suiker) missen. Dat komt omdat deze twee ingrediënten niet of zelden bij de hand zijn, dan wel moeilijk verkrijgbaar.</p>
<p>Ook het theelepeltje asem, doet misschien vreemd aan, maar hiermee wordt de keukentamarinde bedoeld, die in jampotten te koop is en dus niet de asem in gedroogde vorm.</p>
<p>De recepten zijn alle bedoeld voor vier personen. Kruiden, ingrediënten, vlees, vis of kip zijn uiteraard hierop afgestemd.</p>
<p>Ik hoop van harte dat deze door mij zelf beproefde recepten, die geheel of gedeeltelijk afwijken van de vaak tijdverslindende traditionele recepten die men in vele oude, maar helaas ook nieuwe kookboeken aantreft, een prettige en smaakvolle verandering zullen betekenen in de dagelijkse kost.</p>
<p>Veel succes!</p>
<p>Herfst 1970, Lia Warani</p>
</section>
<section id="indische-kruiden-en-produkten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="indische-kruiden-en-produkten">Indische kruiden en produkten</h2>
<ul>
<li><strong>Asem</strong> - tamarinde ontdaan van de pit (in plakjes in gedroogde vorm. verkrijgbaar; ook wel in potten als een soort gelei onder de naam van keukentamarinde)</li>
<li><strong>Bawang Bombay</strong> - gewone uien</li>
<li><strong>Bawang merah</strong> - sjalotten</li>
<li><strong>Bawang poetih</strong> - knoflook</li>
<li><strong>Daon bawang</strong> - Sla-uien</li>
<li><strong>Daon djeroekpoeroet</strong> - een soort citroenblad</li>
<li><strong>Daon salam</strong> - een soort laurierblad</li>
<li><strong>Djahé</strong> - gember (vers, ingemaakt of in poedervorm) Djinten-komijn</li>
<li><strong>Djamoer koeping</strong> -Chinese champignons in gedroogde vorm</li>
<li><strong>Goela djawa</strong> - Javaanse suiker</li>
<li><strong>Katjangtanah</strong> - aardnoot, pinda</li>
<li><strong>Kemirie</strong> - soort noot, soort amandel</li>
<li><strong>Kentjoer</strong> - wortelsoort, met een bepaalde sterke geur</li>
<li><strong>Ketoembar</strong> - korianderzaad</li>
<li><strong>Koenir of koenjit</strong> - wortelstok van de Kurkumaplant, oranje-geel van kleur</li>
<li><strong>Keloewek</strong> - nootsoort, harde schil, met zwarte, vrij zachte inhoud</li>
<li><strong>Ketjap</strong> - sojabonensaus</li>
<li><strong>Laos of lankoeas</strong> - gemberachtige wortelstok (vers of in poeder- vorm)</li>
<li><strong>Laksa</strong> - fijne glazige Chinese vermicelli</li>
<li><strong>Lombok</strong> - Spaanse peper (rood en ook groen van kleur)</li>
<li><strong>Lombok rawit</strong> - hele kleine Spaanse pepers, scherp van smaak</li>
<li><strong>Pala</strong> - nootmuskaat (zowel vers als in poedervorm)</li>
<li><strong>Peteh</strong> - de z.g. stinkboon, groen van kleur (vers of ingemaakt)</li>
<li><strong>Peper</strong> - zwarte en ook witte peper in korrel- of poedervorm</li>
<li><strong>Reboeng</strong> -jonge bamboespruiten (in blik geconserveerd)</li>
<li><strong>Santen</strong> - klapper- of kokosmelk, in gecomprimeerde vorm</li>
<li><strong>Sereh</strong> - citroengras (vers of gedroogd)</li>
<li><strong>Sedep malam</strong> - witte nachtlelie in gedroogde vorm</li>
<li><strong>Tahoe</strong> - sojabonenmeel in platte zachte koeken</li>
<li><strong>Timpi of tempé</strong> - platte koeken van sojabonen</li>
<li><strong>Tauge of togé</strong> - ontkiemde kleine groene erwten</li>
<li><strong>Tjengkeh</strong> -kruidnagel (gedroogd of in poedervorm)</li>
<li><strong>Trassi</strong> - Vis- of garnalenpasta in gedroogde vorm, in plakken gesneden, voor velen met een onwelriekende geur, niettemin onontbeerlijk in de meeste Indische gerechten</li>
<li><strong>Temoe koentji</strong> - een geurende wortelsoort</li>
<li><strong>Kajoe manis</strong> - zoethout</li>
</ul>
</section>
<section id="tips" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="tips">Tips</h2>
<p>Het verdient aanbeveling voor huisvrouwen die nogal vaak rijsttafel bereiden, dat de volgende hulpmiddelen in de keuken staan:</p>
<ul>
<li>Een rijststomer (in verschillende maten te koop).<sup>1</sup></li>
<li>Een wadjan, d.i. een bolvormige ijzeren braadpan die u eveneens kunt krijgen in diverse maten met de bijbehorende soetil (een platte</li>
<li>ijzeren schep).</li>
<li>Een steelpan, geschikt om gesneden uien, of de gekneusde, dan wel gesneden kruiden in te fruiten.</li>
<li>Een paar ruime kookpannen.</li>
<li>Een paar vuurvaste schotels; houten lepels.</li>
</ul>
<p>De echte Indische huisvrouw heeft natuurlijk ook een tjobeh en oelekan in huis, maar het is voor de nog onervaren of experimenterende Hollandse huisvrouw niet een vereiste. Een tjobeh is een aarden of stenen platte schaal rond van vorm, waarin bijvoorbeeld uien, pepers en de kruiden gekneusd worden met de oelekan (stamper) die van hout of steen is gemaakt.</p>
<p>Het is een groot gemak om zoveel mogelijk van de kruiden of ingrediënten in voorraad te hebben, ze zijn veelal in gedroogde- of poedervorm te koop en nemen niet veel plaats in in uw keukenkast. Het is ook goed om altijd wat bouillonblokjes bij de hand te hebben, die veel gebruikt worden in plaats van zout. Gooi lege jampotten of anderszins niet weg, u kunt ze uitstekend gebruiken om de verse of gedroogde kruiden in te bewaren. Omdat Spaanse pepers niet altijd vers verkrijgbaar zijn, is een potje sambal in huis geen overbodige luxe.</p>
<p>Het is vooral zaak om zich precies te houden aan de wijze waarop de gerechten bereid worden, d.w.z. de volgorde en het bijvoegen der kruiden of ingrediënten precies zo, als aangegeven, omdat dit juist het geheim is van de smaak der spijzen en het ook in veler ogen ‘rare’ mespunt suiker het ’m doet.</p>
<p>Mocht het voorkomen dat bepaalde verse groenten die nodig zijn voor een te bereiden sajoer, niet te krijgen zijn, dan kan men diepvriesgroenten ook heel goed gebruiken. Groenten uit blik zijn vaak ‘te gaar’ hiervoor.</p>
<p>Nogmaals: houdt u zich precies aan de bereidingswijze van de gerechten; in de praktijk hebben vele huisvrouwen reeds ervaren, dat al gebruiken ze dezelfde kruiden, dezelfde hoeveelheid van dit of van dat, het resultaat bedroevend is, wanneer ze bijvoorbeeld het hele zaakje maar meteen door elkaar hutselen in de pan. Kijk dan niet verbaasd op, als manlief misprijzend konstateert, dat het hem precies is of hij een klap in zijn gezicht krijgt.</p>
<p>Gebruik bij het bereiden van de gerechten en sausen nooit de Chinese ketjap, die hoort nu eenmaal bij Chinees eten. Schaf u een flesje ketjap manis aan (zoete Indische ketjap).</p>
<p>Koop altijd gebakken trassi, verpakt in zakjes. Ze kan, mits goed afgesloten, heel lang bewaard blijven.</p>
<p>Bewaar verse kruiden nooit in gesloten potten, maar altijd op een droge koele plaats. Zijn de kruiden gedroogd, dan moeten ze natuurlijk wel afgesloten worden weggezet.</p>
<p>Goela djawa wordt meestal in rollen verkocht. Bewaar hem goed afgesloten op een koele, droge plaats om uitdrogen en hard worden te voorkomen.</p>
<p>Koop zo mogelijk kemirie-noten altijd geroosterd of gebakken. Ze blijven dan langer goed. Kunt u ze alleen vers krijgen dan moet u de noten in een wadjan - zonder olie-roosteren op middelgroot vuur, telkens met de soetil kerend, tot ze een bruin randje vertonen. Laat ze afkoelen en bewaar ze in een jampot.</p>
<p>Salam, djeroekpoeroetblaadjes en gedroogde laos moeten afgesloten bewaard worden. Kruidnagel, ketoembar en djinten eveneens.</p>
<p>Verse kruiden geven aan de gerechten natuurlijk altijd een betere smaak, maar als ze niet verkrijgbaar zijn kunt u natuurlijk altijd met kruiden in poedervorm volstaan.</p>
</section>
<section id="de-rijsttafel" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="de-rijsttafel">De rijsttafel</h2>
<div class="grid">
<div class="g-col-6">
<p>In dit hoofdstuk zullen we het allereerst hebben over de rijsttafel in het algemeen en de rijsttafel in het bijzonder. De ’rijsttafel” (de Indische, wel te verstaan) heeft reeds een unieke plaats ingenomen in de culinaire geneugten van heel veel mensen uit vele delen van de wereld. Dit natuurlijk door de snelle ontwikkeling en vooruitgang der techniek in de laatste twintig jaren, waardoor tijd en afstand haast geen problemen meer vormen.</p>
<p>Men kan rustig aannemen, dat waar Indische restaurants verschijnen, de Indische rijsttafel zeer populair is.</p>
<p>Hoe is nu de indeling van een Indische rijsttafel? Men heeft om zo te zeggen de ‘zeer uitgebreide’, de ‘minder uitgebreide’, de ‘kleine’ en de rijsttafel van ‘alle dag’.</p>
<p>Een zeer uitgebreide’ rijsttafel die men in grote en gerenommeerde restaurants kan genieten bestaat vaak uit wel twintig gerechten.</p>
</div>
<div class="g-col-6">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/rijsttafel.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<div class="grid">
<section id="bijvoorbeeld" class="level3 g-col-6">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="bijvoorbeeld">Bijvoorbeeld:</h3>
<ul>
<li>Sajoer lodeh</li>
<li>sajoer kerrie</li>
<li>saté met saté-saus</li>
<li>ajam opor</li>
<li>ajam besengèk</li>
<li>boemboe roedjak vis</li>
<li>boemboe atjar koening vis</li>
<li>sambel goréng timpl</li>
<li>sambel goréng oedang</li>
<li>niet te vergeten de sambal oelek of sambal badjak en</li>
<li>kroepoek of rempèjèk</li>
</ul>
</section>
<section id="men-serveert-erbij" class="level3 g-col-6">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="men-serveert-erbij">Men serveert erbij:</h3>
<ul>
<li>Sambel goréng telor</li>
<li>sambel goréng kentang</li>
<li>sambel goreng tahoe-togé</li>
<li>sambel goréng ebbi</li>
<li>sambel goreng boontjes of kool</li>
<li>semoor vlees</li>
<li>seroendeng</li>
<li>atjar tjampoer</li>
</ul>
</section>
</div>
<p>Er zijn natuurlijk andere variaties mogelijk, met de haast ontelbare gerechten die men bij de rijsttafel heeft.</p>
<p>Bij een ‘minder uitgebreide’ rijsttafel doet men het met een sajoer, vlees- en visgerecht en enkele sambal gorèngs minder.</p>
<p>Een ’kleine rijsttafel kan meestal volstaan met één sajoer, één vlees-, kip-, of visgerecht, één sambal goreng, wat atjar, sambal en kroepoek.</p>
<p>Bij de rijsttafel van ‘alledag’ is één sajoer met twee bijgerechten reeds voldoende; men kan natuurlijk kroepoek, sambal of verse komkommer erbij nemen naar believen.</p>
<p>We zullen de ‘bijzondere’ rijsttafel onder de loupe nemen. Bij verjaarsfeestjes of andere feestelijke gelegenheden maakt men bij voorkeur een ‘nassi koening’ of ‘nassi goerih’ klaar.</p>
<p>Nassi koening is gele rijst, geel gekleurd met koenir en gekookt in santen, met de bijbehorende kruiden.</p>
<p>Nassi goerih wordt ook met santen gekookt en verschillende kruiden. De recepten kunt u verderop in dit boekje vinden. Ook welke bijgerechten erbij horen.</p>
<p>Wil men al de rompslomp van het bereiden van nassi koening en nassi goerih echter vermijden, dan kan men bij de kruidenier of Indische speciaalzaken, deze soorten rijst in kartonnen verpakking krijgen, net als alle andere soorten van de gewone witte rijst.</p>
<p>Dan heeft men de alom bekende nassi goreng. Ook hiervan bestaan er verschillende recepten. Wij zullen het hier echter alleen maar hebben over het recept van mijn grootmoeder, moeder en onze onvolprezen ‘kokki bitjah’. Dus niet de ‘nassi gorèng’ die u meestal geserveerd krijgt in een restaurant met ham en een spiegelei, die natuurlijk best heerlijk kan smaken; maar een echte Indische nassi goreng maakt u met <em>trassi</em>!</p>


</section>


<div id="quarto-appendix" class="default"><section id="footnotes" class="footnotes footnotes-end-of-document"><h2 class="anchored quarto-appendix-heading">Footnotes</h2>

<ol>
<li id="fn1"><p>Als u niet van kant-en-klaar pakken rijst houdt, ga dan met de rijststomer als volgt te werk: 500 gram rijst wassen en in een ruime pan opzetten met zoveel water, dat de rijst 2 cm onderstaat. Op zacht vuur aan de kook brengen, af en toe omroeren met een houten lepel. Als het vocht opgenomen is, de vlam uitdraaien en de pan met gesloten deksel enkele minuten laten staan. In de pan van de rijststomer zoveel water aan de kook brengen dat het tot de gaatjes reikt. De gekookte rijst in de gaatjespan overscheppen en verder gaar laten stomen.↩︎</p></li>
</ol>
</section></div> ]]></description>
  <category>Lia Warani</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/lia-warani.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/lia-warani.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Couscous salade</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/couscous-salade.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-8">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>250 gram couscous</li>
<li>350 ml gekookt water</li>
<li>1 komkommer</li>
<li>3 tomaten</li>
<li>1 gele paprika</li>
<li>400 gram kikkererwten (uit blik) (Bonduelle)</li>
<li>180 gram granaatappelpitjes, of watermeloen als alternatief</li>
<li>150 gram feta</li>
<li>30 ml olijfolie</li>
<li>2 limoenen (uitgeperst)</li>
<li>peper en zout</li>
<li>bosje verse munt (fijn gesneden)</li>
</ul>
</section>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/couscous-salade.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Doe de couscous in een ruime kom en giet hier het gekookte water overheen. Dek de kom af en laat 8 minuten rusten.</li>
<li>Snij de komkommer, tomaten en paprika in kleine blokjes. 1. Spoel de kikkererwten om en warm daarna op in een pannetje.</li>
<li>Zodra de couscous klaar is, voeg je komkommer, tomaten, paprika, kikkererwten en granaatappelpitjes toe. Verkruimel de feta er overheen. Meng alles goed door elkaar.</li>
<li>Voeg de olijfolie toe samen met het limoensap en de munt. Voeg peper en zout naar smaak toe en meng alles wederom goed door elkaar.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/couscous-salade.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/couscous-salade.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Mac-n-cheese met pompoen en spinazie</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/mac-cheese-pompoen-spinazie.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/mac-cheese-pompoen-spinazie.png" class="img-fluid"></p>
<p>Mac &amp; cheese staat niet bekend om zijn grote hoeveelheid groente - daar brengt deze variant verandering in met wel 250 gram per portie!</p>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>360 gram rigatoni</li>
<li>2 uien</li>
<li>2 tenen knoflook</li>
<li>4 theelepels&nbsp;paprikapoeder</li>
<li>4 theelepels gedroogde tijm</li>
<li>600 gram pompoenblokjes</li>
<li>300 gram spinazie</li>
<li>100 gram gerapste cheddar</li>
<li>100 gram geraspte oude Goudse kaas</li>
<li>40 gram pompoenpitten</li>
<li>2 el olijfolie</li>
<li>300 ml groentebouillon</li>
<li>scheutje melk (optioneel)</li>
<li>Peper en zout naar smaak</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Verwarm de oven voor op 220 graden. Bereid de bouillon. Kook ruim water in een pan met deksel voor de rigatoni en kook de rigatoni, afgedekt, 13 – 15 minuten. Giet daarna af, bewaar een klein beetje kookvocht en laat zonder deksel uitstomen. Snijd de ui in halve ringen. Pers de knoflook of snijd fijn.</li>
<li>Verhit de olijfolie in een koekenpan met deksel op middelhoog vuur en fruit de ui, de knoflook en het paprikapoeder 2 – 3 minuten. Voeg de pompoenblokjes en de gedroogde tijm toe en roerbak 4 – 6 minuten. Blus af met de bouillon en kook, afgedekt, 8 – 10 minuten, of tot de pompoen zacht is.</li>
<li>Haal de pompoen van het vuur en schep over in een hoge kom. Voeg een scheutje melk toe en pureer met een staafmixer. Voeg een extra scheutje melk of wat kookvocht van de rigatoni toe wanneer de saus te dik is. Schenk de saus vervolgens weer terug in de pan.</li>
<li>Voeg de spinazie, 3/4 van de cheddar, 3/4 van de oude kaas en de rigatoni toe aan de pompoensaus en roer goed door. Breng op smaak met peper en zout en verhit het geheel nog 1 minuut.</li>
<li>Schep alles in een ovenschaal en bestrooi met de overige kaas. Bak de pastaschotel 10 – 15 minuten in de oven, of tot de bovenkant mooi bruin is. Verhit ondertussen een koekenpan, zonder olie, op middelhoog vuur en rooster de pompoenpitten tot ze beginnen poffen. Haal uit de pan en bewaar apart.</li>
<li>Verdeel de mac &amp; cheese over de borden. Garneer met de pompoenpitten.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/mac-cheese-pompoen-spinazie.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/mac-cheese-pompoen-spinazie.png" medium="image" type="image/png" height="96" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Buffalo bloemkoolwings</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/buffalo-bloemkoolwings.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-6">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>90 g bloem</li>
<li>1 tl knoflookpoeder</li>
<li>1 tl paprikapoeder</li>
<li>grof zout</li>
<li>versgemalen zwarte peper</li>
<li>120 ml karnemelk</li>
<li>1 kleine bloemkool in roosjes</li>
<li>2 el boter</li>
<li>4 el harissa</li>
<li>Je favoriete dip (bijvoorbeeld yoghurtdressing)</li>
</ul>
</section>
<div class="g-col-6">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/buffalo-bloemkoolwings.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Verwarm de oven voor tot 230 °C. Bekleed een bakplaat met bakpapier.</li>
<li>Meng in een middelgrote kom de bloem met het knoflookpoeder, het paprikapoeder, ½ theelepel zout en een snuf peper. Voeg de karnemelk en 80 ml water toe en klop tot een glad beslag. Schep de bloemkool erdoor. Schud het overtollige beslag van elk bloemkoolroosje en verdeel over de bakplaat. Laat daarbij voldoende ruimte tussen de roosjes (circa 1 cm) zodat de bloemkool niet zompig wordt.</li>
<li>Bak 6 tot 8 minuten in de oven, totdat de bloemkool krokant is. Keer de roosjes om en bak nog 6 tot 8 minuten, totdat ze ook aan de andere kant goudbruin zijn. Haal uit de oven en zet apart.</li>
<li>Verlaag de oventemperatuur naar 175 °C.</li>
<li>Smelt intussen de boter in een kleine pan op middelhoog vuur. Haal van het vuur, schenk in een middelgrote kom en roer de harissa erdoor. Schep de geroosterde bloemkool erdoor, totdat hij goed is bedekt. Verwijder het bakpapier van de bakplaat en leg er een nieuw vel bakpapier op. Leg de bloemkool terug op de bakplaat en bak nog 10 tot 15 minuten, totdat de roosjes goudbruin en krokant zijn. Schep halverwege om. Serveer heet met een dip naar keuze.</li>
</ol>
<blockquote class="blockquote">
<p>TIP: Gebruik ongezoete amandelmelk en veganistische boter in plaats van karnemelk en boter om het recept veganistisch te maken.</p>
</blockquote>
<p>Dit recept is afkomstig uit het boek <a href="https://www.bol.com/nl/f/-/9200000132860156/#product_specifications">Boordevol Groenten</a> van Tracy, Dana, Lori &amp; Corky Pollan.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/buffalo-bloemkoolwings.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/buffalo-bloemkoolwings.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Goulashsoep met gnocchi</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/goulashsoep-met-gnocchi.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Goulash is van zichzelf al een stevige maaltijd, maar als je er gnocchi aan toevoegt, maak je het pas echt next level. Die zachte, luchtige aardappelbolletjes nemen alle smaken van de kruidige saus op en zorgen voor een perfecte balans tussen hartig en romig. Bovendien geven ze je gerecht net wat extra vulling, waardoor het niet alleen lekkerder, maar ook voedzamer wordt. Of je nu kant-en-klare gnocchi gebruikt of zelf aan de slag gaat, het resultaat is altijd een voltreffer.</p>
<p>Bron: <a href="https://miljuschka.nl/goulashsoep-met-gnocchi/#recipe">Miljuschka</a>.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/kip-cashew.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>500 gr runderlappen</li>
<li>2 uien</li>
<li>2 teentjes knoflook</li>
<li>1 rode paprika</li>
<li>2 groene paprika’s</li>
<li>2 el olijfolie</li>
<li>25 gr roomboter</li>
<li>400 gr tomaat uit blik pomodorini bijvoorbeeld</li>
<li>3 el tomatenpuree</li>
<li>1,5 el paprikapoeder</li>
<li>1,5 liter rundervleesbouillon</li>
<li>¼ tl chilivlokken</li>
<li>200 gr aardappelgnocchi</li>
<li>120 gr chorizo</li>
<li>100 gr kruidenroomkaas</li>
<li>70 gr Griekse yoghurt</li>
<li>2 el peterselie</li>
<li>1 el bieslook</li>
<li>Peper en zout</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ul>
<li>Snijd de runderlappen in stukjes van ca 1,5 centimeter. Haal de schil van de uien en knoflook en hak fijn. Maak de paprika’s schoon, verwijder de zaadjes en snijd in stukjes.</li>
<li>Verhit een scheut olijfolie en een klontje boter in een stoofpan op hoog vuur, laat de boter uitbruisen en bak daarna het vlees rondom bruin. Zet het vuur laag en voeg de paprika, ui en knoflook toe. Bak een paar minuten mee tot ze goudbruin zijn. Breng op smaak met peper en zout.</li>
<li>Voeg de tomatenpuree, tomaat uit blik en paprikapoeder toe en roer alles goed door. Steek de laurierblaadjes er tussen. Schenk de bouillon erbij, breng aan de kook, zet het vuur laag en laat de soep ongeveer 2 – 2,5 uur zachtjes stoven, totdat je het vlees gemakkelijk met een vork uit elkaar kunt trekken.</li>
<li>Haal de laatste 30 minuten de deksel van de pan, roer de chilivlokken er door en zet het vuur iets hoger zodat de vloeistof iets inkookt en de soep iets dikker wordt. Roer de gnocchi door de soep en laat deze in de soep garen volgens de aanwijzingen op de verpakking. Breng op smaak met peper en zout.</li>
<li>Snijd ondertussen de chorizo in blokjes en voeg deze vlak voor serveren toe, zodat ze warm worden zonder mee te koken.</li>
<li>Meng voor de kruidenroom de kruidenroomkaas met Griekse yoghurt en voeg de fijngesneden peterselie en bieslook toe en breng eventueel verder op smaak met peper en zout. Serveer de soep met een lepel kruidenroom bovenop.</li>
</ul>
</section>
<section id="notities" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="notities">Notities</h2>


</section>

 ]]></description>
  <category>vlees</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/goulashsoep-met-gnocchi.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/goulash-soep-gnocchi.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Alles-wat-nog-in-je-koelkast-ligt-soep van geroosterde groenten</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/gegrilde-groenten-soep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-8">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>8 tomaten</li>
<li>2 rode paprika</li>
<li>2 gele paprika</li>
<li>2 bollen knoflook</li>
<li>2 chili peper</li>
<li>2 uien</li>
<li>3 eetlepels olijfolie</li>
<li>1 liter groentebouillon</li>
</ul>
<p>Mocht je denken dat twee bollen knoflook wat veel is: we poffen ’m, dan wordt-ie veel milder van smaak. En anders houd je het bij één bol, dat mag natuurlijk ook. Dit recept is goed voor een pan soep, dat zijn 3-4 porties.</p>
</section>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/gegrilde-groenten-soep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereiding" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereiding">Bereiding</h2>
<ul>
<li>Verwarm de oven voor op 200 graden Celsius.</li>
<li>Snijd de paprika’s en uien in stukken. Verdeel alle groenten en de bollen knoflook over een ovenschaal en besprenkel met de olijfolie.</li>
<li>Rooster de groenten en knoflook in 40 minuten gaar in de oven op 200 graden Celcius.</li>
<li>Bedenk dat harde groenten (wortel, pastinaak) langer moeten roosteren dan zachte groenten (tomaten, paprika’s) en rooster eventueel in twee delen.</li>
<li>Doe alle groenten in een blender met een liter groentebouillon (let op: gebruik geen kokende bouillon in een blender, dat kunnen de meeste blenders niet aan vanwege de stoomvorming!), of gebruik een staafmixer. Pureer de groenten en bouillon tot een soep.</li>
<li>Voeg eventueel nog een lik crème fraîche toe. Serveer met lekker volkoren of speltbrood en roomboter.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <category>soep</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/gegrilde-groenten-soep.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/gegrilde-groenten-soep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Zalm met miso-mayo</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/zalm-met-miso-mayo.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Uit ‘Japanse lekkernijen’</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/zalm-miso-mayo.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<section id="zalm" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="zalm">Zalm</h3>
<ul>
<li>4 stukken zalmfilet (totaal 680 g)</li>
<li>1 ui</li>
<li>4 shi-takes, steeltjes verwijderd, in dunne plakjes (Andere paddestoelen kunnen ook.)</li>
<li>30 g geraspte belegen kaas</li>
</ul>
</section>
<section id="voor-de-miso-mayo" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="voor-de-miso-mayo">voor de miso-mayo</h3>
<ul>
<li>1,2 dl mayonaise</li>
<li>3 el witte of rode miso</li>
</ul>
</section>
<section id="voor-de-garnering" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="voor-de-garnering">voor de garnering</h3>
<ul>
<li>gemalen witte sesamzaad</li>
<li>Japans zevenkruidenpoeder (schichimi)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 180 °C.</p>
<p>Meng de mayonaise en miso zorgvuldig.</p>
<p>Maak een diepe inkeping inde zalmfilets, zonder ze helemaal door te snijden.</p>
<p>Pak vier stukken aluminiumfolie die groot genoeg zijn om de zalmfilets in te wikkelen. Besmeer het midden van de folie met 1½ tl miso-mayo en leg hierop de zalmfilet. Verdeel de ui en shii-takes over de zalmfilets. Doe de rest van de miso-mayo en wat geraspte kaas in de inkepingen van de zalm en strooi de rest van de kaas erover.</p>
<p>Garneer met gemalen wit sesamzaad en eventueel zevenkruidenpoeder. Vouw de folie stevig dicht. Bak de zalm 10 min.</p>
<p>Vouw de folie open en bak nog 5 min., tot de kaas een lichtbruin korstje krijgt.</p>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/zalm-met-miso-mayo.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/zalm-miso-mayo.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Pad Thai</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/pad-thai.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Ik gebruik voor het maken van mijn recept voor Pad Thai deze keer kipfilet. Je kunt ook prima kipdijfilet gebruiken, iets vetter maar ook iets malser. Beide zijn erg lekker in Pad Thai. Vergeet overigens ook niet de pindakaas in de saus. Misschien klinkt het een beetje gek maar dit zorgt ervoor dat dit gerecht van lekker naar héél erg lekker gaat. Voor de pinda’s kun je trouwens zowel gezouten als ongezouten pinda’s gebruiken. Persoonlijk vind ik gezouten pinda’s net even lekkerder omdat ze er dan ook qua smaak goed uitspringen.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/pad-thai-kom.webp" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>250 gram kip (kipfilet of kipdijfilet)</li>
<li>150 gram platte noodles of udon (kant-en-klaar kan ook)</li>
<li>100 gram taugé</li>
<li>5 bosui</li>
<li>1 (gele) paprika</li>
<li>2 eieren (middel)</li>
<li>2 tenen knoflook</li>
<li>2 handjes pinda’s</li>
<li>1 ui</li>
<li>1 limoen</li>
<li>3 eetlepels ketchup</li>
<li>2 eetlepels suiker</li>
<li>2 eetlepels vissaus</li>
<li>½ eetlepel pindakaas</li>
<li>½ eetlepel sojasaus</li>
<li>½ theelepel chiliflakes</li>
<li>zonnebloemolie, peper en zout</li>
</ul>
</section>
<section id="bereiding" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereiding">Bereiding</h2>
<ul>
<li>Zorg ervoor dat de noodles gekookt zijn en dat je deze na het koken onder koud water hebt afgespoeld (dit kun je eventueel een dag van te voren doen).</li>
<li>Snij de kip in stukjes.</li>
<li>Snijd de bosui in dunne plakjes, de ui in halve maantjes, de limoen door de helft en één helft in partjes, de knoflook fijn en hak de pinda’s grof.</li>
<li>Verhit een beetje zonnebloemolie in de wok en bak de kip gaar in de wok terwijl je deze op smaak brengt met peper en zout.</li>
<li>Haal de kip daarna uit de wok en houd even apart.</li>
<li>Terwijl de kip aan het bakken is maak je de saus. Hiervoor meng je de volgende ingrediënten in een kommetje: ketchup, vissaus, suiker, pindakaas, chiliflakes, sojasaus, knoflook en het sap van de helft van de limoen.</li>
<li>Verhit (indien nodig) nog een klein beetje olie in de wok en voeg de eieren toe. Laat even bakken en roer er daarna door zodat je een soort van roerei krijgt. Voeg dan de ui toe, wok even mee en tot slot doe je de kip erbij, daarna de noodles erbij en tot slot de saus. Als laatste voeg je de taugé en de bosui toe.</li>
<li>Serveer in een kom en garneer naar smaak met verse koriander, de fijn gehakte pinda’s en de overige partjes limoen. Eet smakelijk!</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>Asian streetfood</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/pad-thai.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/pad-thai-kom.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Steamed broccoli with soy and ginger</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/steamed-broccoli-soy-ginger.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Bron: <a href="https://grubgalore.com/recipe/steamed-broccoli-with-soy-ginger/">https://grubgalore.com/recipe/steamed-broccoli-with-soy-ginger/</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/broccoli-ginger-sesame.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>1 large head of broccoli cut into florets or 2 packs broccolini</li>
<li>2 heaped tbsp sesame seeds</li>
<li>5 garlic cloves peeled and sliced</li>
<li>3 tbsp soy sauce</li>
<li>1/2 tsp toasted sesame oil</li>
<li>juice of 1-2 limes</li>
<li>thumb size piece of ginger, peeled</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>In a dry wok (or pan) toast the sesame seeds until golden brown and set aside in a small dish.</p>
<p>Gently fry the garlic in enough olive oil till golden brown. I find tilting the wok to the side easiest as it allows the oil to pool so it fries the garlic quicker. Drain the garlic chips on tissue paper and set aside.</p>
<p>Leave 1 tbps of oil in the pan and add the sesame oil and soy sauce and lime juice. Grate the ginger and press through a fine sieve into the pan extracting as much juice as possible. Heat gently for two minutes. You are aiming for a balance of saltines, nuttiness and zing.</p>
<p>Adjust the seasoning to suit.</p>
<p>Steam the broccoli until slightly tender. Serve drizzled with the warmed dressing which you will need to keep stirring in the pan then top with the toasted sesame seeds and garlic chips.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/steamed-broccoli-soy-ginger.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/broccoli-ginger-sesame.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Yakisoba</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/yakisoba.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<p>Yakisoba is a classic Japanese stir fry noodles dish with pork and vegetables, and it’s seasoned with a sweet &amp; savory sauce similar to Worcestershire sauce.</p>
<div class="grid">
<section id="ingredients" class="level2 g-col-8">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredients">Ingredients</h2>
<section id="main" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="main">Main</h3>
<ul>
<li>½ onion</li>
<li>1 carrot</li>
<li>3 shiitake mushrooms</li>
<li>2 green onions/scallions</li>
<li>4 cabbage leaves</li>
<li>¾ lb sliced pork belly (3/4 lb = 340 g (or your choice of meat and/or seafood))</li>
<li>2 Tbsp neutral flavor oil (vegetable, canola, etc)</li>
<li>Freshly ground black pepper</li>
<li>1 package Yakisoba Noodles (comes with 3 servings, 16-17 oz or 454-480 g)</li>
<li>4-6 Tbsp yakisoba sauce (Recipe follows)</li>
</ul>
</section>
<section id="sauce" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="sauce">Sauce</h3>
<ul>
<li>¼ cup Worcestershire sauce</li>
<li>4 tsp oyster sauce</li>
<li>4 tsp ketchup</li>
<li>2 tsp soy sauce</li>
<li>2 tsp sugar (plus more, to taste)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="section" class="level2 g-col-4">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="section"></h2>
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/yakisoba.jpg" class="img-fluid"></p>
</section>
</div>
<section id="instructions" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="instructions">Instructions</h2>
<ul>
<li>Whisk all the ingredients for Yakisoba sauce and set aside.</li>
<li>Slice the onion, cut the carrot into julienned strips, and slice the shiitake mushrooms.</li>
<li>Chop the green onion into 2 inch pieces, cut the cabbage into small bite pieces and cut the meat into 1 inch pieces.</li>
<li>In a skillet or wok, heat oil on medium high heat. Cook the meat until no longer pink.</li>
<li>Add the onion and carrot and cook for 1-2 minutes.</li>
<li>Add the cabbage and coo until almost tender.</li>
<li>Lastly add the green onion and shiitake mushrooms and cook for 1 minute. Season with freshly ground black pepper.</li>
<li>Transfer the yakisoba noodles to a sieve and quickly run hot water over yakisoba noodle. Separate the noodles with hands. Add the noodles to the skillet/wok, and lower the heat to medium. It’s best to use tongs to combine the noodles with ingredients. Keep an eye on the noodles as they may stick to the skillet/wok.</li>
<li>Add Yakisoba Sauce. Depending on the amount of ingredients, adjust the amount of sauce to use. Mix all together using tongs. Transfer to plates and garnish with dried green seaweed and pickled red ginger. Serve immediately.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/yakisoba.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/yakisoba.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Smoor ayam</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/smoor-ayam.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>De meest bekende boemboe in Nederland denk ik: Ajam smoor. Of ayam semur zoals ze in Indonesië zeggen. Of gewoon ‘smoor’ zoals wij thuis zeggen. In elke supermarkt is ‘boemboe ajam smoor’ te koop. Een kant-en-klare pasta die je een beetje aanbakt en dan aanlengt met water. Eerlijk is eerlijk, er zitten beste goeie tussen. Maar hey, als je toch de tijd hebt om te ‘smoren’ (letterlijk: stoven in het Indonesisch), neem dan 10 minuten extra tijd en maak zelf een super lekkere boemboe. Daar kan geen pakje tegenop. Eet het met witte rijst en bijvoorbeeld&nbsp;sambal goreng boontjes&nbsp;of een ander Indisch groentegerecht. Uiteraard mag de&nbsp;atjar ketimoen&nbsp;of&nbsp;atjar tjampoer&nbsp;ook niet ontbreken.</p>
<p>Bron: <a href="https://smaakmenutie.nl/ajam-smoor/">https://smaakmenutie.nl/ajam-smoor/</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/smoor-ayam.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>1 kg drumsticks</li>
<li>4 sjalotten (of 2 uien)</li>
<li>3 tenen knoflook</li>
<li>3 kemirinoten (optioneel)</li>
<li>2 salamblaadjes (laurierblaadjes)</li>
<li>1 rode peper (lombok)</li>
<li>1 stengel sereh (citroengras)</li>
<li>1 tomaat</li>
<li>1 tl nootmuskaat</li>
<li>1 tl laos</li>
<li>1 tl djahe (gemberpoeder)</li>
<li>2 tl gula djawa (palmsuiker)</li>
<li>1/2 tl assem (tamerindepasta)</li>
<li>6 el ketjap manis</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Neem de kom van de staafmixer of foodprocessor en mix 4 sjalotjes, 3-4 tenen knoflook, 1 rode peper, 1 tomaat (liefst zonder vel), 1 tl nootmuskaat, 1 tl laos, 1 tl djahé, 1/2 tl assem, 2-3 tl gula djawa en optioneel 3 kemirinoten tot een gladde boemboe.</p>
<p>Verwarm een flinke scheut olie in de (braad)pan of wok en fruit de boemboe enkele minuten of matig vuur.</p>
<p>Voeg vervolgens 250-300 ml water toe en 5-6 flinke el ketjap manis. Breng het geheel tegen de kook.</p>
<p>Voeg nu de kip drumsticks toe samen met 2 blaadjes salam en 1 gekneusde stengel sereh. Doe het deksel op de pan en laat het geheel nu minstens 90 minuten zachtjes smoren (stoven).</p>
<p>Hoe langer je het smoort hoe malser de kip. Om het geheel wat in te dikken laat je het deksel de laatste 15 minuten van de pan.</p>
<p>Proef of het smaakt naar wens. Voeg eventueel extra ketjap manis toe of sambal als je van wat meer spicy houdt.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Indonesisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/smoor-ayam.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/smoor-ayam.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Kip cashew met krokante kippendijen</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/kip-cashew.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Er zijn gerechten die ik iedere week wel wil eten. Deze kip cashew met krokante kippendijen is er een van. De kippendijen worden er eerst voor gefrituurd en daarna hussel je ze door de zelfgemaakte saus op basis van onder andere oestersaus, sjalot, knoflook, vissaus en limoensap. Heerlijk sticky en vol van smaak, oftewel een umamibom.</p>
<p>Bron: <a href="https://www.francescakookt.nl/kip-cashew-met-krokante-kippendijen/">Francesca kookt</a>.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/kip-cashew.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>300 gr kippendijen</li>
<li>zout</li>
<li>peper</li>
<li>1 ei</li>
<li>100 gr zelfrijzend bakmeel</li>
<li>50 gr maizena</li>
<li>1 l zonnebloem- of frituurolie + extra olie voor het wokken</li>
<li>125 gr cashewnoten, ongebrand en ongezouten</li>
<li>1 rode paprika, in grove stukken</li>
<li>1 gele paprika, in grove stukken</li>
<li>1 ui, in grove stukken</li>
<li>2 stengels lente-ui, in grove stukken</li>
<li>optioneel: sesamolie</li>
<li>2 sjalotten, gesnipperd</li>
<li>4 teentjes knoflook, fijngehakt</li>
<li>1 duim verse gember, fijngehakt</li>
<li>1 of 2 rode pepers naar smaak, zie notities, in dunne ringetjes</li>
<li>2 stengels lente ui, in dunne ringetjes</li>
<li>125 gr Premium Oestersaus van Lee Kum Kee</li>
<li>1 el sojasaus, bijvoorbeeld de Premium Lichte Sojasaus van Lee Kum Kee</li>
<li>1 el vissaus</li>
<li>125 ml water</li>
<li>3 el donkerbruine basterdsuiker</li>
<li>optioneel: 1 el ketjap</li>
<li>1 limoen</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ul>
<li>Snijd de kippendijen in dunne reepjes, ze hoeven niet allemaal hetzelfde formaat te hebben. Doe ze in een kom en strooi er royaal zout en peper over. Klop het ei los en schenk dit over de kip heen. Meng goed door elkaar.</li>
<li>Vul een tweede kom met het zelfrijzende bakmeel en de maizena en meng. Hussel alle kipreepjes vanuit het eimengsel door het meelmengsel en zorg dat reepjes rondom goed bedekt zijn. Leg ze daarna op een platte schaal.</li>
<li>Als je een frituurpan hebt dan ga je die voorverwarmen. Zo niet, dan schenk je een liter zonnebloemolie in een vuurvaste pan met dikke bodem waar je in kunt frituren. Verhit de pan en verwarm de olie tot 180 graden.</li>
<li>Als de olie een temperatuur van 170 graden heeft bereikt, strooi je de cashewnoten in het hete vet. Schep de cashewnoten gelijk om met je metalen schuimspaan. Zorg dat ze een minuutje in beweging blijven waarin ze zullen gaan bruinen. Daarna kun je ze uit het vet scheppen op een bord waar je wat keukenpapier op hebt gelegd. Laat uitlekken.</li>
<li>Zorg dat de temperatuur weer op 180 graden komt en ga dan in delen de gepaneerde kipreepjes frituren. Lekker rustig, maar een stuk of 6 tot 8 per keer. Zo hebben ze de ruimte. Ik werk altijd met een vuurvaste tang waarmee ik ze af en toe omkeer en uit het vet kan halen. Als ze mooi goudbruin en krokant zien, kunnen ze eruit. Zorg dat je een grote schaal hebt klaarstaan die bedekt is met 2 lagen keukenrol. Leg daar de krokante kippendijen op als ze uit het vet komen, met een beetje ruimte rondom, en laat uitlekken. Als de volgende batch eraan komt, schuif je ze een beetje naar de zijkant zodat je weer ruimte hebt voor de volgende. Of je legt ze op een andere schaal. Had ik al gezegd dat je relatief veel kommen en schalen nodig hebt? 😉</li>
<li>Ondertussen verhit je je wok op hoge temperatuur en daarin wok je de paprika, ui en lente-ui met een snuf zout in een scheutje olie. Dit duurt maar een paar minuten en de groenten hoeven alleen maar een beetje te blakeren en beetgaar te zijn. Roer op het laatst optioneel een scheutje sesamolie erdoor en schep over in een, jawel nog een, bakje.</li>
<li>In dezelfde wok schenk je weer wat olie. Fruit hierin op middellaag vuur de sjalot, knoflook en gember voor 5 minuten. Roer regelmatig en zet het vuur lager als het gaat verkleuren. Roer daarna de rode peper en lente-ui erdoor, bak nog een paar minuten.</li>
<li>Meng ondertussen de oestersaus, sojasaus, vissaus en water door elkaar en schenk dit in de pan. Roer de bruine basterdsuiker erdoor en laat 5 minuten op middellaag vuur pruttelen. Roer regelmatig en proef op het einde om te bepalen of je ’m nog iets zoeter wilt. Een eetlepel ketjap manis doet dan wonderen. Voor de balans voegde ik nog het sap van een halve limoen toe. Roer door en laat nog een aantal minuten pruttelen. Laat de saus niet inkoken, maar alleen wat indikken zodat ’ie lekker sticky wordt.</li>
<li>Dan komt het magische moment. Schep de krokante kippendijen, cashewnoten en gewokte groenten door je zalige saus, net zolang tot alle onderdelen bedekt zijn met een laagje saus. Serveer daarna met je gekookte witte rijst in kommen en geniet!</li>
</ul>
</section>
<section id="notities" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="notities">Notities</h2>
<ul>
<li>Het frituren van de kippendijen is de grootste klus. Terwijl je dat rustig aan het doen bent, kun je op de andere pitten met gemak de overige stappen doen. Dus het bakken van de groenten en het maken van de saus. Zorg dan wel dat je vooraf vast alles hebt gesneden, dan kun je lekker efficiënt doorwerken.</li>
<li>Ben je niet zo’n held in frituren? Je kunt deze kip cashew ook maken met gebakken kippendijen. Sla alle frituurstappen dan over en bak eerst de cashewnoten in een droge wok (middellaag vuur zodat ze niet aanbranden), voeg daarna plantaardige olie toe en wok reepjes kippendij gaar met zout en peper. Halverwege gaan de groenten erbij en op het laatst hussel je het geheel door de saus. Maar let op, je hebt dan dus géén krokante kippendijen ;-).</li>
<li>De mate van pittigheid bepaal je zelf door minder of meer rode peper toe te voegen. Door een puntje van de peper af te bijten heb je snel genoeg door hoe pittig de peper is. Hoe je van flinke pit, dan kun je ook een rawit peper gebruiken.</li>
<li>Bereiding: 1,5 uur</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>Thais</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/kip-cashew.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/kip-cashew.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Mung bean porridge</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/mung-bean-porridge.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Taken from <a href="https://pisangsusu.com/bubur-kacang-hijau-mung-bean-porridge/">PisangSusu.com</a>. My mom says adding some <a href="https://www.orientalwebshop.nl/conserven/fruit/aroy-d-jackfruit-in-siroop-565g">(tinned) fresh nank</a> is really nice.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/bubur-kacang-hijau.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>175 dry mung beans</li>
<li>50 grams gula Jawa</li>
<li>50 grams regular sugar</li>
<li>100 ml coconut milk (or more as a sauce for serving)</li>
<li>5 pandan leaves</li>
<li>1/2 teaspoon of salt</li>
<li>450 ml of water</li>
<li>10 cm fresh ginger root</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<section id="pre-soaking" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="pre-soaking">Pre-soaking</h3>
<ul>
<li>Pre-soaking the beans is important otherwise it will take too long before they are done. Use 350 ml of water to soak 175 grams of dried beans for 12 hours (overnight).</li>
</ul>
</section>
<section id="cooking" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="cooking">Cooking</h3>
<ul>
<li>Peel the ginger, cut the pandan leaves length-wise and tie a knot in them. Put them in the beans with the salt and gula jawa, and add 100 ml of water. I bring the beans to the boil and then turn the gas down so that it can simmer very quietly with the lid on the pan. Occasionally (once every 10 minutes) I stir everything so it can not stick to the bottom. Let simmer for 50 minutes.</li>
<li>In the meantime, I warm up the coconut milk with half a cup of water (my coconut milk is quite thick).</li>
<li>I add two pandan leaves and a pinch of salt into the coconut milk and warm it up. When I see a few bubbles (it boils), I stir everything and turn the gas off. I let my coconut milk sit with the lid on. The pandan leaves had the time to give off their amazing flavor.</li>
<li>Back to the beans. After 50 minutes I see during a stirring session that some beans start to lose their skins.</li>
<li>I turn off the gas and let the porridge rest for a while,&nbsp;<strong>about 20 minutes</strong>. It is still too hot to eat and that makes the porridge even more porridge.</li>
<li>I scoop the beans into a large dish and pour over the re-heated coconut milk. Most beans have still retained their shape, but are buttery tender. I love that I still see what I eat. Do you want them even mushier, then just boil a little longer.</li>
</ul>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/mung-bean-porridge.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/bubur-kacang-hijau.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Sautéed spinach with mushrooms and caramelized onions</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/sauteed-spinach-onions-mushroom.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Delicious sautéed spinach with mushrooms and caramelized onions is a favorite side dish for grilled meats. This vegetarian dish is quite versatile: you can eat it as-is, or you can serve it alongside some pasta, ravioli or ready made tortellini. It is also great with grilled steak, pork, or chicken.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/sauteed-spinach.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<section id="caramelized-onions" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="caramelized-onions">Caramelized onions</h3>
<ul>
<li>1 tablespoon olive oil</li>
<li>3 onions (medium or large, sliced)</li>
<li>pinch of salt</li>
<li>1 tablespoon balsamic vinegar</li>
</ul>
</section>
<section id="cooked-mushrooms-and-spinach" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="cooked-mushrooms-and-spinach">Cooked mushrooms and spinach</h3>
<ul>
<li>1 tablespoon olive oil</li>
<li>8 oz mushrooms (sliced (such as button mushrooms, shiitake, etc.))</li>
<li>3 garlic cloves (minced)</li>
<li>pinch of salt</li>
<li>6 oz spinach (fresh)</li>
</ul>
</section>
<section id="optional-cream-sauce" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="optional-cream-sauce">Optional cream sauce</h3>
<ul>
<li>1/3 cup heavy cream</li>
<li>1/4 cup milk</li>
<li>1/2 cup Parmesan cheese shredded</li>
<li>1/4 teaspoon salt</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<section id="caramelized-onions-1" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="caramelized-onions-1">Caramelized onions</h3>
<ul>
<li>Heat 1 tablespoon olive oil on high heat in a large skillet, when oil is heated, add sliced onions and cook on high heat for about 10 minutes, constantly stirring with spatula. The onions should start to brown, but without burning (a couple of onions may be burnt here and there, but overall they should not be charred).</li>
<li>Reduce heat to medium and continue cooking onions for 10 more minutes, continuing to stir, as onions brown even more without burning. At this point add just a pinch of salt over onions.</li>
<li>Continue cooking for 10 more minutes on medium or low heat, stirring occasionally to make sure onions don’t stick to the bottom of the pan or burn. Total you should have cooked onions for 30 minutes.</li>
<li>Remove from heat and sprinkle onions with a small amount of balsamic vinegar to deglaze the pan. Using spatula, mix the onions, scraping the bottom of the pan and coating onions with a pinch of balsamic vinegar you just added.</li>
</ul>
</section>
<section id="cooking-mushrooms-and-spinach" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="cooking-mushrooms-and-spinach">Cooking mushrooms and spinach</h3>
<ul>
<li>After you have started cooking onions, heat 1 tablespoon olive oil in another pan, and add sliced mushrooms (I used shiitake with stems removed, you can use any small sized mushrooms) and minced garlic. Add just a pinch of salt. Reduce heat to medium-low and cook mushrooms and garilc covered for about 20 minutes, occasionally stirring.</li>
<li>Add cooked mushrooms to the pan with caramelized onions, add 3 cups of spinach and stir on low heat just until spinach wilts. Serve as is as a side dish or proceed to make a creamy sauce as below.</li>
</ul>
</section>
<section id="optional-cream-sauce-1" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="optional-cream-sauce-1">Optional cream sauce</h3>
<ul>
<li>Add heavy cream, milk, Parmesan cheese and 1/4 teaspoon salt to the mushroom-onions-spinach mixture on medium-low heat and mix. Stir to coat on low heat for about 5-10 minutes until Parmesan cheese melts and starts to coat the vegetables.</li>
<li>Serve as a side dish along grilled meats.</li>
</ul>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/sauteed-spinach-onions-mushroom.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/sauteed-spinach.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Oostenrijkse goulashsoep</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/oostenrijkse-goulashsoep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Oostenrijkse goulashsoep is vanzelfsprekend van oorsprong een gerecht uit Hongarije, maar dat land maakte vroeger deel uit van het Oostenrijkse keizerrijk. Dat is de reden dat er soms helemaal niet veel verschil is tussen de keuken van beide landen, en mede daardoor wordt deze goulashsoep veel in Oostenrijk gegeten. Of liever gezegd geserveerd aan toeristen, want het is één van de meest gegeten soepsoorten in almhutten en skihutten, waar natuurlijk ook heel veel Nederlandse en Belgen komen om van deze heerlijke soep te genieten. Voor veel mensen is dit de smaak van de vakantie, en veel mensen hebben ook heimwee naar hun vakantieplek. Door deze goulashsoep thuis te maken, kun je de smaak van Oostenrijk proeven.</p>
<p>Deze Oostenrijkse goulashsoep is voldoende voor 4 personen. Het onderstaande recept is zoals de soep op de skipisten in Tirol geserveerd wordt, met een kleine Nederlandse twist. Bij de soep wordt overigens vaak een semmel, een wit Kaiserbrötchen, of een schijf zuurdesembrood geserveerd.</p>
<p>Bron: <a href="https://bloemkoolsoep.eu/oostenrijkse-goulashsoep/">https://bloemkoolsoep.eu/oostenrijkse-goulashsoep/</a>]</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/oostenrijkse-goulashsoep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>300&nbsp;gr&nbsp;riblappen</li>
<li>2&nbsp;uien</li>
<li>2&nbsp;teentjes knoflook</li>
<li>100&nbsp;gr reepjes spek</li>
<li>3&nbsp;vastkokende aardappelen</li>
<li>2&nbsp;rode paprika’s</li>
<li>2&nbsp;wortels</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;mild paprikapoeder</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;cayennepeper</li>
<li>2&nbsp;laurierblaadjes</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;kummel</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;marjoraan</li>
<li>1&nbsp;rode peper</li>
<li>2&nbsp;eetlepels&nbsp;azijn</li>
<li>1&nbsp;blikje tomatenpuree</li>
<li>1&nbsp;blik tomatenblokjes van 400 gram</li>
<li>2&nbsp;runderbouillonblokjes</li>
<li>1&nbsp;liter&nbsp;water</li>
<li>zout en peper</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;olijflie</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;boter</li>
</ul>
</section>
<section id="bereiding" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereiding">Bereiding</h2>
<ul>
<li>Snipper de ui en snij de knoflook fijn.</li>
<li>Schil de aardappelen en snij deze in blokjes.</li>
<li>Maak de wortels schoon en snij deze in dunne reepjes.</li>
<li>De zaadlijsten en het zaad uit de rode paprika’s verwijderen, en het vruchtvlees in blokjes snijden.</li>
<li>Verwijder zaad en zaadlijsten uit de rode peper, en snij de peper fijn.</li>
<li>De boter smelten in een grote braadpan, en de olie hier aan toevoegen.</li>
<li>Snij de riblappen in blokjes, en kruid het vlees met peper en zout.</li>
<li>Schroei het vlees in de braadpan aan alle kanten dicht. Schep het uit de pan en hou het apart.</li>
<li>Het bakvet mag in de pan blijven.</li>
<li>Bak hierin de reepjes spek totdat ze knapperig worden, en voeg dan knoflook, de peper, de paprika, en de uien toe. Dit een paar minuten laten bakken.</li>
<li>Kummel, majoraan, paprikapoeder, cayennepeper, en het vlees toevoegen. Goed mengen en dan de bouillonblokjes, de azijn, de laurierblaadjes, en de tomatenblokjes toevoegen.</li>
<li>Roeren en warm laten worden, dan de liter water voorzichtig toevoegen. Roer nog een keer goed door, doe de deksel op de pan, en verlaag het vuur.</li>
<li>Laat dit 2,5 tot 3 uur pruttelen, totdat het vlees zacht is geworden.</li>
<li>Na 2 uur proef je het vocht, en kun je eventueel nog wat paprikapoeder, zout, of peper toevoegen.</li>
<li>Proef na 2,5 tot 3 uur het vlees. Is dit niet boterzacht, dan nog even laten pruttelen.</li>
<li>Anders de aardappelblokjes en de in reepjes gesneden wortels toevoegen, en 20 tot 30 minuten laten meekoken.</li>
<li>De soep in soepkommen serveren.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>soep</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/oostenrijkse-goulashsoep.html</guid>
  <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:58:22 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/oostenrijkse-goulashsoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>
