<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>Dr Daniel Kapitan | Data-centric AI | Applied AI | Coaching &amp; Mentoring | Masterclasses &amp; Public Speaking</title>
<link>https://kapitan.net/recepten/</link>
<atom:link href="https://kapitan.net/recepten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description></description>
<generator>quarto-1.6.39</generator>
<lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>Vegetarische erwtensoep</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/vegetarische-erwtensoep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een klassieker, maar dan zonder varkenskluif. Waarschijnlijk wel met worst erbij …</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/vegetarische-erwtensoep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<section id="basissoep" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="basissoep">Basissoep</h3>
<ul>
<li>500 gram spliterwten</li>
<li>1.5 liter groentenbouillon van 1.5 liter water en 2 blokjes goede biologische bouillonblokjes</li>
<li>1 laurierblad</li>
<li>peper en zout</li>
</ul>
</section>
<section id="groenten" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="groenten">Groenten</h3>
<ul>
<li>½ knolselderij</li>
<li>1 winterpeen</li>
<li>2 prei</li>
<li>2 wortelpeterselie</li>
<li>5 stengels bleekselderij</li>
<li>½ bos bladselderij</li>
<li>goede roerbakolie (high olic)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<section id="basis-erwtensoep-met-snelkookpan" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="basis-erwtensoep-met-snelkookpan">Basis erwtensoep (met snelkookpan)</h3>
<ul>
<li>Was de spliterwten.</li>
<li>Beprik de ui met de kruidnagels en het laurierblad en leg hem in de pan.</li>
<li>Kook de spliterwten met de groentenbouillon en kruiden in een snelkookpan (lage stand, circa 1 uur)</li>
</ul>
</section>
<section id="groenten-1" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="groenten-1">Groenten</h3>
<ul>
<li>Maak alle groenten schoon en snij alles in blokjes en ringetjes van dezelfde maat. En zet alle groenten per soort even apart .</li>
<li>Neem een ruime wok, giet een goede laag olie in de pan en zet de pan op op een grote pit.</li>
<li>Roerbak alle groenten van hard naar zacht, dus eerst de knolselderij, de wortel, de wortelpeterselie, de bleekselderij en de prei. Wacht met toevoegen van de volgende groenten tot de vorige groenten bijna gaar is. Neem hier de tijd voor.</li>
<li>Haal ondertussen de blaadjes van de steeltjes van de bladselderij en hak ze op de snijplank fijn.</li>
<li>Voeg de geroerbakte groenten bij de gekookte spliterwten en voeg de bladselderij toe.</li>
<li>Laat alles nog even koken en maak op smaak met voldoende peper en wat zout.</li>
</ul>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/vegetarische-erwtensoep.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/vegetarische-erwtensoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Sticky aubergine met rijst</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/sticky-aubergine-met-rijst.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Deze sticky aubergine met rijst is verslavend lekker! Door de aubergine eerst te marineren met de sojasaus, ketjap, rijstazijn, maïzena en alle kruiden trekken de smaken extra goed in. Vervolgens bak je de aubergine in hete olie en ontstaat er een heerlijke, sticky structuur door de marinade!</p>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>3 aubergines, groot, in stukken</li>
<li>3 el ketjap manis</li>
<li>3 tl rijstazijn</li>
<li>80 ml sojasaus of tamari</li>
<li>3 teentjes knoflook, fijngesneden</li>
<li>1.5 tl komijnpoeder, of gemberpoeder</li>
<li>zwarte peper</li>
<li>2 el maïzena</li>
<li>2 el olie om in te bakken</li>
<li>garneer met:
<ul>
<li>bosuitjes</li>
<li>granaatappelpitjes</li>
<li>sesamzaadjes</li>
</ul></li>
</ul>
</section>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/sticky-aubergine.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ul>
<li>Snijd de aubergine in stukken en doe ze in een kom.</li>
<li>Voeg ketjap manis, rijstazijn, sojasaus, knoflook, komijn- of gemberpoeder, peper en maïzena toe en mix het goed door elkaar met je handen.</li>
<li>Dek de kom goed af en laat het 30 minuten rusten in de koelkast.</li>
<li>Verhit olie in de pan en voeg de aubergine met de rest van de marinade toe. Bak de aubergines in 8-10 minuten gaar op een middelhoog vuur. Roer het regelmatig door.</li>
<li>Serveer de aubergine met rijst en garneer met bosuitjes, granaatappelpitjes en sesamzaad.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/sticky-aubergine-met-rijst.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/sticky-aubergine.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Spicy linzensoep</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/spicy-linzensoep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Heerlijk fusion gerecht van <a href="https://vanja.nl/recepten/spicy-linzensoep-2/">Vanja van der Leeden</a>, die schrijft dat ze het toevallig had bedacht:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Ik zat eens met een restje bumbu pepesan, de Indonesische kruidenpasta die je op vis smeert en in bananenblad stoomt. Ik maakte er linzensoep mee en raad ’es: het werd de allerlekkerste linzensoep op aarde. Een kom hiervan op een winderige koude dag en niemand doet je meer wat – al was het maar omdat je er zelf ook wat winderig van wordt. De gekaramelliseerde uien erbij zijn geen must, maar als je tijd hebt, zou ik ze er zeker bij maken.</p>
</blockquote>
<p>Bereidingstijd: 45 minuten</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/spicy-linzensoep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Onderstaande is net genoeg voor 3 personen. Ik doe alles twee keer.</p>
<section id="bumbu" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="bumbu">bumbu</h3>
<ul>
<li>2 citroengrasstengels, alleen het witte gedeelte</li>
<li>3-4 cm gemberwortel, geschild en in plakjes</li>
<li>2-3 lombokpepers, grof gehakt (laat ze weg als er kinderen mee-eten)</li>
<li>4 keriminoten (optioneel, vervang eventueel door cashewnoten of laat ze weg. Ze maken de bumbu smeuiger)</li>
<li>1 ui, grof gehakt</li>
<li>4 knoflooktenen, gepeld</li>
<li>3 trosmaatjes, in stukjes</li>
<li>6 kleine limoenblaadjes</li>
<li>½ theel. zout</li>
<li>4 eetl. neutrale olie</li>
</ul>
</section>
<section id="verder" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="verder">verder</h3>
<ul>
<li>200 gram rode splitlinzen</li>
<li>900- 1 l. groentebouillon (zelfgemaakte of van een bio-blokje)</li>
<li>2 rode uien, gepeld</li>
<li>2 theel. garam masala</li>
<li>4 stronkjes Shanghai paksoi (of Turkse spinazie of choy am)</li>
<li>halfvolle yoghurt om te serveren</li>
<li>½ bosje koriander (ca. 7,5 gram)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Snij het citroengras grof. Schep het in een hoge maatbeker met de overige ingrediënten: de gember, de kemirinoten, de lombokpepers, de ui, de knoflook, de tomaatjes, het limoenblad en het zout. Blender met behulp van een staafmixer tot een pap.</li>
<li>Verhit een soeppan. Voeg 1 eetlepel neutrale olie toe en roerbak de bumbu 10 minuten tot al het vocht is verdampt en hij lekker smaakt. Voeg de linzen toe, roer om en blus af met bouillon. Laat met een deksel op een kier op zacht vuur in zo’n 25 minuten gaarkoken. Voeg eventueel extra bouillon toe als er teveel is verdampt.</li>
<li>Snijd de rode uien in ringen. Verhit 2 eetlepels neutrale olie in een koekenpan en voeg de uien toe met de garam masala en een snuf zout, zodat de uien vocht loslaten. Roerbak zo’n 15 minuten op laag vuur totdat de uien gekaramelliseerd zijn en ook licht gebakken. Laat uitlekken op keukenpapier.</li>
<li>Snij de paksoi in grove stukken. Verhit 1 eetlepel neutrale olie en roerbak kort, het is lekker als de groente nog beet heeft.</li>
<li>Serveer de linzensoep met paksoi, een plonsje yoghurt, uien en lekker veel koriander.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/spicy-linzensoep.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/spicy-linzensoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Tian de légumes</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/tian-de-legumes.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een tian de légumes is een ovenschotel van, op paprika na, ratatouillegroenten. Tian is overigens tevens de Provençaalse naam voor een aardewerken schaal, hetgeen een tikje verwarrend kan zijn omdat ook andere gerechten die erin worden gemaakt soms tian heten. Maar goed, een klassieke Provençaalse tian bestaat toch meestal uit schijfjes aubergine, courgette en tomaat die dicht op elkaar gepakt láng garen met veel olijfolie en knoflook. Dat woordje lang is van groot belang hier, maar dat leg ik hiernaast wel uit. Nu eerst nog heel even terug naar die houten tafel in het grind onder de druivenranken.</p>
<p>Waarom ik het grappig vind dat u de tian aanzag voor een ratatouille? Wel, u heeft vast de film Ratatouille weleens gezien. Maar wist u dat het naamgevende gerecht uit deze heerlijke Pixar-film, het gerecht dat restaurantcriticus Anton Ego in één hap teleporteert naar de keuken van zijn moeder en hem doet smelten voor de kookkunsten van rat Remy, helemaal geen ratatouille is maar een tian? Zo zie je maar. Kom, schenk nog eens bij. Wat een avond hè.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/tian-de-legumes.png" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 uien</li>
<li>8 tenen knoflook</li>
<li>8 el olijfolie</li>
<li>8 takjes verse tijm</li>
<li>4 blaadjes verse laurier</li>
<li>2 aubergines</li>
<li>2 courgettes</li>
<li>5 - 6 tomaten</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 180 graden. Pel de uien en snijd ze in ringen. Pel de tenen knoflook. Snijd 2 tenen in dunne plakjes en halveer de overige 6 in de lengte. Ris de blaadjes van 2 takjes tijm.</p>
<p>Verhit 2 eetlepels olijfolie in een koekenpan en voeg de uiringen, de tijm en een snuf zout toe. Laat de uien zachtjes 10 minuten fruiten. Voeg de plakjes knoflook toe en fruit ze een paar minuten mee. Snijd intussen de aubergines, courgettes en tomaten in plakjes van ongeveer een halve centimeter.</p>
<p>Verdeel de gefruite uien over de bodem van een passende, lage ovenschaal. Vul de schaal vervolgens met plakjes groente; zet ze rechtop, om en om en strak tegen elkaar aan. Dus schijfje aubergine, schijfje courgette, schijfje tomaat, schijfje aubergine, enzovoort. Stop er hier en daar een half teentje knoflook tussen, net als de resterende takjes tijm en de laurierblaadjes. Bestrooi de schotel niet te zuinig met zout en versgemalen zwarte peper en sprenkel er de rest van de olijfolie over.</p>
<p>Schuif de schaal minimaal 5 kwartier, maar liefst nog wat langer in de oven. Mocht de bovenkant van de tian wat donker dreigen te worden, dan kunt u er tegen het einde altijd een stuk aluminiumfolie of bakpapier bovenop leggen ter bescherming. Laat de schotel 10 – 15 minuten staan voor u hem serveert.</p>
</section>
<section id="notities" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="notities">Notities</h2>
<p>Een basisrecept, maar eerste keer dat ik het maakte, smaakte het nogal flauw. Needs some work.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/tian-de-legumes.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/tian-de-legumes.png" medium="image" type="image/png" height="108" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Yakisoba</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/yakisoba.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<p>Yakisoba is a classic Japanese stir fry noodles dish with pork and vegetables, and it’s seasoned with a sweet &amp; savory sauce similar to Worcestershire sauce.</p>
<div class="grid">
<section id="ingredients" class="level2 g-col-8">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredients">Ingredients</h2>
<section id="main" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="main">Main</h3>
<ul>
<li>½ onion</li>
<li>1 carrot</li>
<li>3 shiitake mushrooms</li>
<li>2 green onions/scallions</li>
<li>4 cabbage leaves</li>
<li>¾ lb sliced pork belly (3/4 lb = 340 g (or your choice of meat and/or seafood))</li>
<li>2 Tbsp neutral flavor oil (vegetable, canola, etc)</li>
<li>Freshly ground black pepper</li>
<li>1 package Yakisoba Noodles (comes with 3 servings, 16-17 oz or 454-480 g)</li>
<li>4-6 Tbsp yakisoba sauce (Recipe follows)</li>
</ul>
</section>
<section id="sauce" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="sauce">Sauce</h3>
<ul>
<li>¼ cup Worcestershire sauce</li>
<li>4 tsp oyster sauce</li>
<li>4 tsp ketchup</li>
<li>2 tsp soy sauce</li>
<li>2 tsp sugar (plus more, to taste)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="section" class="level2 g-col-4">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="section"></h2>
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/yakisoba.jpg" class="img-fluid"></p>
</section>
</div>
<section id="instructions" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="instructions">Instructions</h2>
<ul>
<li>Whisk all the ingredients for Yakisoba sauce and set aside.</li>
<li>Slice the onion, cut the carrot into julienned strips, and slice the shiitake mushrooms.</li>
<li>Chop the green onion into 2 inch pieces, cut the cabbage into small bite pieces and cut the meat into 1 inch pieces.</li>
<li>In a skillet or wok, heat oil on medium high heat. Cook the meat until no longer pink.</li>
<li>Add the onion and carrot and cook for 1-2 minutes.</li>
<li>Add the cabbage and coo until almost tender.</li>
<li>Lastly add the green onion and shiitake mushrooms and cook for 1 minute. Season with freshly ground black pepper.</li>
<li>Transfer the yakisoba noodles to a sieve and quickly run hot water over yakisoba noodle. Separate the noodles with hands. Add the noodles to the skillet/wok, and lower the heat to medium. It’s best to use tongs to combine the noodles with ingredients. Keep an eye on the noodles as they may stick to the skillet/wok.</li>
<li>Add Yakisoba Sauce. Depending on the amount of ingredients, adjust the amount of sauce to use. Mix all together using tongs. Transfer to plates and garnish with dried green seaweed and pickled red ginger. Serve immediately.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/yakisoba.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/yakisoba.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Haricots verts en peultjes met hazelnoten en sinaasappel</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/haricotverts-ottolenghi.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">

</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/haricots-verts-salade.png" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>400 gram haricots verts</li>
<li>400 gram peultjes</li>
<li>70 gram hazelnoten in het vlies</li>
<li>1 sinaasappel</li>
<li>20 gr bieslook (fijn geknipt)</li>
<li>1 teen knoflook (fijngehakt)</li>
<li>3 el olijfolie</li>
<li>2 el hazelnootolie (of andere notenolie)</li>
<li>grof zeezout en zwarte peper</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li><p>Verhit de oven voor op 180 graden. Spreid de hazelnoten uit over een bakplaat. Rooster de hazelnoten ongeveer 10 minuten. Laat ze daarna afkoelen tot je ze kan vastpakken, doe ze in een schone theedoek en wrijf de vliesjes er vanaf. Hak de noten vervolgens grof, het is niet erg als er nog hele noten tussen zitten.</p></li>
<li><p>Haal de haricot verts en peultjes met een scherp mes af, hou ze gescheiden. Breng een flinke pan water aan de kook, zodat de boontjes genoeg ruimte hebben en dus hun kleur behouden.</p></li>
<li><p>Blancheer de haricot verts ongeveer 4 minuten, giet af en spoel ze onder koud water af.</p></li>
<li><p>Blancheer vervolgens de peultjes in 1 minuut, giet ook af en spoel onder koud water af.</p></li>
<li><p>Schaaf met een dunschiller fijne repen van de sinaasappelschil (ik gebruik zelf een zesteur).</p></li>
<li><p>Meng alle ingredienten in een grote schaal, voeg eventueel wat sap toe van de sinaasappel en breng verder op smaak met peper en zout.</p></li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/haricotverts-ottolenghi.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/haricots-verts-salade.png" medium="image" type="image/png" height="87" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Soto ayam</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/soto-ayam.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-6">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>4 sjalottes</li>
<li>2 teentjes knoflook</li>
<li>4 kemiries</li>
<li>1⁄2 theel. ketoembar</li>
<li>1 1⁄2 vingerlengte koenir of 2 theel. poeder</li>
<li>1 theel. gekruimelde trassi</li>
<li>1 1/2 eetl. boter</li>
<li>1 vette kip</li>
<li>1 stengel sereh</li>
<li>2 bouillonblokjes</li>
<li>2 dunne preitjes</li>
<li>50 g laska (rijstvermecelli)</li>
<li>200 g witte kool</li>
<li>4 eieren</li>
<li>4 aardappelen</li>
<li>1/2 bosje bieslook</li>
<li>1 bosje selderij</li>
<li>fruitjes</li>
</ul>
</section>
<div class="g-col-6">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/soto-ayam.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>De sjalottes, knoflook, kemiries, ketoembar en trassi fijn kneuzen en fruiten in de boter. Twee flinke glazen water bijvoegen en hierin de gesneden kip koken tot ze zacht is. Zodra het water kookt, de sereh en bouillonblokjes toevoegen. Deksel op de pan, niet te groot vuur. Wanneer de kip bijna gaar is de gesneden prei toevoegen. Indien nodig telkens wat heet water bijvoegen, want de kip moet zwemmen in het vocht.</li>
<li>De laksa, kool, eieren en aardappelen worden apart gaar gekookt; snijd daarna de eieren en aardappelen in ronde platte schijfjes. Bieslook en selderij snipperen.</li>
<li>U dient de soto als volgt op: in diepe borden schept u wat van de gesneden aardappelen, daar over heen plakjes ei, de gesneden laksa en kool. Bovenop de gesnipperde bieslook en selderij, het laatst wat fruitjes. Tot slot een paar soeplepels van de soto er over heen.</li>
<li>Hierbij wordt natuurlijk de bijbehorende sambal gebruikt, als finishing touch. Daarvoor heeft u van tevoren vier kemiries, drie ontpitte lomboks met wat trassi en zout en een mespunt suiker gekneusd. Een theelepel van deze sambal is genoeg voor elke portie. De fijnproevers hebben ook een schoteltje met ketjap, waarin citroensap geperst, klaar staan om de heerlijke smaak te vervolmaken. Een hapje kroepoek oedang er tussen door, een klein kommetje warme rijst als bijvulling van deze heerlijke maaltijd zal een ieder zeer tevreden van tafel doen opstaan.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>Lia Warani</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/soto-ayam.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/soto-ayam.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Szechuan asperges</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/szechuan-asperges.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een paar opmerkingen vooraf. Ten eerste kunnen de kippendijfilets in dit gerecht desgewenst worden vervangen door vegetarische kipstukjes. Ten tweede is de gefermenteerde sojabonensaus die Tao voor dit gerecht van het Taiwanese merk Har Har. Zelf heb ik altijd een pot chili bean sauce van het Chinese merk Lee Kum Kee in huis, dus ik gebruikte die. Wie geen Aziatische winkel in de buurt heeft en meteen aan de slag wil kan ook sambal gebruiken. Ten derde is Chinkiang azijn een zwarte, gefermenteerde azijn met een heel uitgesproken, beetje karamelachtige smaak. Wie er niet voor naar de toko wil of kan, gebruikt balsamicoazijn. Ten vierde heb ik Tao’s tapiocameel vervangen door maizena, gewoon omdat iedereen dat wel in huis heeft.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/szechuan-asperges.png" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 – 3 el Chinese lichte sojasaus</li>
<li>3 tl maizena</li>
<li>1 eiwit</li>
<li>4 kippendijfilets</li>
<li>1 kilo witte asperges</li>
<li>½ tl szechuanpeper</li>
<li>2 el arachideolie</li>
<li>3 cm gemberwortel fijngesneden</li>
<li>2 lente-uitjes, in ringetjes</li>
<li>1 krappe el gefermenteerde sojabonenpasta (ook wel: chili bean sauce of doubanjiang) óf sambal</li>
<li>½ el Chinkiang azijn of balsamico</li>
<li>½ tl suiker</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Doe&nbsp;2 eetlepels sojasaus in een kom en los er 1 theelepel maizena in op. Voeg het eiwit toe en klop los met een garde. Snijd de kippendijfilets in stukjes of reepjes en doe ze in de kom. Schep om en laat de kip 20 minuten marineren.</p>
<p>Schil&nbsp;de asperges en snijd ze in stukjes van ongeveer 4 cm. Zet de stukjes asperge onder water, voeg een goeie snuf zout toe en breng aan de kook. Laat de asperges zodra het water kookt nog 2 minuten blancheren. Giet af en laat uitlekken.</p>
<p>Zet&nbsp;een wok op hoog vuur en rooster hierin de szechuanpeper, tot hij begint te geuren. Doe de peper in een vijzel en maal grof.</p>
<p>Zet&nbsp;een wok op hoog vuur en laat hem walmend heet worden. Schenk de olie erin en roerbak de stukjes kip in een paar minuten lichtbruin en gaar. Schep ze uit de pan en bewaar. Doe nu de gember, het grootste deel van de lenteui – houd een eetlepel apart om te garneren – en gefermenteerde bonensaus in de wok en roerbak 2 – 3 minuten, tot het flink gaat geuren.</p>
<p>Voeg&nbsp;de stukjes asperge toe, plus een snufje zout. Roerbak alles tot de asperges gaar zijn maar nog wel flink wat beet hebben. Voeg de stukjes kip weer toe en schep alles om.</p>
<p>Doe&nbsp;2 theelepels maizena in een kommetje en voeg de suiker, azijn en 100 ml water toe. Roer tot een glad papje en schenk dit in de wok. Schep om en laat nog heel even zachtjes pruttelen tot het vocht begint te binden. Proef en maak het gerecht zo nodig verder op smaak met sojasaus.</p>
<p>Bestrooi&nbsp;voor het serveren met een snuf gemalen szechuanpeper – of laat iedereen aan tafel zelf naar smaak szechuanpeper strooien – en met de laatste ringetjes lenteui. Geef er witte rijst bij.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/szechuan-asperges.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/szechuan-asperges.png" medium="image" type="image/png" height="194" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Geroosterde witte asperges met paddestoelen, tijm en walnoten</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/geroosterde-witte-asperges.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Bron: <a href="https://www.24kitchen.nl/recepten/geroosterde-witte-asperges-met-paddenstoelen-tijm-en-walnoten">https://www.24kitchen.nl/recepten/geroosterde-witte-asperges-met-paddenstoelen-tijm-en-walnoten</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/geroosterde-asperges.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>1 kilo witte asperges</li>
<li>0.5 bouillonblokje (bospaddestoelen)</li>
<li>250 g kastanjechampignons</li>
<li>2 el olijfolie om in te bakken</li>
<li>5 takjes tijm</li>
<li>1 el walnootolie</li>
<li>1 el extra vierge olijfolie</li>
<li>2 tl mosterd</li>
<li>1 tl honing</li>
<li>2 tl appelazijn</li>
<li>2 el fijngehakte peterselie</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 200 graden en breng 250 milliliter water aan de kook. Los het bouillonblokje op in het water. Schil de asperges en snijd 1 à 2 centimeter van de kontjes. Leg de asperges in een ruime ovenschaal of op een bakplaat met omhoog staand randje. Zorg dat ze niet op elkaar liggen, maar allemaal naast elkaar. Overgiet met de bouillon en gaar ongeveer 30-35 minuten in de oven, afhankelijk van de dikte van de asperges.</p>
<p>Maak ondertussen de champignons schoon, snijd in kwarten en bak op hoog vuur in olijfolie. Voeg de takjes tijm toe, breng op smaak met peper. Bak 5 tot 7 minuten, totdat de champignons mooi bruin zijn, maar nog wel een bite hebben. Meng de resterende ingrediënten behalve de walnoten en peterselie.</p>
<p>Serveer de asperges met de dressing, champignons, peterselie en walnoten.</p>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/geroosterde-witte-asperges.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/geroosterde-asperges.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Hete geblakerde cherry-tomaatjes met koude yoghurt</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/ottolenghi-geblakerde-cherrytomaatjes.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-6">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>350 g cherrytomaten</li>
<li>3 el olijfolie</li>
<li>3/4 tl komijnzaad</li>
<li>1/2 tl bruine basterdsuiker</li>
<li>3 tenen knoflook</li>
<li>3 takjes verse tijm</li>
<li>5 g oregano, laat 3 takjes heel en pluk de takjes van de overige 2</li>
<li>1 citroen: schaaf van de ene helft 3 repen gele schil af en rasp van de andere helft 1 theelepel schil af</li>
<li>350 g extra dikke yoghurt, Griekse stijl</li>
<li>1/2 tl chilivlokken</li>
<li>zeezoutvlokken en zwarte peper</li>
</ul>
</section>
<section id="section" class="level2 g-col-6">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="section"></h2>
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/tomaat-yoghurt.jpg" class="img-fluid"></p>
</section>
</div>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Verhit de oven tot 200 °C.</li>
<li>Doe de tomaten in een kom met olijfolie, het komijnzaad, de suiker, knoflook, tijm, oreganotakjes, repen citroenschil, 1/2 theelepel zoutvlokken en royaal versgemalen peper. Rooster ze 20 minuten tot er blazen ontstaan op het vel van de tomaatjes en de vloeistof borrelt. Schakel de oven uit en de gril aan en gril alles nog 6-8 minuten tot de bovenkant van de tomaatjes geblakerd is.</li>
<li>Roer terwijl de tomaten worden geroosterd de yoghurt glad met de citroenrasp en 1/4 theelepel zeezout. Zet hem tot het serveren in de koelkast.</li>
<li>Strijk als de tomaatjes klaar zijn een dikke laag koude yoghurt op een ondiepe schaal (met een rand) of in een brede, ondiepe kkom en maak met de bolle kant van een lepel een kuiltje in het midden. Schep de hete tomaatjes erin met het uitgelopen sap, de citroenschil, knoflook en kruiden en bestrooi met de geplukte oreganoblaadjes en chilivlokken. Serveer het gerecht meteen, met wat brood erbij.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/ottolenghi-geblakerde-cherrytomaatjes.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/tomaat-yoghurt.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Gua Bao</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/gua-bao-buns.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>The <a href="https://www.kitchensanctuary.com/gua-bao/">original recipe</a> is quite elaborate: cooking pork belly, making the buns yourself. But this quick version using <a href="https://tokohoiyunrotterdam.wordpress.com/2020/12/13/lotus-leaf-bun-gao-bao-stoombroodjes/">ready-made buns</a> and bacon cuts are almost as good.</p>
<section id="ingredients" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredients">Ingredients</h2>
<ul>
<li>1 kg rindless bacon slices (speklappen)</li>
<li>for the glazing
<ul>
<li>2 tbsp vegetable oil</li>
<li>pinch salt and pepper</li>
<li>1 tbsp minced ginger</li>
<li>1 red chilli finely chopped</li>
<li>2 tbsp honey</li>
<li>2 tbsp brown sugar</li>
<li>3 tbsp dark soy sauce</li>
<li>1 tsp lemon grass paste</li>
</ul></li>
<li>12 buns (<a href="https://tokohoiyunrotterdam.wordpress.com/2020/12/13/lotus-leaf-bun-gao-bao-stoombroodjes/">Happy Belly Lotus Leaf Bun</a> package has 10, so make sure to buy 2)</li>
</ul>
</section>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/Gua-Bao-Buns-Pork-Belly-tall2.webp" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="instructions" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="instructions">Instructions</h2>
<ul>
<li>Cut the bacon in bite-size pieces. They can be quite chunky, but make sure it can fit in the bun</li>
<li>Fry the bacon on medium heat first, such that the water and excess fat comes out. Pour out the fat (which I just through away)</li>
<li>One the bacon has been reduced, you can turn up the heat to fry them to become crisp. I actually use a pan without teflon: if the bacon starts sticking, use a spatula to scrape it loose again. As you continue frying it, the caramalized fat will eventually create a coating</li>
<li>While the bacon is frying, put together all the ingredients for the glazing</li>
<li>Now pour the glaze over the pork and continue to cook until the pork looks dark and sticky - about 6-7 minutes. Turn off the heat and transfer to a warm bowl until you’re ready to assemble the gua bao.</li>
<li>Prepare the bao buns in a steamer according to the package instructions</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>Asian streetfood</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/gua-bao-buns.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/Gua-Bao-Buns-Pork-Belly-square.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Oostenrijkse goulashsoep</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/oostenrijkse-goulashsoep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Oostenrijkse goulashsoep is vanzelfsprekend van oorsprong een gerecht uit Hongarije, maar dat land maakte vroeger deel uit van het Oostenrijkse keizerrijk. Dat is de reden dat er soms helemaal niet veel verschil is tussen de keuken van beide landen, en mede daardoor wordt deze goulashsoep veel in Oostenrijk gegeten. Of liever gezegd geserveerd aan toeristen, want het is één van de meest gegeten soepsoorten in almhutten en skihutten, waar natuurlijk ook heel veel Nederlandse en Belgen komen om van deze heerlijke soep te genieten. Voor veel mensen is dit de smaak van de vakantie, en veel mensen hebben ook heimwee naar hun vakantieplek. Door deze goulashsoep thuis te maken, kun je de smaak van Oostenrijk proeven.</p>
<p>Deze Oostenrijkse goulashsoep is voldoende voor 4 personen. Het onderstaande recept is zoals de soep op de skipisten in Tirol geserveerd wordt, met een kleine Nederlandse twist. Bij de soep wordt overigens vaak een semmel, een wit Kaiserbrötchen, of een schijf zuurdesembrood geserveerd.</p>
<p>Bron: <a href="https://bloemkoolsoep.eu/oostenrijkse-goulashsoep/">https://bloemkoolsoep.eu/oostenrijkse-goulashsoep/</a>]</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/oostenrijkse-goulashsoep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>300&nbsp;gr&nbsp;riblappen</li>
<li>2&nbsp;uien</li>
<li>2&nbsp;teentjes knoflook</li>
<li>100&nbsp;gr reepjes spek</li>
<li>3&nbsp;vastkokende aardappelen</li>
<li>2&nbsp;rode paprika’s</li>
<li>2&nbsp;wortels</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;mild paprikapoeder</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;cayennepeper</li>
<li>2&nbsp;laurierblaadjes</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;kummel</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;marjoraan</li>
<li>1&nbsp;rode peper</li>
<li>2&nbsp;eetlepels&nbsp;azijn</li>
<li>1&nbsp;blikje tomatenpuree</li>
<li>1&nbsp;blik tomatenblokjes van 400 gram</li>
<li>2&nbsp;runderbouillonblokjes</li>
<li>1&nbsp;liter&nbsp;water</li>
<li>zout en peper</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;olijflie</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;boter</li>
</ul>
</section>
<section id="bereiding" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereiding">Bereiding</h2>
<ul>
<li>Snipper de ui en snij de knoflook fijn.</li>
<li>Schil de aardappelen en snij deze in blokjes.</li>
<li>Maak de wortels schoon en snij deze in dunne reepjes.</li>
<li>De zaadlijsten en het zaad uit de rode paprika’s verwijderen, en het vruchtvlees in blokjes snijden.</li>
<li>Verwijder zaad en zaadlijsten uit de rode peper, en snij de peper fijn.</li>
<li>De boter smelten in een grote braadpan, en de olie hier aan toevoegen.</li>
<li>Snij de riblappen in blokjes, en kruid het vlees met peper en zout.</li>
<li>Schroei het vlees in de braadpan aan alle kanten dicht. Schep het uit de pan en hou het apart.</li>
<li>Het bakvet mag in de pan blijven.</li>
<li>Bak hierin de reepjes spek totdat ze knapperig worden, en voeg dan knoflook, de peper, de paprika, en de uien toe. Dit een paar minuten laten bakken.</li>
<li>Kummel, majoraan, paprikapoeder, cayennepeper, en het vlees toevoegen. Goed mengen en dan de bouillonblokjes, de azijn, de laurierblaadjes, en de tomatenblokjes toevoegen.</li>
<li>Roeren en warm laten worden, dan de liter water voorzichtig toevoegen. Roer nog een keer goed door, doe de deksel op de pan, en verlaag het vuur.</li>
<li>Laat dit 2,5 tot 3 uur pruttelen, totdat het vlees zacht is geworden.</li>
<li>Na 2 uur proef je het vocht, en kun je eventueel nog wat paprikapoeder, zout, of peper toevoegen.</li>
<li>Proef na 2,5 tot 3 uur het vlees. Is dit niet boterzacht, dan nog even laten pruttelen.</li>
<li>Anders de aardappelblokjes en de in reepjes gesneden wortels toevoegen, en 20 tot 30 minuten laten meekoken.</li>
<li>De soep in soepkommen serveren.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/oostenrijkse-goulashsoep.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/oostenrijkse-goulashsoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Bloemkool ovenschotel met gehakt</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/bloemkool-ovenschotel.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een heerlijke bloemkool ovenschotel met gehakt, spekjes, krieltjes en kerrie. Je kunt de ovenschotel prima van te voren maken waardoor je hem op een doordeweekse avond zo snel en makkelijk op tafel zet. Dus maak nu deze heerlijke ovenschotel zonder pakjes en zakjes!</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/bloemkool-ovenschotel-met-gehakt.webp" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>1&nbsp;hele&nbsp;bloemkool in kleine roosjes</li>
<li>450&nbsp;gram&nbsp;mini krieltjes</li>
<li>300&nbsp;gram&nbsp;rundergehakt (of vegetarisch alternatief)</li>
<li>125&nbsp;gram&nbsp;spekreepjes</li>
<li>150&nbsp;gram&nbsp;geraspte kaas</li>
<li>250&nbsp;ml&nbsp;kookroom</li>
<li>125&nbsp;gram&nbsp;crème fraîche</li>
<li>1&nbsp;ei</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;bieslook</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;kerriepoeder</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;paprikapoeder</li>
<li>Peper en zout naar smaak</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 200 graden Celsius. Breng in een ruime pan de bloemkoolroosjes met water aan de kook en laat 5 minuten koken. Bak ondertussen in een pan het gehakt rul en voeg de spekjes toe. Bak het gehakt en de spekjes in 5 minuten bruin en bak dan de krieltjes even mee. Maak het roommengsel door de kookroom te mengen met de crème fraîche, het ei en de kruiden en roer goed door met een vork of garde. Giet de bloemkool af en schep door het gehakt met de krieltjes en spekjes en schep in een ovenschaal. Giet het roommengsel over de krieltjes en strooi tenslotte de kaas erover. Bak de ovenschotel in het midden van de oven in 35 minuten goudbruin.</p>
</section>
<section id="tips" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="tips">Tips</h2>
<p>Je kunt deze ovenschotel gemakkelijk van te voren klaarmaken. Je kunt de ovenschotel zonder af te bakken in de koelkast bewaren en vlak voor het serveren afbakken, of je bakt de ovenschotel ook alvast. De volgende dag hoef je de ovenschotel dan alleen nog 10 minuten op te warmen in de oven.</p>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/bloemkool-ovenschotel.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/bloemkool-ovenschotel-met-gehakt.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Black pepper tofu</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/black-pepper-tofu.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>You will definitely surprise yourself with this one. It is an extremely delicious dish that’s quick and straightforward to make, but looks as if it’s been prepared at a top Chinese restaurant. It is fiery, both from the chillies and the black pepper; you can moderate this by reducing their quantity a little. However, the whole point is spiciness so don’t go too far.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/black-pepper-tofu.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>800 g firm tofu (such as Tau Kwa brand)</li>
<li>vegetable oil for frying</li>
<li>cornflour to dust the tofu</li>
<li>150 g butter</li>
<li>12 small shallots (350g in total, thinly sliced)</li>
<li>8 fresh red chillies (fairly mild ones, thinly sliced)</li>
<li>12 garlic cloves (crushed)</li>
<li>3 tbsp chopped fresh root ginger</li>
<li>3 tbsp sweet soy sauce (kecap manis)</li>
<li>3 tbsp light soy sauce</li>
<li>4 tsp dark soy sauce</li>
<li>2 tbsp caster sugar</li>
<li>5 tbsp coarsely crushed black peppercorns (use a pestle and mortar or a spice grinder)</li>
<li>16 small and thin spring onions (cut into 3cm segments)</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ul>
<li>Start with the tofu. Pour enough oil into a large frying pan or wok to come 5mm up the sides and heat. Cut the tofu into large cubes, about 3 x 2cm. Toss them in some cornflour and shake off the excess, then add to the hot oil. (You’ll need to fry the tofu pieces in a few batches so they don’t stew in the pan.) Fry, turning them around as you go, until they are golden all over and have a thin crust. As they are cooked, transfer them onto kitchen paper.</li>
<li>Remove the oil and any sediment from the pan, then put the butter inside and melt it. Add the shallots, chillies, garlic and ginger. Sauté on low to medium heat for about 15 minutes, stirring occasionally, until the ingredients have turned shiny and are totally soft. Next, add the soy sauces and sugar and stir, then add the crushed black pepper.</li>
<li>Add the tofu to warm it up in the sauce for about a minute. Finally, stir in the spring onions. Serve hot, with steamed rice.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/black-pepper-tofu.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/black-pepper-tofu.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Couscous salade</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/couscous-salade.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-8">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>250 gram couscous</li>
<li>350 ml gekookt water</li>
<li>1 komkommer</li>
<li>3 tomaten</li>
<li>1 gele paprika</li>
<li>400 gram kikkererwten (uit blik) (Bonduelle)</li>
<li>180 gram granaatappelpitjes, of watermeloen als alternatief</li>
<li>150 gram feta</li>
<li>30 ml olijfolie</li>
<li>2 limoenen (uitgeperst)</li>
<li>peper en zout</li>
<li>bosje verse munt (fijn gesneden)</li>
</ul>
</section>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/couscous-salade.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Doe de couscous in een ruime kom en giet hier het gekookte water overheen. Dek de kom af en laat 8 minuten rusten.</li>
<li>Snij de komkommer, tomaten en paprika in kleine blokjes. 1. Spoel de kikkererwten om en warm daarna op in een pannetje.</li>
<li>Zodra de couscous klaar is, voeg je komkommer, tomaten, paprika, kikkererwten en granaatappelpitjes toe. Verkruimel de feta er overheen. Meng alles goed door elkaar.</li>
<li>Voeg de olijfolie toe samen met het limoensap en de munt. Voeg peper en zout naar smaak toe en meng alles wederom goed door elkaar.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/couscous-salade.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/couscous-salade.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Sautéed spinach with mushrooms and caramelized onions</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/sauteed-spinach-onions-mushroom.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Delicious sautéed spinach with mushrooms and caramelized onions is a favorite side dish for grilled meats. This vegetarian dish is quite versatile: you can eat it as-is, or you can serve it alongside some pasta, ravioli or ready made tortellini. It is also great with grilled steak, pork, or chicken.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/sauteed-spinach.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<section id="caramelized-onions" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="caramelized-onions">Caramelized onions</h3>
<ul>
<li>1 tablespoon olive oil</li>
<li>3 onions (medium or large, sliced)</li>
<li>pinch of salt</li>
<li>1 tablespoon balsamic vinegar</li>
</ul>
</section>
<section id="cooked-mushrooms-and-spinach" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="cooked-mushrooms-and-spinach">Cooked mushrooms and spinach</h3>
<ul>
<li>1 tablespoon olive oil</li>
<li>8 oz mushrooms (sliced (such as button mushrooms, shiitake, etc.))</li>
<li>3 garlic cloves (minced)</li>
<li>pinch of salt</li>
<li>6 oz spinach (fresh)</li>
</ul>
</section>
<section id="optional-cream-sauce" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="optional-cream-sauce">Optional cream sauce</h3>
<ul>
<li>1/3 cup heavy cream</li>
<li>1/4 cup milk</li>
<li>1/2 cup Parmesan cheese shredded</li>
<li>1/4 teaspoon salt</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<section id="caramelized-onions-1" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="caramelized-onions-1">Caramelized onions</h3>
<ul>
<li>Heat 1 tablespoon olive oil on high heat in a large skillet, when oil is heated, add sliced onions and cook on high heat for about 10 minutes, constantly stirring with spatula. The onions should start to brown, but without burning (a couple of onions may be burnt here and there, but overall they should not be charred).</li>
<li>Reduce heat to medium and continue cooking onions for 10 more minutes, continuing to stir, as onions brown even more without burning. At this point add just a pinch of salt over onions.</li>
<li>Continue cooking for 10 more minutes on medium or low heat, stirring occasionally to make sure onions don’t stick to the bottom of the pan or burn. Total you should have cooked onions for 30 minutes.</li>
<li>Remove from heat and sprinkle onions with a small amount of balsamic vinegar to deglaze the pan. Using spatula, mix the onions, scraping the bottom of the pan and coating onions with a pinch of balsamic vinegar you just added.</li>
</ul>
</section>
<section id="cooking-mushrooms-and-spinach" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="cooking-mushrooms-and-spinach">Cooking mushrooms and spinach</h3>
<ul>
<li>After you have started cooking onions, heat 1 tablespoon olive oil in another pan, and add sliced mushrooms (I used shiitake with stems removed, you can use any small sized mushrooms) and minced garlic. Add just a pinch of salt. Reduce heat to medium-low and cook mushrooms and garilc covered for about 20 minutes, occasionally stirring.</li>
<li>Add cooked mushrooms to the pan with caramelized onions, add 3 cups of spinach and stir on low heat just until spinach wilts. Serve as is as a side dish or proceed to make a creamy sauce as below.</li>
</ul>
</section>
<section id="optional-cream-sauce-1" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="optional-cream-sauce-1">Optional cream sauce</h3>
<ul>
<li>Add heavy cream, milk, Parmesan cheese and 1/4 teaspoon salt to the mushroom-onions-spinach mixture on medium-low heat and mix. Stir to coat on low heat for about 5-10 minutes until Parmesan cheese melts and starts to coat the vegetables.</li>
<li>Serve as a side dish along grilled meats.</li>
</ul>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/sauteed-spinach-onions-mushroom.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/sauteed-spinach.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Koreanse wrap met biefstuk</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/koreanse-wrap-met-biefstuk.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>De meest bekende boemboe in Nederland denk ik: Ajam smoor. Of ayam semur zoals ze in Indonesië zeggen. Of gewoon ‘smoor’ zoals wij thuis zeggen. In elke supermarkt is ‘boemboe ajam smoor’ te koop. Een kant-en-klare pasta die je een beetje aanbakt en dan aanlengt met water. Eerlijk is eerlijk, er zitten beste goeie tussen. Maar hey, als je toch de tijd hebt om te ‘smoren’ (letterlijk: stoven in het Indonesisch), neem dan 10 minuten extra tijd en maak zelf een super lekkere boemboe. Daar kan geen pakje tegenop. Eet het met witte rijst en bijvoorbeeld&nbsp;sambal goreng boontjes&nbsp;of een ander Indisch groentegerecht. Uiteraard mag de&nbsp;atjar ketimoen&nbsp;of&nbsp;atjar tjampoer&nbsp;ook niet ontbreken.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/koreaanse-wraps-met-biefstuk.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 tenen knoflook</li>
<li>4 cm verse gember</li>
<li>2 stuks rode peper</li>
<li>60 ml sojasaus</li>
<li>440 g biefstukpuntjes</li>
<li>2 stuks komkommer</li>
<li>10 g verse koriander</li>
<li>8 stuks witte tortilla</li>
<li>150 g witte kool</li>
<li>150 g wortel</li>
<li>2 el olijfolie</li>
<li>8 el witte wijn azijn</li>
<li>4 tl suiker</li>
<li>peper en zout (naar smaak)</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 180 graden. Pers de knoflook of snijd fijn. Schil de gember en snijd of rasp fijn. Verwijder de zaadlijsten van de rode peper en snijd de rode peper fijn.</p>
<p>Meng in een kom de rode peper met de knoflook, gember, sojasaus en olijfolie. Snijd de biefstukpuntjes in stukjes van 1 – 2 cm en meng ze door de marinade. Marineer de stukjes biefstuk minimaal 15 minuten, een dag is nog beter.</p>
<p>Snijd of schaaf ondertussen de komkommer in dunne linten. Meng in een kom de wittewijnazijn met de komkommer en de suiker (zie TIP). Breng op smaak met zout en zet de zoetzure komkommer apart. Schep af en toe om, zodat de smaken goed intrekken.</p>
<p>Snijd ondertussen de koriander grof en snijd de limoen in parten. Verpak de tortillawraps in aluminiumfolie en verwarm 2 – 3 minuten in de oven.</p>
<p>Verhit ondertussen een koekenpan op middelhoog vuur. Wacht tot de pan heet is en bak de biefstuk met marinade in 2 – 3 minuten rondom bruin. De biefstuk mag nog rosé zijn vanbinnen.</p>
<p>Vul de wraps met de rauwe groentemix. Verdeel er de biefstuk en wat van de zoetzure komkommer over en knijp er wat limoensap over uit. Bestrooi met koriander. Serveer de overige komkommer ernaast.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Asian streetfood</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/koreanse-wrap-met-biefstuk.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/koreaanse-wraps-met-biefstuk.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Martin’s courgette roomsoep met gremolata</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/courgette-soep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-8">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>3 a 4 courgettes (700 gram, zie tips)</li>
<li>10 gr boter</li>
<li>1 à 2 middelgrote ui(en)</li>
<li>1 teentje knoflook</li>
<li>1 liter kippebouillion</li>
<li>2 dl creme fraiche</li>
<li>Zout en peper</li>
</ul>
<p>En voor de gremolata: - 2 eetlepels fijngehakte peterselic - 1 Kleine citroen - 1 teentje knoflook</p>
</section>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/courgettesoep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereiding" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereiding">Bereiding</h2>
<ul>
<li>Pel en snij de ui in stukjes, snipper de knoflook</li>
<li>Snij de courgette in stukjes</li>
<li>Ui en knoflook gedurende 3 minuten zachtjes in boter fruiten .</li>
<li>Courgette erbij doen</li>
<li>Bouillion erbij gieten en 15 minuten zachtjes koken</li>
<li>Maak intussen de gremolata. Boen de citroen goed schoon en rasp de gele schil eraf’</li>
<li>Voeg de peterselic toe en pers het teentje knoflook erboven uit. Meng alles door elkaar</li>
<li>Pureer nu de soep in de blender</li>
<li>Breng op smaak met peper en zout. Vaak zijn 1 à 2 theelepeltjes zout nodig.</li>
<li>Voeg al roerend de creme fraiche toe. Beter resultaat geeft enkele pollepels van de soep met de staafmixer</li>
<li>mengen met de créme fraiche</li>
<li>Serveer in kommen of diepe borden en gameer met een halve eetlepel gremolata per kom cq bord</li>
</ul>
</section>
<section id="tips" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="tips">Tips</h2>
<ul>
<li>De verhouding 700 gram courgette en 1 liter bouillon geeft een soep met een goede dikte.</li>
<li>Als de soep toch wat licht van smaak blijft, dan 1 à 2 eetlepels Boursin of Patugrain toevoegen. De smaak wordt dan voller.</li>
<li>Met de geraspte citroenschil niet te scheutig zijn . Vaak is de helft van en citroenschil al voldoende</li>
<li>Eris ook een variant mogelijk met bieslook en spekjes:
<ul>
<li>Daarvoor zijn nodig 50 gr spekreepjes en 2 eetlepels gesnipperde bieslook</li>
<li>Begin in dit geval met het uitbakken van de spekjes. Haal die daarna eruit</li>
<li>Dan de ui en knoflook,met iets later de courgette erbij, fruiten in het spekvet</li>
<li>Als garnering bestrooien met de spekjes en de bieslook. Dus dan geen gremolata gebruiken</li>
</ul></li>
<li>Ander alternatief: krokant gebakken Serranoham
<ul>
<li>Beleg cen bakplaat met bakpapier. 4 plakjes (4 personen) Serranoham erop</li>
<li>Bak 30 min op 150 graden. Check tussendoor of het niet te hard gaat. Leg weg op keukenpapier. Gameer met ringetjes lenteui</li>
</ul></li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarian</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/courgette-soep.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/courgettesoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Moeder’s aardappelgratin</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/moeders-aardappelgratin.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een klassieker uit het Groot Europees Kookboek van Martin van Huijstee (1991).</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/aardappelgratin.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>1 teentje knoflook</li>
<li>50 g boter</li>
<li>1 kg vastkokende aardappels (geschild en in dunne plakjes gesneden (mandoline))</li>
<li>100 g geraspte kaas (belegen, Gruyere)</li>
<li>200 ml slagroom</li>
<li>200 ml volle melk</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ul>
<li>Wrijf de binnenkant van een ovenschaal met het teentje knoflook in en beboter de schaal met 25 g van de boter.</li>
<li>Leg de plakjes aardappel dakpansgewijs in lagen in de schaal en bestrooi elke laag met wat zou, peper, nootmuskaat en geraspte kaas.</li>
<li>Vermeng de melk met de slagroom en schenk het mengsel in de schaal.</li>
<li>Bak de aardappelgratin circa 75 minuten in de op 175° C voorverwarmde overn tot de plakjes gaar zijn. Dek af met aluminiumfolie om te voorkomen dat het uitdroogt.</li>
<li>Verhoog de oventemperatuur de laatste 10 minuten tot 200° C, zodat het gerecht een bruin korstje kan krijgen. Verwijder de aluminiumfolie.</li>
<li>Serveer de gratin in de schaal.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/moeders-aardappelgratin.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/aardappelgratin.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Mac-n-cheese met pompoen en spinazie</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/mac-cheese-pompoen-spinazie.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/mac-cheese-pompoen-spinazie.png" class="img-fluid"></p>
<p>Mac &amp; cheese staat niet bekend om zijn grote hoeveelheid groente - daar brengt deze variant verandering in met wel 250 gram per portie!</p>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>360 gram rigatoni</li>
<li>2 uien</li>
<li>2 tenen knoflook</li>
<li>4 theelepels&nbsp;paprikapoeder</li>
<li>4 theelepels gedroogde tijm</li>
<li>600 gram pompoenblokjes</li>
<li>300 gram spinazie</li>
<li>100 gram gerapste cheddar</li>
<li>100 gram geraspte oude Goudse kaas</li>
<li>40 gram pompoenpitten</li>
<li>2 el olijfolie</li>
<li>300 ml groentebouillon</li>
<li>scheutje melk (optioneel)</li>
<li>Peper en zout naar smaak</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Verwarm de oven voor op 220 graden. Bereid de bouillon. Kook ruim water in een pan met deksel voor de rigatoni en kook de rigatoni, afgedekt, 13 – 15 minuten. Giet daarna af, bewaar een klein beetje kookvocht en laat zonder deksel uitstomen. Snijd de ui in halve ringen. Pers de knoflook of snijd fijn.</li>
<li>Verhit de olijfolie in een koekenpan met deksel op middelhoog vuur en fruit de ui, de knoflook en het paprikapoeder 2 – 3 minuten. Voeg de pompoenblokjes en de gedroogde tijm toe en roerbak 4 – 6 minuten. Blus af met de bouillon en kook, afgedekt, 8 – 10 minuten, of tot de pompoen zacht is.</li>
<li>Haal de pompoen van het vuur en schep over in een hoge kom. Voeg een scheutje melk toe en pureer met een staafmixer. Voeg een extra scheutje melk of wat kookvocht van de rigatoni toe wanneer de saus te dik is. Schenk de saus vervolgens weer terug in de pan.</li>
<li>Voeg de spinazie, 3/4 van de cheddar, 3/4 van de oude kaas en de rigatoni toe aan de pompoensaus en roer goed door. Breng op smaak met peper en zout en verhit het geheel nog 1 minuut.</li>
<li>Schep alles in een ovenschaal en bestrooi met de overige kaas. Bak de pastaschotel 10 – 15 minuten in de oven, of tot de bovenkant mooi bruin is. Verhit ondertussen een koekenpan, zonder olie, op middelhoog vuur en rooster de pompoenpitten tot ze beginnen poffen. Haal uit de pan en bewaar apart.</li>
<li>Verdeel de mac &amp; cheese over de borden. Garneer met de pompoenpitten.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/mac-cheese-pompoen-spinazie.html</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 19:22:07 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/mac-cheese-pompoen-spinazie.png" medium="image" type="image/png" height="96" width="144"/>
</item>
</channel>
</rss>
