<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>Dr Daniel Kapitan | Data-centric AI | Applied AI | Coaching &amp; Mentoring | Masterclasses &amp; Public Speaking</title>
<link>https://kapitan.net/recepten/</link>
<atom:link href="https://kapitan.net/recepten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description></description>
<generator>quarto-1.5.56</generator>
<lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>Dahl met zoete aardappel en kokosmelk</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/dahl-met-zoete-aardappel.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>We hebben deze vaak besteld toen we een Hello Fresh abonnement hadden. Ingredienten zijn makkelijk los te krijgen in een supermarkt, dus het kan het ook gewoon helemaal zelf doen.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/dahl-zoete-aardappel.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 uien</li>
<li>6 cm verse gember</li>
<li>300 g zoete aardappel</li>
<li>6 tl kerriepoeder</li>
<li>2 kuipjes tomatenpuree</li>
<li>500 ml kokosmelk</li>
<li>140 g rode splitlinzen</li>
<li>40 g pompoenpitten</li>
<li>20 g verse koriander</li>
<li>2 limoenen</li>
<li>2 stukken naanbrood</li>
<li>400 g spinazie</li>
<li>1000 ml groentenbouillon</li>
<li>2 eetlepels zonneb</li>
<li>4 eetlepels olijfolie</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven op 200 graden en bereid de bouillon. Snipper de ui, rasp de gember (eventueel met schil) fijn. Schil de zoete aardappel en snijd in blokjes van 1 1/2 cm.</p>
<p>Verhit de zonnebloemolie in een grote pan met deksel op middelhoog vuur. Fruit de ui 3 - 4 minuten. Voeg de gember, het kerriepoeder en de tomatenpuree toe. Roer goed en bak nog 2 minuten. Roer de kokosmelk los of schud het pakje flink zodat er geen klontjes meer zijn. Voeg de kokosmelk en de bouillon toe aan de pan en breng aan de kook.</p>
<p>Voeg de zoete aardappel en de rode linzen toe, breng op smaak met peper en zout en kook de dahl, afgedekt, 18 - 20 minuten, of tot de linzen en de zoete aardappel zacht zijn. Voeg eventueel meer water toe als de dahl te droog wordt.</p>
<p>Bak ondertussen de pompoenpitten in een koekenpan zonder boter of olie tot ze beginnen te poffen. Hak de koriander fijn, rasp de schil van de limoen en pers de limoen uit. Meng in een kleine kom de helft van de koriander, het limoenrasp, 2 tl limoensap per persoon, de gepofte pompoenpitten en de extra vierge olijfolie. Breng op smaak met peper en zout.</p>
<p>Mix de overige koriander in een kleine kom met de olijfolie en breng op smaak met peper en zout. Leg het naanbrood op een bakplaat met bakpapier en besmeer met de korianderolie. Bak het naanbrood 5 - 7 minuten in de voorverwarmde oven. Laat even afkoelen en snijd door de helft.</p>
<p>Roer, wanneer de linzen gaar zijn, de spinazie door de dahl en laat slinken. Proef de dahl en breng op smaak met zout, peper en het overige limoensap. Verdeel de dahl over de kommen, garneer met de salsa en serveer met het naanbrood.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/dahl-met-zoete-aardappel.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/dahl-zoete-aardappel.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Vegetarische erwtensoep</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/vegetarische-erwtensoep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een klassieker, maar dan zonder varkenskluif. Waarschijnlijk wel met worst erbij …</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/vegetarische-erwtensoep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<section id="basissoep" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="basissoep">Basissoep</h3>
<ul>
<li>500 gram spliterwten</li>
<li>1.5 liter groentenbouillon van 1.5 liter water en 2 blokjes goede biologische bouillonblokjes</li>
<li>1 laurierblad</li>
<li>peper en zout</li>
</ul>
</section>
<section id="groenten" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="groenten">Groenten</h3>
<ul>
<li>½ knolselderij</li>
<li>1 winterpeen</li>
<li>2 prei</li>
<li>2 wortelpeterselie</li>
<li>5 stengels bleekselderij</li>
<li>½ bos bladselderij</li>
<li>goede roerbakolie (high olic)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<section id="basis-erwtensoep-met-snelkookpan" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="basis-erwtensoep-met-snelkookpan">Basis erwtensoep (met snelkookpan)</h3>
<ul>
<li>Was de spliterwten.</li>
<li>Beprik de ui met de kruidnagels en het laurierblad en leg hem in de pan.</li>
<li>Kook de spliterwten met de groentenbouillon en kruiden in een snelkookpan (lage stand, circa 1 uur)</li>
</ul>
</section>
<section id="groenten-1" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="groenten-1">Groenten</h3>
<ul>
<li>Maak alle groenten schoon en snij alles in blokjes en ringetjes van dezelfde maat. En zet alle groenten per soort even apart .</li>
<li>Neem een ruime wok, giet een goede laag olie in de pan en zet de pan op op een grote pit.</li>
<li>Roerbak alle groenten van hard naar zacht, dus eerst de knolselderij, de wortel, de wortelpeterselie, de bleekselderij en de prei. Wacht met toevoegen van de volgende groenten tot de vorige groenten bijna gaar is. Neem hier de tijd voor.</li>
<li>Haal ondertussen de blaadjes van de steeltjes van de bladselderij en hak ze op de snijplank fijn.</li>
<li>Voeg de geroerbakte groenten bij de gekookte spliterwten en voeg de bladselderij toe.</li>
<li>Laat alles nog even koken en maak op smaak met voldoende peper en wat zout.</li>
</ul>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/vegetarische-erwtensoep.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/vegetarische-erwtensoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Roti kip</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/roti-masala-kip.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Toch eens een keer vegetarisch proberen?</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/roti-kip.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 uien</li>
<li>4 teentjes knoflook</li>
<li>1 rode peper</li>
<li>750 gr kippen dijvlees zonder bot</li>
<li>750 gr stevig kokende aardappelen</li>
<li>500 gr kouseband</li>
<li>2 kleine Surinaamse maggi blokjes of 1 groot kipbouillon blokje</li>
<li>1 tl zwarte peper</li>
<li>1 tl gemalen komijn</li>
<li>2 volle el Surinaamse masala</li>
<li>2 el tomatenpuree</li>
<li>zonnebloemolie</li>
<li>zout</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Schil de uien en knoflook en verwijder de zaadlijsten van de rode peper. Hak dit helemaal fijn, een hakmolentje doet hierbij wonderen. Snijd de kip in medium stukjes, ongeveer zo groot als een dobbelsteen. Schil de aardappelen en snijd deze in ongeveer dezelfde stukjes. De kouseband snijd je in stukjes van ongeveer 2cm lang. Zet alles op aparte borden klaar.</p>
<p>Neem een grote wok en verhit hier 2el zonnebloemolie in. Fruit het ui/knoflook/peper mengsel een minuutje in de hete olie. Strooi, de peper, komijn en masala erbij en verkruimel de maggi blokjes erboven. Roer dit goed door en voeg eventueel een klein scheutje water toe. Bak dit even door totdat je een heerlijk geurende masala pasta hebt.</p>
<p>Doe de stukjes kip erbij en bak deze in een paar minuten bruin. Schep de tomatenpuree erdoor en bak nog een minuutje door. Als laatst gaan de aardappels en kouseband erbij. Goed door elkaar mengen zodat alle aardappels en kouseband een laagje masala hebben. Breng op smaak met zout en zet daarna het vuur uit. Let op: dit hoeft niet gaar te zijn, want dat gebeurt in de stoofpot.</p>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/roti-masala-kip.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/roti-kip.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Haricots verts en peultjes met hazelnoten en sinaasappel</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/haricotverts-ottolenghi.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">

</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/haricots-verts-salade.png" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>400 gram haricots verts</li>
<li>400 gram peultjes</li>
<li>70 gram hazelnoten in het vlies</li>
<li>1 sinaasappel</li>
<li>20 gr bieslook (fijn geknipt)</li>
<li>1 teen knoflook (fijngehakt)</li>
<li>3 el olijfolie</li>
<li>2 el hazelnootolie (of andere notenolie)</li>
<li>grof zeezout en zwarte peper</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li><p>Verhit de oven voor op 180 graden. Spreid de hazelnoten uit over een bakplaat. Rooster de hazelnoten ongeveer 10 minuten. Laat ze daarna afkoelen tot je ze kan vastpakken, doe ze in een schone theedoek en wrijf de vliesjes er vanaf. Hak de noten vervolgens grof, het is niet erg als er nog hele noten tussen zitten.</p></li>
<li><p>Haal de haricot verts en peultjes met een scherp mes af, hou ze gescheiden. Breng een flinke pan water aan de kook, zodat de boontjes genoeg ruimte hebben en dus hun kleur behouden.</p></li>
<li><p>Blancheer de haricot verts ongeveer 4 minuten, giet af en spoel ze onder koud water af.</p></li>
<li><p>Blancheer vervolgens de peultjes in 1 minuut, giet ook af en spoel onder koud water af.</p></li>
<li><p>Schaaf met een dunschiller fijne repen van de sinaasappelschil (ik gebruik zelf een zesteur).</p></li>
<li><p>Meng alle ingredienten in een grote schaal, voeg eventueel wat sap toe van de sinaasappel en breng verder op smaak met peper en zout.</p></li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/haricotverts-ottolenghi.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/haricots-verts-salade.png" medium="image" type="image/png" height="87" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Szechuan asperges</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/szechuan-asperges.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een paar opmerkingen vooraf. Ten eerste kunnen de kippendijfilets in dit gerecht desgewenst worden vervangen door vegetarische kipstukjes. Ten tweede is de gefermenteerde sojabonensaus die Tao voor dit gerecht van het Taiwanese merk Har Har. Zelf heb ik altijd een pot chili bean sauce van het Chinese merk Lee Kum Kee in huis, dus ik gebruikte die. Wie geen Aziatische winkel in de buurt heeft en meteen aan de slag wil kan ook sambal gebruiken. Ten derde is Chinkiang azijn een zwarte, gefermenteerde azijn met een heel uitgesproken, beetje karamelachtige smaak. Wie er niet voor naar de toko wil of kan, gebruikt balsamicoazijn. Ten vierde heb ik Tao’s tapiocameel vervangen door maizena, gewoon omdat iedereen dat wel in huis heeft.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/szechuan-asperges.png" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 – 3 el Chinese lichte sojasaus</li>
<li>3 tl maizena</li>
<li>1 eiwit</li>
<li>4 kippendijfilets</li>
<li>1 kilo witte asperges</li>
<li>½ tl szechuanpeper</li>
<li>2 el arachideolie</li>
<li>3 cm gemberwortel fijngesneden</li>
<li>2 lente-uitjes, in ringetjes</li>
<li>1 krappe el gefermenteerde sojabonenpasta (ook wel: chili bean sauce of doubanjiang) óf sambal</li>
<li>½ el Chinkiang azijn of balsamico</li>
<li>½ tl suiker</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Doe&nbsp;2 eetlepels sojasaus in een kom en los er 1 theelepel maizena in op. Voeg het eiwit toe en klop los met een garde. Snijd de kippendijfilets in stukjes of reepjes en doe ze in de kom. Schep om en laat de kip 20 minuten marineren.</p>
<p>Schil&nbsp;de asperges en snijd ze in stukjes van ongeveer 4 cm. Zet de stukjes asperge onder water, voeg een goeie snuf zout toe en breng aan de kook. Laat de asperges zodra het water kookt nog 2 minuten blancheren. Giet af en laat uitlekken.</p>
<p>Zet&nbsp;een wok op hoog vuur en rooster hierin de szechuanpeper, tot hij begint te geuren. Doe de peper in een vijzel en maal grof.</p>
<p>Zet&nbsp;een wok op hoog vuur en laat hem walmend heet worden. Schenk de olie erin en roerbak de stukjes kip in een paar minuten lichtbruin en gaar. Schep ze uit de pan en bewaar. Doe nu de gember, het grootste deel van de lenteui – houd een eetlepel apart om te garneren – en gefermenteerde bonensaus in de wok en roerbak 2 – 3 minuten, tot het flink gaat geuren.</p>
<p>Voeg&nbsp;de stukjes asperge toe, plus een snufje zout. Roerbak alles tot de asperges gaar zijn maar nog wel flink wat beet hebben. Voeg de stukjes kip weer toe en schep alles om.</p>
<p>Doe&nbsp;2 theelepels maizena in een kommetje en voeg de suiker, azijn en 100 ml water toe. Roer tot een glad papje en schenk dit in de wok. Schep om en laat nog heel even zachtjes pruttelen tot het vocht begint te binden. Proef en maak het gerecht zo nodig verder op smaak met sojasaus.</p>
<p>Bestrooi&nbsp;voor het serveren met een snuf gemalen szechuanpeper – of laat iedereen aan tafel zelf naar smaak szechuanpeper strooien – en met de laatste ringetjes lenteui. Geef er witte rijst bij.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/szechuan-asperges.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/szechuan-asperges.png" medium="image" type="image/png" height="194" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Pad Thai</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/pad-thai.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Ik gebruik voor het maken van mijn recept voor Pad Thai deze keer kipfilet. Je kunt ook prima kipdijfilet gebruiken, iets vetter maar ook iets malser. Beide zijn erg lekker in Pad Thai. Vergeet overigens ook niet de pindakaas in de saus. Misschien klinkt het een beetje gek maar dit zorgt ervoor dat dit gerecht van lekker naar héél erg lekker gaat. Voor de pinda’s kun je trouwens zowel gezouten als ongezouten pinda’s gebruiken. Persoonlijk vind ik gezouten pinda’s net even lekkerder omdat ze er dan ook qua smaak goed uitspringen.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/pad-thai-kom.webp" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>250 gram kip (kipfilet of kipdijfilet)</li>
<li>150 gram platte noodles of udon (kant-en-klaar kan ook)</li>
<li>100 gram taugé</li>
<li>5 bosui</li>
<li>1 (gele) paprika</li>
<li>2 eieren (middel)</li>
<li>2 tenen knoflook</li>
<li>2 handjes pinda’s</li>
<li>1 ui</li>
<li>1 limoen</li>
<li>3 eetlepels ketchup</li>
<li>2 eetlepels suiker</li>
<li>2 eetlepels vissaus</li>
<li>½ eetlepel pindakaas</li>
<li>½ eetlepel sojasaus</li>
<li>½ theelepel chiliflakes</li>
<li>zonnebloemolie, peper en zout</li>
</ul>
</section>
<section id="bereiding" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereiding">Bereiding</h2>
<ul>
<li>Zorg ervoor dat de noodles gekookt zijn en dat je deze na het koken onder koud water hebt afgespoeld (dit kun je eventueel een dag van te voren doen).</li>
<li>Snij de kip in stukjes.</li>
<li>Snijd de bosui in dunne plakjes, de ui in halve maantjes, de limoen door de helft en één helft in partjes, de knoflook fijn en hak de pinda’s grof.</li>
<li>Verhit een beetje zonnebloemolie in de wok en bak de kip gaar in de wok terwijl je deze op smaak brengt met peper en zout.</li>
<li>Haal de kip daarna uit de wok en houd even apart.</li>
<li>Terwijl de kip aan het bakken is maak je de saus. Hiervoor meng je de volgende ingrediënten in een kommetje: ketchup, vissaus, suiker, pindakaas, chiliflakes, sojasaus, knoflook en het sap van de helft van de limoen.</li>
<li>Verhit (indien nodig) nog een klein beetje olie in de wok en voeg de eieren toe. Laat even bakken en roer er daarna door zodat je een soort van roerei krijgt. Voeg dan de ui toe, wok even mee en tot slot doe je de kip erbij, daarna de noodles erbij en tot slot de saus. Als laatste voeg je de taugé en de bosui toe.</li>
<li>Serveer in een kom en garneer naar smaak met verse koriander, de fijn gehakte pinda’s en de overige partjes limoen. Eet smakelijk!</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>Asian streetfood</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/pad-thai.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/pad-thai-kom.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Mung bean porridge</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/mung-bean-porridge.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Taken from <a href="https://pisangsusu.com/bubur-kacang-hijau-mung-bean-porridge/">PisangSusu.com</a>. My mom says adding some <a href="https://www.orientalwebshop.nl/conserven/fruit/aroy-d-jackfruit-in-siroop-565g">(tinned) fresh nank</a> is really nice.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/bubur-kacang-hijau.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>175 dry mung beans</li>
<li>50 grams gula Jawa</li>
<li>50 grams regular sugar</li>
<li>100 ml coconut milk (or more as a sauce for serving)</li>
<li>5 pandan leaves</li>
<li>1/2 teaspoon of salt</li>
<li>450 ml of water</li>
<li>10 cm fresh ginger root</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<section id="pre-soaking" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="pre-soaking">Pre-soaking</h3>
<ul>
<li>Pre-soaking the beans is important otherwise it will take too long before they are done. Use 350 ml of water to soak 175 grams of dried beans for 12 hours (overnight).</li>
</ul>
</section>
<section id="cooking" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="cooking">Cooking</h3>
<ul>
<li>Peel the ginger, cut the pandan leaves length-wise and tie a knot in them. Put them in the beans with the salt and gula jawa, and add 100 ml of water. I bring the beans to the boil and then turn the gas down so that it can simmer very quietly with the lid on the pan. Occasionally (once every 10 minutes) I stir everything so it can not stick to the bottom. Let simmer for 50 minutes.</li>
<li>In the meantime, I warm up the coconut milk with half a cup of water (my coconut milk is quite thick).</li>
<li>I add two pandan leaves and a pinch of salt into the coconut milk and warm it up. When I see a few bubbles (it boils), I stir everything and turn the gas off. I let my coconut milk sit with the lid on. The pandan leaves had the time to give off their amazing flavor.</li>
<li>Back to the beans. After 50 minutes I see during a stirring session that some beans start to lose their skins.</li>
<li>I turn off the gas and let the porridge rest for a while,&nbsp;<strong>about 20 minutes</strong>. It is still too hot to eat and that makes the porridge even more porridge.</li>
<li>I scoop the beans into a large dish and pour over the re-heated coconut milk. Most beans have still retained their shape, but are buttery tender. I love that I still see what I eat. Do you want them even mushier, then just boil a little longer.</li>
</ul>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/mung-bean-porridge.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/bubur-kacang-hijau.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Zalm met miso-mayo</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/zalm-met-miso-mayo.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Uit ‘Japanse lekkernijen’</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/zalm-miso-mayo.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<section id="zalm" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="zalm">Zalm</h3>
<ul>
<li>4 stukken zalmfilet (totaal 680 g)</li>
<li>1 ui</li>
<li>4 shi-takes, steeltjes verwijderd, in dunne plakjes (Andere paddestoelen kunnen ook.)</li>
<li>30 g geraspte belegen kaas</li>
</ul>
</section>
<section id="voor-de-miso-mayo" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="voor-de-miso-mayo">voor de miso-mayo</h3>
<ul>
<li>1,2 dl mayonaise</li>
<li>3 el witte of rode miso</li>
</ul>
</section>
<section id="voor-de-garnering" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="voor-de-garnering">voor de garnering</h3>
<ul>
<li>gemalen witte sesamzaad</li>
<li>Japans zevenkruidenpoeder (schichimi)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 180 °C.</p>
<p>Meng de mayonaise en miso zorgvuldig.</p>
<p>Maak een diepe inkeping inde zalmfilets, zonder ze helemaal door te snijden.</p>
<p>Pak vier stukken aluminiumfolie die groot genoeg zijn om de zalmfilets in te wikkelen. Besmeer het midden van de folie met 1½ tl miso-mayo en leg hierop de zalmfilet. Verdeel de ui en shii-takes over de zalmfilets. Doe de rest van de miso-mayo en wat geraspte kaas in de inkepingen van de zalm en strooi de rest van de kaas erover.</p>
<p>Garneer met gemalen wit sesamzaad en eventueel zevenkruidenpoeder. Vouw de folie stevig dicht. Bak de zalm 10 min.</p>
<p>Vouw de folie open en bak nog 5 min., tot de kaas een lichtbruin korstje krijgt.</p>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/zalm-met-miso-mayo.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/zalm-miso-mayo.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Pasta alla Norma</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/ottolenghi-pasta-a-la-norma.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-8">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>3 stuks aubergines (circa 900 g)</li>
<li>120 nl olijfolie</li>
<li>5 tenen knoflook</li>
<li>1-2 stuks milde gedroogde chilipeper</li>
<li>2 blikken romatomaten (400 g)</li>
<li>5 takjes oregano (5 g)</li>
<li>1 tl fijne kristalsuiker</li>
<li>300 g spaghetti</li>
<li>45 g rijpe percorino (of ricotta salata), geschaafd</li>
<li>20 g basilicumblad, gescheurd</li>
<li>zout en zwarte peper</li>
</ul>
</section>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/ottolenghi-pasta-alla-norma.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Verhit de oven tot 220 °C.</li>
<li>Schaaf van elke aubergine van boven naar beneden om en om lange repen schil af zodat ze gestreept zijn. Snijd de aubergines overdwars in 1 cm dikke plakken en leg ze in een kom met 75 ml olijfolie, ¾ theelepel zout en royaal versgemalen peper. Meng alles goed en verdeel de plakken over twee met bakpapier beklede bakplaten. Rooster ze 30-35 minuten in de oven tot ze diep goudbruin zijn. Haal de bakplaten uit de oven en laat afkoelen.</li>
<li>Giet 2 eetlepels olie in een sauteerpan en zet hem op halfhoog tot hoog vuur. Voeg knoflook en chilipeper toe en bak alles al roeren 1-2 minutes tot de knoflook goudbruin is. Voeg de tomaten, oregano, suiker en ½ theelepel zout toe en maal er wat peper overheen. Draai het vuur halfhoog tot laag en laat alles 10 minuten zachtjes pruttelen tot het een dikke saus is. Verwijder de takjes oregano en roer de plakken aubergine door de saus. Zet opzij.</li>
<li>Breng een pan water met zout aan de kook en voeg de spaghetti toe. Kook hem beetgaar, giet hem af en vang een deel van het kookwater op. Schep de spaghetti in de pan met saus en meng goed, voeg ⅔ van de pecorino en het basilicum toe en als de saus te dik is ook nog wat kookwater.</li>
<li>Verdeel de spaghetti over diepe borden, bestrooi met de overgebleven pecorino en het basilicum en sprenkel er 1 eetlepel olie overheen. Dien de pasta op.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/ottolenghi-pasta-a-la-norma.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/ottolenghi-pasta-alla-norma.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Mac-n-cheese met pompoen en spinazie</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/mac-cheese-pompoen-spinazie.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/mac-cheese-pompoen-spinazie.png" class="img-fluid"></p>
<p>Mac &amp; cheese staat niet bekend om zijn grote hoeveelheid groente - daar brengt deze variant verandering in met wel 250 gram per portie!</p>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>360 gram rigatoni</li>
<li>2 uien</li>
<li>2 tenen knoflook</li>
<li>4 theelepels&nbsp;paprikapoeder</li>
<li>4 theelepels gedroogde tijm</li>
<li>600 gram pompoenblokjes</li>
<li>300 gram spinazie</li>
<li>100 gram gerapste cheddar</li>
<li>100 gram geraspte oude Goudse kaas</li>
<li>40 gram pompoenpitten</li>
<li>2 el olijfolie</li>
<li>300 ml groentebouillon</li>
<li>scheutje melk (optioneel)</li>
<li>Peper en zout naar smaak</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Verwarm de oven voor op 220 graden. Bereid de bouillon. Kook ruim water in een pan met deksel voor de rigatoni en kook de rigatoni, afgedekt, 13 – 15 minuten. Giet daarna af, bewaar een klein beetje kookvocht en laat zonder deksel uitstomen. Snijd de ui in halve ringen. Pers de knoflook of snijd fijn.</li>
<li>Verhit de olijfolie in een koekenpan met deksel op middelhoog vuur en fruit de ui, de knoflook en het paprikapoeder 2 – 3 minuten. Voeg de pompoenblokjes en de gedroogde tijm toe en roerbak 4 – 6 minuten. Blus af met de bouillon en kook, afgedekt, 8 – 10 minuten, of tot de pompoen zacht is.</li>
<li>Haal de pompoen van het vuur en schep over in een hoge kom. Voeg een scheutje melk toe en pureer met een staafmixer. Voeg een extra scheutje melk of wat kookvocht van de rigatoni toe wanneer de saus te dik is. Schenk de saus vervolgens weer terug in de pan.</li>
<li>Voeg de spinazie, 3/4 van de cheddar, 3/4 van de oude kaas en de rigatoni toe aan de pompoensaus en roer goed door. Breng op smaak met peper en zout en verhit het geheel nog 1 minuut.</li>
<li>Schep alles in een ovenschaal en bestrooi met de overige kaas. Bak de pastaschotel 10 – 15 minuten in de oven, of tot de bovenkant mooi bruin is. Verhit ondertussen een koekenpan, zonder olie, op middelhoog vuur en rooster de pompoenpitten tot ze beginnen poffen. Haal uit de pan en bewaar apart.</li>
<li>Verdeel de mac &amp; cheese over de borden. Garneer met de pompoenpitten.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/mac-cheese-pompoen-spinazie.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/mac-cheese-pompoen-spinazie.png" medium="image" type="image/png" height="96" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Smoor ayam</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/smoor-ayam.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>De meest bekende boemboe in Nederland denk ik: Ajam smoor. Of ayam semur zoals ze in Indonesië zeggen. Of gewoon ‘smoor’ zoals wij thuis zeggen. In elke supermarkt is ‘boemboe ajam smoor’ te koop. Een kant-en-klare pasta die je een beetje aanbakt en dan aanlengt met water. Eerlijk is eerlijk, er zitten beste goeie tussen. Maar hey, als je toch de tijd hebt om te ‘smoren’ (letterlijk: stoven in het Indonesisch), neem dan 10 minuten extra tijd en maak zelf een super lekkere boemboe. Daar kan geen pakje tegenop. Eet het met witte rijst en bijvoorbeeld&nbsp;sambal goreng boontjes&nbsp;of een ander Indisch groentegerecht. Uiteraard mag de&nbsp;atjar ketimoen&nbsp;of&nbsp;atjar tjampoer&nbsp;ook niet ontbreken.</p>
<p>Bron: <a href="https://smaakmenutie.nl/ajam-smoor/">https://smaakmenutie.nl/ajam-smoor/</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/smoor-ayam.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>1 kg drumsticks</li>
<li>4 sjalotten (of 2 uien)</li>
<li>3 tenen knoflook</li>
<li>3 kemirinoten (optioneel)</li>
<li>2 salamblaadjes (laurierblaadjes)</li>
<li>1 rode peper (lombok)</li>
<li>1 stengel sereh (citroengras)</li>
<li>1 tomaat</li>
<li>1 tl nootmuskaat</li>
<li>1 tl laos</li>
<li>1 tl djahe (gemberpoeder)</li>
<li>2 tl gula djawa (palmsuiker)</li>
<li>1/2 tl assem (tamerindepasta)</li>
<li>6 el ketjap manis</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Neem de kom van de staafmixer of foodprocessor en mix 4 sjalotjes, 3-4 tenen knoflook, 1 rode peper, 1 tomaat (liefst zonder vel), 1 tl nootmuskaat, 1 tl laos, 1 tl djahé, 1/2 tl assem, 2-3 tl gula djawa en optioneel 3 kemirinoten tot een gladde boemboe.</p>
<p>Verwarm een flinke scheut olie in de (braad)pan of wok en fruit de boemboe enkele minuten of matig vuur.</p>
<p>Voeg vervolgens 250-300 ml water toe en 5-6 flinke el ketjap manis. Breng het geheel tegen de kook.</p>
<p>Voeg nu de kip drumsticks toe samen met 2 blaadjes salam en 1 gekneusde stengel sereh. Doe het deksel op de pan en laat het geheel nu minstens 90 minuten zachtjes smoren (stoven).</p>
<p>Hoe langer je het smoort hoe malser de kip. Om het geheel wat in te dikken laat je het deksel de laatste 15 minuten van de pan.</p>
<p>Proef of het smaakt naar wens. Voeg eventueel extra ketjap manis toe of sambal als je van wat meer spicy houdt.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Indonesisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/smoor-ayam.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/smoor-ayam.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Moeder’s aardappelgratin</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/moeders-aardappelgratin.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een klassieker uit het Groot Europees Kookboek van Martin van Huijstee (1991).</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/aardappelgratin.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>1 teentje knoflook</li>
<li>50 g boter</li>
<li>1 kg vastkokende aardappels (geschild en in dunne plakjes gesneden (mandoline))</li>
<li>100 g geraspte kaas (belegen, Gruyere)</li>
<li>200 ml slagroom</li>
<li>200 ml volle melk</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ul>
<li>Wrijf de binnenkant van een ovenschaal met het teentje knoflook in en beboter de schaal met 25 g van de boter.</li>
<li>Leg de plakjes aardappel dakpansgewijs in lagen in de schaal en bestrooi elke laag met wat zou, peper, nootmuskaat en geraspte kaas.</li>
<li>Vermeng de melk met de slagroom en schenk het mengsel in de schaal.</li>
<li>Bak de aardappelgratin circa 75 minuten in de op 175° C voorverwarmde overn tot de plakjes gaar zijn. Dek af met aluminiumfolie om te voorkomen dat het uitdroogt.</li>
<li>Verhoog de oventemperatuur de laatste 10 minuten tot 200° C, zodat het gerecht een bruin korstje kan krijgen. Verwijder de aluminiumfolie.</li>
<li>Serveer de gratin in de schaal.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/moeders-aardappelgratin.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/aardappelgratin.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Sautéed spinach with mushrooms and caramelized onions</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/sauteed-spinach-onions-mushroom.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Delicious sautéed spinach with mushrooms and caramelized onions is a favorite side dish for grilled meats. This vegetarian dish is quite versatile: you can eat it as-is, or you can serve it alongside some pasta, ravioli or ready made tortellini. It is also great with grilled steak, pork, or chicken.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/sauteed-spinach.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<section id="caramelized-onions" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="caramelized-onions">Caramelized onions</h3>
<ul>
<li>1 tablespoon olive oil</li>
<li>3 onions (medium or large, sliced)</li>
<li>pinch of salt</li>
<li>1 tablespoon balsamic vinegar</li>
</ul>
</section>
<section id="cooked-mushrooms-and-spinach" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="cooked-mushrooms-and-spinach">Cooked mushrooms and spinach</h3>
<ul>
<li>1 tablespoon olive oil</li>
<li>8 oz mushrooms (sliced (such as button mushrooms, shiitake, etc.))</li>
<li>3 garlic cloves (minced)</li>
<li>pinch of salt</li>
<li>6 oz spinach (fresh)</li>
</ul>
</section>
<section id="optional-cream-sauce" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="optional-cream-sauce">Optional cream sauce</h3>
<ul>
<li>1/3 cup heavy cream</li>
<li>1/4 cup milk</li>
<li>1/2 cup Parmesan cheese shredded</li>
<li>1/4 teaspoon salt</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<section id="caramelized-onions-1" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="caramelized-onions-1">Caramelized onions</h3>
<ul>
<li>Heat 1 tablespoon olive oil on high heat in a large skillet, when oil is heated, add sliced onions and cook on high heat for about 10 minutes, constantly stirring with spatula. The onions should start to brown, but without burning (a couple of onions may be burnt here and there, but overall they should not be charred).</li>
<li>Reduce heat to medium and continue cooking onions for 10 more minutes, continuing to stir, as onions brown even more without burning. At this point add just a pinch of salt over onions.</li>
<li>Continue cooking for 10 more minutes on medium or low heat, stirring occasionally to make sure onions don’t stick to the bottom of the pan or burn. Total you should have cooked onions for 30 minutes.</li>
<li>Remove from heat and sprinkle onions with a small amount of balsamic vinegar to deglaze the pan. Using spatula, mix the onions, scraping the bottom of the pan and coating onions with a pinch of balsamic vinegar you just added.</li>
</ul>
</section>
<section id="cooking-mushrooms-and-spinach" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="cooking-mushrooms-and-spinach">Cooking mushrooms and spinach</h3>
<ul>
<li>After you have started cooking onions, heat 1 tablespoon olive oil in another pan, and add sliced mushrooms (I used shiitake with stems removed, you can use any small sized mushrooms) and minced garlic. Add just a pinch of salt. Reduce heat to medium-low and cook mushrooms and garilc covered for about 20 minutes, occasionally stirring.</li>
<li>Add cooked mushrooms to the pan with caramelized onions, add 3 cups of spinach and stir on low heat just until spinach wilts. Serve as is as a side dish or proceed to make a creamy sauce as below.</li>
</ul>
</section>
<section id="optional-cream-sauce-1" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="optional-cream-sauce-1">Optional cream sauce</h3>
<ul>
<li>Add heavy cream, milk, Parmesan cheese and 1/4 teaspoon salt to the mushroom-onions-spinach mixture on medium-low heat and mix. Stir to coat on low heat for about 5-10 minutes until Parmesan cheese melts and starts to coat the vegetables.</li>
<li>Serve as a side dish along grilled meats.</li>
</ul>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/sauteed-spinach-onions-mushroom.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/sauteed-spinach.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Geroosterde witte asperges met paddestoelen, tijm en walnoten</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/geroosterde-witte-asperges.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Bron: <a href="https://www.24kitchen.nl/recepten/geroosterde-witte-asperges-met-paddenstoelen-tijm-en-walnoten">https://www.24kitchen.nl/recepten/geroosterde-witte-asperges-met-paddenstoelen-tijm-en-walnoten</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/geroosterde-asperges.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>1 kilo witte asperges</li>
<li>0.5 bouillonblokje (bospaddestoelen)</li>
<li>250 g kastanjechampignons</li>
<li>2 el olijfolie om in te bakken</li>
<li>5 takjes tijm</li>
<li>1 el walnootolie</li>
<li>1 el extra vierge olijfolie</li>
<li>2 tl mosterd</li>
<li>1 tl honing</li>
<li>2 tl appelazijn</li>
<li>2 el fijngehakte peterselie</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 200 graden en breng 250 milliliter water aan de kook. Los het bouillonblokje op in het water. Schil de asperges en snijd 1 à 2 centimeter van de kontjes. Leg de asperges in een ruime ovenschaal of op een bakplaat met omhoog staand randje. Zorg dat ze niet op elkaar liggen, maar allemaal naast elkaar. Overgiet met de bouillon en gaar ongeveer 30-35 minuten in de oven, afhankelijk van de dikte van de asperges.</p>
<p>Maak ondertussen de champignons schoon, snijd in kwarten en bak op hoog vuur in olijfolie. Voeg de takjes tijm toe, breng op smaak met peper. Bak 5 tot 7 minuten, totdat de champignons mooi bruin zijn, maar nog wel een bite hebben. Meng de resterende ingrediënten behalve de walnoten en peterselie.</p>
<p>Serveer de asperges met de dressing, champignons, peterselie en walnoten.</p>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/geroosterde-witte-asperges.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/geroosterde-asperges.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Black pepper tofu</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/black-pepper-tofu.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>You will definitely surprise yourself with this one. It is an extremely delicious dish that’s quick and straightforward to make, but looks as if it’s been prepared at a top Chinese restaurant. It is fiery, both from the chillies and the black pepper; you can moderate this by reducing their quantity a little. However, the whole point is spiciness so don’t go too far.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/black-pepper-tofu.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>800 g firm tofu (such as Tau Kwa brand)</li>
<li>vegetable oil for frying</li>
<li>cornflour to dust the tofu</li>
<li>150 g butter</li>
<li>12 small shallots (350g in total, thinly sliced)</li>
<li>8 fresh red chillies (fairly mild ones, thinly sliced)</li>
<li>12 garlic cloves (crushed)</li>
<li>3 tbsp chopped fresh root ginger</li>
<li>3 tbsp sweet soy sauce (kecap manis)</li>
<li>3 tbsp light soy sauce</li>
<li>4 tsp dark soy sauce</li>
<li>2 tbsp caster sugar</li>
<li>5 tbsp coarsely crushed black peppercorns (use a pestle and mortar or a spice grinder)</li>
<li>16 small and thin spring onions (cut into 3cm segments)</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ul>
<li>Start with the tofu. Pour enough oil into a large frying pan or wok to come 5mm up the sides and heat. Cut the tofu into large cubes, about 3 x 2cm. Toss them in some cornflour and shake off the excess, then add to the hot oil. (You’ll need to fry the tofu pieces in a few batches so they don’t stew in the pan.) Fry, turning them around as you go, until they are golden all over and have a thin crust. As they are cooked, transfer them onto kitchen paper.</li>
<li>Remove the oil and any sediment from the pan, then put the butter inside and melt it. Add the shallots, chillies, garlic and ginger. Sauté on low to medium heat for about 15 minutes, stirring occasionally, until the ingredients have turned shiny and are totally soft. Next, add the soy sauces and sugar and stir, then add the crushed black pepper.</li>
<li>Add the tofu to warm it up in the sauce for about a minute. Finally, stir in the spring onions. Serve hot, with steamed rice.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/black-pepper-tofu.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/black-pepper-tofu.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Roasted eggplant with anchovies and oregano</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/ottolenghi-roasted-eggplant.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>From Ottolenghi’s Simple.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/ottolenghi-eggplant.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>4 medium eggplants (sliced into 3/4-inch rounds (2 lb 2 oz))</li>
<li>Salt</li>
<li>7 tablespoons olive oil</li>
<li>6 anchovy fillets in oil (drained and finely chopped (about 1 tablespoon))</li>
<li>1 tablespoon white wine vinegar</li>
<li>1 small garlic clove (crushed)</li>
<li>Black pepper</li>
<li>1 tablespoon oregano leaves</li>
<li>1/4 cup parsley leaves (roughly chopped)</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Preheat oven to 450 degrees.</li>
<li>Mix eggplant in a large bowl with 1/2 teaspoon salt. Transfer to 2 large parchment-lined baking sheets and then brush with 5 tablespoons of oil — you want it on both sides of the discs. Bake for 35 minutes, until dark golden brown and cooked through. Remove from the oven and set aside to cool.</li>
<li>In a small bowl, whisk together the anchovies, vinegar, garlic, 1/2 teaspoon of salt, and 1/4 teaspoon of pepper. Slowly pour in the remaining 2 tablespoons of oil, whisking continuously, until combined.</li>
<li>When ready to serve, finely chop the oregano and place in a large bowl along with the eggplant and parsley. Pour in the anchovy dressing, gently mix, and transfer to a platter or bowl.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>flexitarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/ottolenghi-roasted-eggplant.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/ottolenghi-roasted-eggplant.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Miso ramen</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/miso-ramen.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Taken from&nbsp;<a href="https://www.justonecookbook.com/homemade-chashu-miso-ramen/#wprm-recipe-container-58184">Just One Cookbook</a> and&nbsp;<a href="https://japan.recipetineats.com/home-made-ramen-soup-recipe/">RecipeTin Japan</a>. Have changed the ingredients to make suitable for quick preparation. You can make an easy, daily version, or go to town by preparing your <a href="https://www.justonecookbook.com/homemade-chicken-stock/">own broth</a>, <a href="https://www.justonecookbook.com/ramen-egg/">ramen eggs</a> and&nbsp;<a href="https://www.justonecookbook.com/homemade-chashu/">chashu (Japanese pork belly)</a>.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/miso-ramen.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<section id="for-the-soup" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="for-the-soup">For the soup</h3>
<ul>
<li>2 cloves garlic (1½ tsp minced garlic)</li>
<li>1 knob ginger (½ tsp grated ginger)</li>
<li>1 shallot</li>
<li>1 Tbsp white sesame seeds (roasted/toasted)</li>
<li>1 Tbsp sesame oil (roasted)</li>
<li>¼ lb ground pork (113 g)</li>
<li>1 tsp Doubanjiang (spicy chili bean sauce/broad bean paste)</li>
<li>3 Tbsp miso (Each miso brand/type makes slightly different broth)</li>
<li>1 Tbsp sugar</li>
<li>1 Tbsp sake</li>
<li>1 litre chicken stock/broth (Ordinary stock cubes will do)</li>
<li>1 tsp salt (kosher or sea salt; use half if using table salt (adjust according to your chicken broth))</li>
<li>1 package bonito powder</li>
<li>¼ tsp white pepper powder</li>
</ul>
</section>
<section id="for-the-ramen-and-optional-toppings" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="for-the-ramen-and-optional-toppings">For the ramen and optional toppings</h3>
<ul>
<li>2 packages ramen noodles (e.g.&nbsp;DonDon brand)</li>
<li>vegetables (add anything you fancy: bean sprouts, spinach, carrot)</li>
<li>meat (idem)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<section id="to-prepare-the-soup" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="to-prepare-the-soup">To prepare the soup</h3>
<ul>
<li>Mince the garlic (I use this garlic press) and ginger (I use this ceramic grater).</li>
<li>Mince the shallot. Prepare everything ahead of time.</li>
<li>Grind sesame seeds, leaving some seeds unground for texture.</li>
<li>In a medium pot, heat sesame oil over medium low heat and add the minced garlic, ginger, and shallot. With a wooden spatula, stir fry until fragrant.</li>
<li>Add spicy bean paste (La Doubanjiang) or non-spicy bean paste (Doubanjiang) and miso. Quickly blend well with the meat before they get burnt. You may want to add this per serving, if your kids can’t stand the heat …</li>
<li>And add the ground sesame seeds and sugar and mix well.</li>
<li>Add sake and chicken stock, and bring it to a simmer.</li>
<li>Taste your soup and add salt (if necessary) and white pepper. Each chicken stock varies in saltiness, so you have to taste your own soup to decide how much salt is necessary.</li>
<li>Cover with the lid and keep the ramen soup simmered while you cook noodles.</li>
</ul>
</section>
<section id="for-the-ramen" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="for-the-ramen">For the ramen</h3>
<ul>
<li>Prepare the ramen in boiling water as per the package instructions. This just takes a couple of minutes, so you can save this for last.</li>
<li>Add vegetables and/or meat to your liking</li>
</ul>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/miso-ramen.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/miso-ramen.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Gua Bao</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/gua-bao-buns.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>The <a href="https://www.kitchensanctuary.com/gua-bao/">original recipe</a> is quite elaborate: cooking pork belly, making the buns yourself. But this quick version using <a href="https://tokohoiyunrotterdam.wordpress.com/2020/12/13/lotus-leaf-bun-gao-bao-stoombroodjes/">ready-made buns</a> and bacon cuts are almost as good.</p>
<section id="ingredients" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredients">Ingredients</h2>
<ul>
<li>1 kg rindless bacon slices (speklappen)</li>
<li>for the glazing
<ul>
<li>2 tbsp vegetable oil</li>
<li>pinch salt and pepper</li>
<li>1 tbsp minced ginger</li>
<li>1 red chilli finely chopped</li>
<li>2 tbsp honey</li>
<li>2 tbsp brown sugar</li>
<li>3 tbsp dark soy sauce</li>
<li>1 tsp lemon grass paste</li>
</ul></li>
<li>12 buns (<a href="https://tokohoiyunrotterdam.wordpress.com/2020/12/13/lotus-leaf-bun-gao-bao-stoombroodjes/">Happy Belly Lotus Leaf Bun</a> package has 10, so make sure to buy 2)</li>
</ul>
</section>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/Gua-Bao-Buns-Pork-Belly-tall2.webp" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="instructions" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="instructions">Instructions</h2>
<ul>
<li>Cut the bacon in bite-size pieces. They can be quite chunky, but make sure it can fit in the bun</li>
<li>Fry the bacon on medium heat first, such that the water and excess fat comes out. Pour out the fat (which I just through away)</li>
<li>One the bacon has been reduced, you can turn up the heat to fry them to become crisp. I actually use a pan without teflon: if the bacon starts sticking, use a spatula to scrape it loose again. As you continue frying it, the caramalized fat will eventually create a coating</li>
<li>While the bacon is frying, put together all the ingredients for the glazing</li>
<li>Now pour the glaze over the pork and continue to cook until the pork looks dark and sticky - about 6-7 minutes. Turn off the heat and transfer to a warm bowl until you’re ready to assemble the gua bao.</li>
<li>Prepare the bao buns in a steamer according to the package instructions</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>Asian streetfood</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/gua-bao-buns.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/Gua-Bao-Buns-Pork-Belly-square.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Oostenrijkse goulashsoep</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/oostenrijkse-goulashsoep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Oostenrijkse goulashsoep is vanzelfsprekend van oorsprong een gerecht uit Hongarije, maar dat land maakte vroeger deel uit van het Oostenrijkse keizerrijk. Dat is de reden dat er soms helemaal niet veel verschil is tussen de keuken van beide landen, en mede daardoor wordt deze goulashsoep veel in Oostenrijk gegeten. Of liever gezegd geserveerd aan toeristen, want het is één van de meest gegeten soepsoorten in almhutten en skihutten, waar natuurlijk ook heel veel Nederlandse en Belgen komen om van deze heerlijke soep te genieten. Voor veel mensen is dit de smaak van de vakantie, en veel mensen hebben ook heimwee naar hun vakantieplek. Door deze goulashsoep thuis te maken, kun je de smaak van Oostenrijk proeven.</p>
<p>Deze Oostenrijkse goulashsoep is voldoende voor 4 personen. Het onderstaande recept is zoals de soep op de skipisten in Tirol geserveerd wordt, met een kleine Nederlandse twist. Bij de soep wordt overigens vaak een semmel, een wit Kaiserbrötchen, of een schijf zuurdesembrood geserveerd.</p>
<p>Bron: <a href="https://bloemkoolsoep.eu/oostenrijkse-goulashsoep/">https://bloemkoolsoep.eu/oostenrijkse-goulashsoep/</a>]</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/oostenrijkse-goulashsoep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>300&nbsp;gr&nbsp;riblappen</li>
<li>2&nbsp;uien</li>
<li>2&nbsp;teentjes knoflook</li>
<li>100&nbsp;gr reepjes spek</li>
<li>3&nbsp;vastkokende aardappelen</li>
<li>2&nbsp;rode paprika’s</li>
<li>2&nbsp;wortels</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;mild paprikapoeder</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;cayennepeper</li>
<li>2&nbsp;laurierblaadjes</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;kummel</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;marjoraan</li>
<li>1&nbsp;rode peper</li>
<li>2&nbsp;eetlepels&nbsp;azijn</li>
<li>1&nbsp;blikje tomatenpuree</li>
<li>1&nbsp;blik tomatenblokjes van 400 gram</li>
<li>2&nbsp;runderbouillonblokjes</li>
<li>1&nbsp;liter&nbsp;water</li>
<li>zout en peper</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;olijflie</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;boter</li>
</ul>
</section>
<section id="bereiding" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereiding">Bereiding</h2>
<ul>
<li>Snipper de ui en snij de knoflook fijn.</li>
<li>Schil de aardappelen en snij deze in blokjes.</li>
<li>Maak de wortels schoon en snij deze in dunne reepjes.</li>
<li>De zaadlijsten en het zaad uit de rode paprika’s verwijderen, en het vruchtvlees in blokjes snijden.</li>
<li>Verwijder zaad en zaadlijsten uit de rode peper, en snij de peper fijn.</li>
<li>De boter smelten in een grote braadpan, en de olie hier aan toevoegen.</li>
<li>Snij de riblappen in blokjes, en kruid het vlees met peper en zout.</li>
<li>Schroei het vlees in de braadpan aan alle kanten dicht. Schep het uit de pan en hou het apart.</li>
<li>Het bakvet mag in de pan blijven.</li>
<li>Bak hierin de reepjes spek totdat ze knapperig worden, en voeg dan knoflook, de peper, de paprika, en de uien toe. Dit een paar minuten laten bakken.</li>
<li>Kummel, majoraan, paprikapoeder, cayennepeper, en het vlees toevoegen. Goed mengen en dan de bouillonblokjes, de azijn, de laurierblaadjes, en de tomatenblokjes toevoegen.</li>
<li>Roeren en warm laten worden, dan de liter water voorzichtig toevoegen. Roer nog een keer goed door, doe de deksel op de pan, en verlaag het vuur.</li>
<li>Laat dit 2,5 tot 3 uur pruttelen, totdat het vlees zacht is geworden.</li>
<li>Na 2 uur proef je het vocht, en kun je eventueel nog wat paprikapoeder, zout, of peper toevoegen.</li>
<li>Proef na 2,5 tot 3 uur het vlees. Is dit niet boterzacht, dan nog even laten pruttelen.</li>
<li>Anders de aardappelblokjes en de in reepjes gesneden wortels toevoegen, en 20 tot 30 minuten laten meekoken.</li>
<li>De soep in soepkommen serveren.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/oostenrijkse-goulashsoep.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/oostenrijkse-goulashsoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Yakisoba</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/yakisoba.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Yakisoba is a classic Japanese stir fry noodles dish with pork and vegetables, and it’s seasoned with a sweet &amp; savory sauce similar to Worcestershire sauce.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/yakisoba.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<section id="main" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="main">Main</h3>
<ul>
<li>½ onion</li>
<li>1 carrot</li>
<li>3 shiitake mushrooms</li>
<li>2 green onions/scallions</li>
<li>4 cabbage leaves</li>
<li>¾ lb sliced pork belly (3/4 lb = 340 g (or your choice of meat and/or seafood))</li>
<li>2 Tbsp neutral flavor oil (vegetable, canola, etc)</li>
<li>Freshly ground black pepper</li>
<li>1 package Yakisoba Noodles (comes with 3 servings, 16-17 oz or 454-480 g)</li>
<li>4-6 Tbsp yakisoba sauce (Recipe follows)</li>
</ul>
</section>
<section id="sauce" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="sauce">Sauce</h3>
<ul>
<li>2 tsp sugar (add more sugar if you don’t use Japanese Bulldog Worcestershire sauce)</li>
<li>2 tsp so/</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ul>
<li>Whisk all the ingredients for Yakisoba sauce and set aside.</li>
<li>Slice the onion, cut the carrot into julienned strips, and slice the shiitake mushrooms.</li>
<li>Chop the green onion into 2 inch pieces, cut the cabbage into small bite pieces and cut the meat into 1 inch pieces.</li>
<li>In a skillet or wok, heat oil on medium high heat. Cook the meat until no longer pink.</li>
<li>Add the onion and carrot and cook for 1-2 minutes.</li>
<li>Add the cabbage and coo until almost tender.</li>
<li>Lastly add the green onion and shiitake mushrooms and cook for 1 minute. Season with freshly ground black pepper.</li>
<li>Transfer the yakisoba noodles to a sieve and quickly run hot water over yakisoba noodle. Separate the noodles with hands. Add the noodles to the skillet/wok, and lower the heat to medium. It’s best to use tongs to combine the noodles with ingredients. Keep an eye on the noodles as they may stick to the skillet/wok.</li>
<li>Add Yakisoba Sauce. Depending on the amount of ingredients, adjust the amount of sauce to use. Mix all together using tongs. Transfer to plates and garnish with dried green seaweed and pickled red ginger. Serve immediately.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/yakisoba.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:21:16 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/yakisoba.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>
