<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>Dr Daniel Kapitan | Data-centric AI | Applied AI | Coaching &amp; Mentoring | Masterclasses &amp; Public Speaking</title>
<link>https://kapitan.net/recepten/</link>
<atom:link href="https://kapitan.net/recepten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description></description>
<generator>quarto-1.8.26</generator>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>Thaise rode curry met kip</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/thaise-rode-curry.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Bron: <a href="https://miljuschka.nl/thaise-rode-curry-nina-pierson/">https://miljuschka.nl/thaise-rode-curry-nina-pierson/</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/thaise-rode-curry.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>400 gr kipdijfilet</li>
<li>1 aubergine</li>
<li>600 ml kokosmelk</li>
<li>3 el rode curry pasta eventueel zelfgemaakt</li>
<li>3 limoenblaadjes</li>
<li>300 gr witte rijst</li>
<li>400 gr bimi</li>
<li>3 el vissaus</li>
<li>2 el palmsuiker</li>
<li>20 gr Thaise basilicum</li>
<li>1 limoen</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Snijd de kip in stukjes van ongeveer 3 cm. Snijd de aubergine in blokjes van ongeveer 2 cm.</p>
<p>Breng de helft van de kokosmelk in een stoofpan op middelhoog vuur aan de kook. Voeg de currypasta toe. Roer tot de curry en de kokosmelk goed gemengd zijn. Kook de kokosmelk helemaal in, tot de olie van de rest van de pasta is gescheiden.</p>
<p>Voeg de rest van de kokosmelk en de kip toe en breng aan de kook. Laat 10 minuten op laag vuur garen.</p>
<p>Voeg de aubergine, de limoenblaadjes en 200 ml water toe en breng aan de kook. Laat 15 minuten op laag vuur garen.</p>
<p>Kook ondertussen de rijst volgens de aanwijzingen op de verpakking.</p>
<p>Breng ondertussen een pan water aan de kook. Snijd de uiteindes van de bimi en kook de bimi 4 minuten. Giet af.</p>
<p>Breng de curry op smaak met de vissaus, de palmsuikersuiker en de Thaise basilicum.</p>
<p>Serveer met witte rijst, gekookte bimi en een partje limoen.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Asian streetfood</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/thaise-rode-curry.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/thaise-rode-curry.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Okonomiyaki</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/okonomiyaki.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Okonomiyaki is een hartige Japanse pannenkoek. Okonomiyaki betekent ‘gebakken/gegrild zoals je wilt’ en dat is ook precies de bedoeling. Er zijn eindeloze mogelijkheden om okonomiyaki te maken met bijvoorbeeld verschillende toppings en sausjes, doe dus vooral ook wat je zelf lekker vindt. Okonomiyaki saus mag alleen niet ontbreken en natuurlijk witte kool ook niet.</p>
<p>Bron: <a href="https://vegarecepten.com/okomiyaki-recept-okonomiyaki-maken/">Lekker plantaardig</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/tian-de-legumes.png" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 2 personen:</p>
<ul>
<li>100 gram bloem</li>
<li>100 milliliter paddenstoelenbouillon</li>
<li>2 eieren</li>
<li>3 bosui</li>
<li>100 gram witte kool (gesnipperd)</li>
<li>1 kleine aardappel (geschild en geraspt)</li>
<li>100 gram witte champignons (of kastanje of shiitake)</li>
<li>zout</li>
<li>olie</li>
</ul>
<section id="okonomiyaki-saus" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="okonomiyaki-saus">Okonomiyaki saus</h3>
<ul>
<li>4 eetlepel ketchup</li>
<li>1/2 eetlepel worcestershire saus*</li>
<li>1/4 theelepel Dijon mosterd</li>
<li>2 eetlepel mirin</li>
<li>1 eetlepel suiker</li>
<li>1 theelepel lichte sojasaus (bijvoorbeeld van Go-tan)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ul>
<li>Bereid de 100 milliliter paddenstoelenbouillon.</li>
<li>Snipper de witte kool klein, schil en rasp de aardappel, snij de bosuitjes klein, en de champignons in plakjes.</li>
<li>Klop de eieren los en voeg de bloem en paddenstoelenbouillon toe.</li>
<li>Roer vervolgens de gesnipperde kool, de geraspte aardappel en de gesneden bosui erdoorheen (houd een klein beetje bosui achter voor de garnering) en voeg een snuf zout toe.</li>
<li>Heb je nu een mooi pannenkoekenbeslag? Is het beslag nog wat te dik, voeg dan wat meer bouillon toe. Je kunt ook altijd meer bloem toevoegen aan het beslag als de consistentie wat dikker mag.</li>
<li>Verhit een koekenpan op middelhoog vuur en voeg olie toe. Giet het okonomiyaki beslag in een rondje in de pan. Zorg er dus voor dat het beslag goed is verdeeld. De pannenkoek blijft vrij dik (1,5 tot 2 centimeter).</li>
<li>Leg plakjes champignons op het pannenkoekenbeslag in de pan en dek de pan af met een deksel. Laat ongeveer drie minuten bakken, tot de pannenkoek goudbruin begint te worden aan de onderkant.</li>
<li>Keer de okonomiyaki vervolgens om in de pan. Laat nog ongeveer 3 minuten bakken aan de andere zijde, tot die kant ook goudbruin en knapperig is. Dan is de okonomiyaki pannenkoek klaar!</li>
<li>Bereid ondertussen ook de okonomiyaki saus in een steelpannetje. Doe alle ingrediënten het pannetje, roer door elkaar en breng aan de kook. Draai het vuur terug en laat 3 minuten zachtjes pruttelen.</li>
<li>Leg de pannenkoek op een bord en verdeel de okonomiyaki saus en de Japanse mayonaise er overheen. Maak af met wat bosui! En eetsmakelijk.</li>
</ul>
</section>
<section id="notities" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="notities">Notities</h2>
<p>Wil je meer toppings op je Japanse okonomiyaki pannenkoek? Denk aan de volgende toppings: gedroogd zeewier, sushigember, shichimi togarashi, taugé, kaas, mais, gebakken ei, en verschillende soorten champignons!</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/okonomiyaki.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/okonomiyaki.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Roti kip</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/roti-masala-kip.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Toch eens een keer vegetarisch proberen?</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/roti-kip.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 uien</li>
<li>4 teentjes knoflook</li>
<li>1 rode peper</li>
<li>750 gr kippen dijvlees zonder bot</li>
<li>750 gr stevig kokende aardappelen</li>
<li>500 gr kouseband</li>
<li>2 kleine Surinaamse maggi blokjes of 1 groot kipbouillon blokje</li>
<li>1 tl zwarte peper</li>
<li>1 tl gemalen komijn</li>
<li>2 volle el Surinaamse masala</li>
<li>2 el tomatenpuree</li>
<li>zonnebloemolie</li>
<li>zout</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Schil de uien en knoflook en verwijder de zaadlijsten van de rode peper. Hak dit helemaal fijn, een hakmolentje doet hierbij wonderen. Snijd de kip in medium stukjes, ongeveer zo groot als een dobbelsteen. Schil de aardappelen en snijd deze in ongeveer dezelfde stukjes. De kouseband snijd je in stukjes van ongeveer 2cm lang. Zet alles op aparte borden klaar.</p>
<p>Neem een grote wok en verhit hier 2el zonnebloemolie in. Fruit het ui/knoflook/peper mengsel een minuutje in de hete olie. Strooi, de peper, komijn en masala erbij en verkruimel de maggi blokjes erboven. Roer dit goed door en voeg eventueel een klein scheutje water toe. Bak dit even door totdat je een heerlijk geurende masala pasta hebt.</p>
<p>Doe de stukjes kip erbij en bak deze in een paar minuten bruin. Schep de tomatenpuree erdoor en bak nog een minuutje door. Als laatst gaan de aardappels en kouseband erbij. Goed door elkaar mengen zodat alle aardappels en kouseband een laagje masala hebben. Breng op smaak met zout en zet daarna het vuur uit. Let op: dit hoeft niet gaar te zijn, want dat gebeurt in de stoofpot.</p>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/roti-masala-kip.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/roti-kip.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Goulashsoep met gnocchi</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/goulashsoep-met-gnocchi.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Goulash is van zichzelf al een stevige maaltijd, maar als je er gnocchi aan toevoegt, maak je het pas echt next level. Die zachte, luchtige aardappelbolletjes nemen alle smaken van de kruidige saus op en zorgen voor een perfecte balans tussen hartig en romig. Bovendien geven ze je gerecht net wat extra vulling, waardoor het niet alleen lekkerder, maar ook voedzamer wordt. Of je nu kant-en-klare gnocchi gebruikt of zelf aan de slag gaat, het resultaat is altijd een voltreffer.</p>
<p>Bron: <a href="https://miljuschka.nl/goulashsoep-met-gnocchi/#recipe">Miljuschka</a>.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/kip-cashew.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>500 gr runderlappen</li>
<li>2 uien</li>
<li>2 teentjes knoflook</li>
<li>1 rode paprika</li>
<li>2 groene paprika’s</li>
<li>2 el olijfolie</li>
<li>25 gr roomboter</li>
<li>400 gr tomaat uit blik pomodorini bijvoorbeeld</li>
<li>3 el tomatenpuree</li>
<li>1,5 el paprikapoeder</li>
<li>1,5 liter rundervleesbouillon</li>
<li>¼ tl chilivlokken</li>
<li>200 gr aardappelgnocchi</li>
<li>120 gr chorizo</li>
<li>100 gr kruidenroomkaas</li>
<li>70 gr Griekse yoghurt</li>
<li>2 el peterselie</li>
<li>1 el bieslook</li>
<li>Peper en zout</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ul>
<li>Snijd de runderlappen in stukjes van ca 1,5 centimeter. Haal de schil van de uien en knoflook en hak fijn. Maak de paprika’s schoon, verwijder de zaadjes en snijd in stukjes.</li>
<li>Verhit een scheut olijfolie en een klontje boter in een stoofpan op hoog vuur, laat de boter uitbruisen en bak daarna het vlees rondom bruin. Zet het vuur laag en voeg de paprika, ui en knoflook toe. Bak een paar minuten mee tot ze goudbruin zijn. Breng op smaak met peper en zout.</li>
<li>Voeg de tomatenpuree, tomaat uit blik en paprikapoeder toe en roer alles goed door. Steek de laurierblaadjes er tussen. Schenk de bouillon erbij, breng aan de kook, zet het vuur laag en laat de soep ongeveer 2 – 2,5 uur zachtjes stoven, totdat je het vlees gemakkelijk met een vork uit elkaar kunt trekken.</li>
<li>Haal de laatste 30 minuten de deksel van de pan, roer de chilivlokken er door en zet het vuur iets hoger zodat de vloeistof iets inkookt en de soep iets dikker wordt. Roer de gnocchi door de soep en laat deze in de soep garen volgens de aanwijzingen op de verpakking. Breng op smaak met peper en zout.</li>
<li>Snijd ondertussen de chorizo in blokjes en voeg deze vlak voor serveren toe, zodat ze warm worden zonder mee te koken.</li>
<li>Meng voor de kruidenroom de kruidenroomkaas met Griekse yoghurt en voeg de fijngesneden peterselie en bieslook toe en breng eventueel verder op smaak met peper en zout. Serveer de soep met een lepel kruidenroom bovenop.</li>
</ul>
</section>
<section id="notities" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="notities">Notities</h2>


</section>

 ]]></description>
  <category>vlees</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/goulashsoep-met-gnocchi.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/goulash-soep-gnocchi.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Spicy linzensoep</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/spicy-linzensoep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Heerlijk fusion gerecht van <a href="https://vanja.nl/recepten/spicy-linzensoep-2/">Vanja van der Leeden</a>, die schrijft dat ze het toevallig had bedacht:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Ik zat eens met een restje bumbu pepesan, de Indonesische kruidenpasta die je op vis smeert en in bananenblad stoomt. Ik maakte er linzensoep mee en raad ’es: het werd de allerlekkerste linzensoep op aarde. Een kom hiervan op een winderige koude dag en niemand doet je meer wat – al was het maar omdat je er zelf ook wat winderig van wordt. De gekaramelliseerde uien erbij zijn geen must, maar als je tijd hebt, zou ik ze er zeker bij maken.</p>
</blockquote>
<p>Bereidingstijd: 45 minuten</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/spicy-linzensoep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Onderstaande is net genoeg voor 3 personen. Ik doe alles twee keer.</p>
<section id="bumbu" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="bumbu">bumbu</h3>
<ul>
<li>2 citroengrasstengels, alleen het witte gedeelte</li>
<li>3-4 cm gemberwortel, geschild en in plakjes</li>
<li>2-3 lombokpepers, grof gehakt (laat ze weg als er kinderen mee-eten)</li>
<li>4 keriminoten (optioneel, vervang eventueel door cashewnoten of laat ze weg. Ze maken de bumbu smeuiger)</li>
<li>1 ui, grof gehakt</li>
<li>4 knoflooktenen, gepeld</li>
<li>3 trosmaatjes, in stukjes</li>
<li>6 kleine limoenblaadjes</li>
<li>½ theel. zout</li>
<li>4 eetl. neutrale olie</li>
</ul>
</section>
<section id="verder" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="verder">verder</h3>
<ul>
<li>200 gram rode splitlinzen</li>
<li>900- 1 l. groentebouillon (zelfgemaakte of van een bio-blokje)</li>
<li>2 rode uien, gepeld</li>
<li>2 theel. garam masala</li>
<li>4 stronkjes Shanghai paksoi (of Turkse spinazie of choy am)</li>
<li>halfvolle yoghurt om te serveren</li>
<li>½ bosje koriander (ca. 7,5 gram)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Snij het citroengras grof. Schep het in een hoge maatbeker met de overige ingrediënten: de gember, de kemirinoten, de lombokpepers, de ui, de knoflook, de tomaatjes, het limoenblad en het zout. Blender met behulp van een staafmixer tot een pap.</li>
<li>Verhit een soeppan. Voeg 1 eetlepel neutrale olie toe en roerbak de bumbu 10 minuten tot al het vocht is verdampt en hij lekker smaakt. Voeg de linzen toe, roer om en blus af met bouillon. Laat met een deksel op een kier op zacht vuur in zo’n 25 minuten gaarkoken. Voeg eventueel extra bouillon toe als er teveel is verdampt.</li>
<li>Snijd de rode uien in ringen. Verhit 2 eetlepels neutrale olie in een koekenpan en voeg de uien toe met de garam masala en een snuf zout, zodat de uien vocht loslaten. Roerbak zo’n 15 minuten op laag vuur totdat de uien gekaramelliseerd zijn en ook licht gebakken. Laat uitlekken op keukenpapier.</li>
<li>Snij de paksoi in grove stukken. Verhit 1 eetlepel neutrale olie en roerbak kort, het is lekker als de groente nog beet heeft.</li>
<li>Serveer de linzensoep met paksoi, een plonsje yoghurt, uien en lekker veel koriander.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <category>soep</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/spicy-linzensoep.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/spicy-linzensoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Vegetarische erwtensoep</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/vegetarische-erwtensoep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een klassieker, maar dan zonder varkenskluif. Waarschijnlijk wel met worst erbij …</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/vegetarische-erwtensoep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<section id="basissoep" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="basissoep">Basissoep</h3>
<ul>
<li>500 gram spliterwten</li>
<li>1.5 liter groentenbouillon van 1.5 liter water en 2 blokjes goede biologische bouillonblokjes</li>
<li>1 laurierblad</li>
<li>peper en zout</li>
</ul>
</section>
<section id="groenten" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="groenten">Groenten</h3>
<ul>
<li>½ knolselderij</li>
<li>1 winterpeen</li>
<li>2 prei</li>
<li>2 wortelpeterselie</li>
<li>5 stengels bleekselderij</li>
<li>½ bos bladselderij</li>
<li>goede roerbakolie (high olic)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<section id="basis-erwtensoep-met-snelkookpan" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="basis-erwtensoep-met-snelkookpan">Basis erwtensoep (met snelkookpan)</h3>
<ul>
<li>Was de spliterwten.</li>
<li>Beprik de ui met de kruidnagels en het laurierblad en leg hem in de pan.</li>
<li>Kook de spliterwten met de groentenbouillon en kruiden in een snelkookpan (lage stand, circa 1 uur)</li>
</ul>
</section>
<section id="groenten-1" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="groenten-1">Groenten</h3>
<ul>
<li>Maak alle groenten schoon en snij alles in blokjes en ringetjes van dezelfde maat. En zet alle groenten per soort even apart .</li>
<li>Neem een ruime wok, giet een goede laag olie in de pan en zet de pan op op een grote pit.</li>
<li>Roerbak alle groenten van hard naar zacht, dus eerst de knolselderij, de wortel, de wortelpeterselie, de bleekselderij en de prei. Wacht met toevoegen van de volgende groenten tot de vorige groenten bijna gaar is. Neem hier de tijd voor.</li>
<li>Haal ondertussen de blaadjes van de steeltjes van de bladselderij en hak ze op de snijplank fijn.</li>
<li>Voeg de geroerbakte groenten bij de gekookte spliterwten en voeg de bladselderij toe.</li>
<li>Laat alles nog even koken en maak op smaak met voldoende peper en wat zout.</li>
</ul>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <category>soep</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/vegetarische-erwtensoep.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/vegetarische-erwtensoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Tahu telor</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/tahu-telor.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Tahu telor is een omelet, of ook wel frittata, met tofu (tahu is het Indonesische woord voor tofu), een all time favorite. Vega, gezond en makkelijk. <a href="https://kapitan.net/recepten/lia-warani.html">Lia Warani</a> maakt het met een ketjap-petis saus en met meel om het te binden. Wij gaan voor een modernere variant van <a href="https://miljuschka.nl/tahu-telor-luchtige-tofu-omelet-ketjap-notensaus/">Vanya van der Leeden</a> met een ketjap-notensaus en melk. Door de omelet in de oven te garen wordt-ie extra luchtig, als een soufflé.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/tahu-telor.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<section id="tahu-telor" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="tahu-telor">Tahu telor</h3>
<ul>
<li>8 eieren</li>
<li>175 ml melk</li>
<li>4 el kokosrasp</li>
<li>1 tl komijnpoeder</li>
<li>1 tl korianderpoeder</li>
<li>1 tl trassipoeder (of een scheutje vissaus)</li>
<li>3/4 tl zout</li>
<li>1 knoflookteen, tot pulp geraspt</li>
<li>1/2 bosje selderij fijngehakt</li>
<li>1 tl palmsuiker (bruine basterdsuiker of kokosbloesemsuiker kan ook)</li>
</ul>
</section>
<section id="saus" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="saus">Saus</h3>
<ul>
<li>1 middelgrote ui gesnipperd</li>
<li>2 knoflooktenen fijngehakt</li>
<li>1 el zonnebloemolie</li>
<li>1 el sambal oelek</li>
<li>2 tl biologisch groentebouillonpoeder of een 1/2 groentebouillonblokje</li>
<li>5 limoenblaadjes gekneusd</li>
<li>5 el ketjap manis</li>
<li>1 tl trassipoeder (of laat het weg)</li>
<li>4 el amandelpasta of pindakaas</li>
<li>1/2 limoen</li>
<li>Zout naar smaak</li>
</ul>
<p>Je kunt ook voor de <em>lazy people</em> variant gaan en een pak <a href="https://www.orientalwebshop.nl/nl/ratu-culinair-gado-gado-saus-400g">Ratu Culinair gado-gado saus</a> gebruiken.</p>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Plaats de tofu in een diep bord, leg er een stuk keukenpapier op en zet er iets zwaars op (bijvoorbeeld een vijzel op een bord) zodat het overtollige vocht eruit loopt.</li>
<li>Maak intussen de saus - die kun je trouwens ook goed voorbereiden, hij zal wel indikken dus houd daar rekening mee. Fruit de ui en de knoflook aan in 1 eetlepel zonnebloemolie. Voeg de sambal en het bouillonpoeder toe en bak het geheel met het limoenblad tot het lekker ruikt. Voeg de ketjap, de trassie, de amandelpasta en 200 ml water toe. Knijp er een halve limoen bovenuit en laat deze op laag vuur een half uur mee koken. Verwijder de limoen en haal van het vuur. Neem de citroenbladeren uit de saus, blender egaal met de staafmixer (voeg eventueel het citroenblad daarnaar weer toe zodat het nog smaak kan afgeven).</li>
<li>Verwarm de oven voor op 180 graden. Kluts de eieren in een kom met de melk en de overige ingrediënten. Snij de tofu in blokjes en voeg toe aan het eimengsel. Vet een middelgrote koekenpan in met olie, neem ook de randen mee. Giet het eiermengsel in de pan en zet in de voorverwarmde oven. Bak in 30-35 minuten tot de tahu telor mooi is gerezen en gebruind aan de bovenkant.</li>
<li>Verwarm de saus nog even. Snij de tahu telor in punten en giet er saus over. Bestrooi met gebakken sjalotjes of uitjes. Lekker met een frisse salade van peultjes, munt en limoen.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>Lia Warani</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/tahu-telor.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/tahu-telor.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Thaise salade met mango en avocado</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/thaise-salade.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Bron: <a href="https://chickslovefood.com/recept/elises-favo-thaise-salade/">https://chickslovefood.com/recept/elises-favo-thaise-salade/</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/thaise-salade.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 2 personen:</p>
<ul>
<li>salade:
<ul>
<li>1 avocado</li>
<li>1 kleine mango (geschild en in parten)</li>
<li>1 zakje gemengde bladsla</li>
<li>100 gram taugé</li>
<li>halve rode ui</li>
<li>handje gebrande cashewnoten</li>
</ul></li>
<li>dressing:
<ul>
<li>2 eetlepels mayonaise</li>
<li>eetlepel witte ui</li>
<li>2 eetlepels verse gember</li>
<li>halve knoflookteen</li>
<li>1 eetlepel ketchup</li>
<li>1 eetlepel rijstazijn</li>
<li>2 eetlepels sojasaus</li>
<li>1 eetlepel water</li>
<li>1 eetlepel rode peper</li>
</ul></li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Doe voor de dressing alle ingrediënten in de keukenmachine (of gebruik een staafmixer) en meng alles door elkaar tot een romige dressing. Zet de dressing even weg.</p>
<p>Maak de salade op door eerst de sla op een diep bord te leggen. Leg vervolgens de mango, avocado, rode ui en taugé hier op. Giet de dressing over de salade en maak af met de cashewnoten.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/thaise-salade.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/thaise-salade.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Ayam bakar (geroosterde kip)</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/ayam-bakar.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>‘Met het personeel eten we altijd voordat de gasten komen; meestal een eenvoudig bordje rijst met wat vlees of tofu en groenten. Maar er zijn van die dagen dat de koks uitpakken en iets speciaals op de pass zetten. Nooit ingewikkelde gerechten, want veel tijd hebben ze naast het bereiden van de uitgebreide rijsttafels niet. Een terugkerende favoriet is geroosterde kip, oftewel ayam bakar. Een algemene benaming voor een gerecht dat in Indonesië in talloze variaties gegeten wordt. De bereidingen hebben vaak gemeen dat de kip eerst gaargekookt of -gestoofd wordt en dan nog kort geroosterd. De koks bij Blauw hebben natuurlijk ieder hun eigen favoriete recept; dit is een beetje van alles gecombineerd.’ - Meta van den Boomen</p>
<p>Bron: <a href="https://www.okokorecepten.nl/recept/kip-gevogelte/kippenbouten/pittige-geroosterde-kip-ayam-bakar-pedas">https://www.okokorecepten.nl/recept/kip-gevogelte/kippenbouten/pittige-geroosterde-kip-ayam-bakar-pedas</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/ayam-bakar.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 2 personen:</p>
<ul>
<li>1 limoen</li>
<li>½ theelepel zout</li>
<li>2 kippenbouten</li>
<li>2 sjalotjes</li>
<li>5 cm gember</li>
<li>2 teentjes knoflook</li>
<li>plantaardige olie</li>
<li>2 rawit pepers</li>
<li>1 theelepel ketumbar (gemalen koriander)</li>
<li>200 ml kecap manis</li>
<li>3 blaadjes djeruk purut (citroenblad)</li>
<li>25 g gula djawa (palmsuiker)</li>
<li>1 theelepel witte peper</li>
<li>1 eetlepel maïzena</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Pers de limoen uit en meng het sap met het zout. Marineer de kippenbouten 20 minuten in het sap.</p>
<p>Snipper de sjalotjes. Schil de gember en hak de gember heel fijn. Hak de knoflook fijn. Verhit een scheutje olie in een pan met dikke bodem en fruit de sjalotjes, gember en knoflook aan tot de sjalotjes zacht zijn.</p>
<p>Hak de rawit fijn en doe de rawit en ketumbar bij de sjalotjes. Bak even mee. Leg de kippenbouten in de pan en schenk het limoensap erbij. Voeg de kecap en djeruk purut toe. Breng aan de kook, doe het deksel op de pan en zet het vuur laag. Laat de kippenbouten in 40 minuten zachtjes gaar sudderen.</p>
<p>Haal de kip uit de pan. Hak de gula djawa fijn en voeg de gula djawa en peper toe aan de saus. Roer in een kommetje de maïzena met 2 eetlepels water los en schenk het maizenapapje bij de saus. Breng aan de kook en laat de saus iets indikken. Zet het vuur uit.</p>
<p>Gril de kippenbouten op de barbecue, in de oven op grillstand of in een grillpan een paar minuten aan elke kant, zodat het velletje krokant wordt. Zet de grill niet te hoog, want door de kecap verbrandt het vel snel. Serveer de kippenbouten met de saus. Plakjes komkommer en tomaat zijn er lekker verfrissend bij.</p>
</section>
<section id="the-quick-and-dirty-way" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="the-quick-and-dirty-way">The quick and dirty way</h2>
<p>Maak een marinade van:</p>
<ul>
<li>4 tsp uienpoeder</li>
<li>1 tsp knoflookpoeder</li>
<li>2 tsp sambal badjak</li>
<li>3 tbsp kecap manis</li>
<li>1 tbsp lemon juice</li>
<li>zout</li>
</ul>
<p>Marineer kippendijen (of vleugeltjes, drumsticks) en grill in de oven voor ongeveer 45 minuten.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>Indonesisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/ayam-bakar.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/ayam-bakar.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Mac-n-cheese met pompoen en spinazie</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/mac-cheese-pompoen-spinazie.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/mac-cheese-pompoen-spinazie.png" class="img-fluid"></p>
<p>Mac &amp; cheese staat niet bekend om zijn grote hoeveelheid groente - daar brengt deze variant verandering in met wel 250 gram per portie!</p>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>360 gram rigatoni</li>
<li>2 uien</li>
<li>2 tenen knoflook</li>
<li>4 theelepels&nbsp;paprikapoeder</li>
<li>4 theelepels gedroogde tijm</li>
<li>600 gram pompoenblokjes</li>
<li>300 gram spinazie</li>
<li>100 gram gerapste cheddar</li>
<li>100 gram geraspte oude Goudse kaas</li>
<li>40 gram pompoenpitten</li>
<li>2 el olijfolie</li>
<li>300 ml groentebouillon</li>
<li>scheutje melk (optioneel)</li>
<li>Peper en zout naar smaak</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Verwarm de oven voor op 220 graden. Bereid de bouillon. Kook ruim water in een pan met deksel voor de rigatoni en kook de rigatoni, afgedekt, 13 – 15 minuten. Giet daarna af, bewaar een klein beetje kookvocht en laat zonder deksel uitstomen. Snijd de ui in halve ringen. Pers de knoflook of snijd fijn.</li>
<li>Verhit de olijfolie in een koekenpan met deksel op middelhoog vuur en fruit de ui, de knoflook en het paprikapoeder 2 – 3 minuten. Voeg de pompoenblokjes en de gedroogde tijm toe en roerbak 4 – 6 minuten. Blus af met de bouillon en kook, afgedekt, 8 – 10 minuten, of tot de pompoen zacht is.</li>
<li>Haal de pompoen van het vuur en schep over in een hoge kom. Voeg een scheutje melk toe en pureer met een staafmixer. Voeg een extra scheutje melk of wat kookvocht van de rigatoni toe wanneer de saus te dik is. Schenk de saus vervolgens weer terug in de pan.</li>
<li>Voeg de spinazie, 3/4 van de cheddar, 3/4 van de oude kaas en de rigatoni toe aan de pompoensaus en roer goed door. Breng op smaak met peper en zout en verhit het geheel nog 1 minuut.</li>
<li>Schep alles in een ovenschaal en bestrooi met de overige kaas. Bak de pastaschotel 10 – 15 minuten in de oven, of tot de bovenkant mooi bruin is. Verhit ondertussen een koekenpan, zonder olie, op middelhoog vuur en rooster de pompoenpitten tot ze beginnen poffen. Haal uit de pan en bewaar apart.</li>
<li>Verdeel de mac &amp; cheese over de borden. Garneer met de pompoenpitten.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/mac-cheese-pompoen-spinazie.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/mac-cheese-pompoen-spinazie.png" medium="image" type="image/png" height="96" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Miso ramen</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/miso-ramen.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Taken from&nbsp;<a href="https://www.justonecookbook.com/homemade-chashu-miso-ramen/#wprm-recipe-container-58184">Just One Cookbook</a> and&nbsp;<a href="https://japan.recipetineats.com/home-made-ramen-soup-recipe/">RecipeTin Japan</a>. Have changed the ingredients to make suitable for quick preparation. You can make an easy, daily version, or go to town by preparing your <a href="https://www.justonecookbook.com/homemade-chicken-stock/">own broth</a>, <a href="https://www.justonecookbook.com/ramen-egg/">ramen eggs</a> and&nbsp;<a href="https://www.justonecookbook.com/homemade-chashu/">chashu (Japanese pork belly)</a>.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/miso-ramen.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<section id="for-the-soup" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="for-the-soup">For the soup</h3>
<ul>
<li>2 cloves garlic (1½ tsp minced garlic)</li>
<li>1 knob ginger (½ tsp grated ginger)</li>
<li>1 shallot</li>
<li>1 Tbsp white sesame seeds (roasted/toasted)</li>
<li>1 Tbsp sesame oil (roasted)</li>
<li>¼ lb ground pork (113 g)</li>
<li>1 tsp Doubanjiang (spicy chili bean sauce/broad bean paste)</li>
<li>3 Tbsp miso (Each miso brand/type makes slightly different broth)</li>
<li>1 Tbsp sugar</li>
<li>1 Tbsp sake</li>
<li>1 litre chicken stock/broth (Ordinary stock cubes will do)</li>
<li>1 tsp salt (kosher or sea salt; use half if using table salt (adjust according to your chicken broth))</li>
<li>1 package bonito powder</li>
<li>¼ tsp white pepper powder</li>
</ul>
</section>
<section id="for-the-ramen-and-optional-toppings" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="for-the-ramen-and-optional-toppings">For the ramen and optional toppings</h3>
<ul>
<li>2 packages ramen noodles (e.g.&nbsp;DonDon brand)</li>
<li>vegetables (add anything you fancy: bean sprouts, spinach, carrot)</li>
<li>meat (idem)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<section id="to-prepare-the-soup" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="to-prepare-the-soup">To prepare the soup</h3>
<ul>
<li>Mince the garlic (I use this garlic press) and ginger (I use this ceramic grater).</li>
<li>Mince the shallot. Prepare everything ahead of time.</li>
<li>Grind sesame seeds, leaving some seeds unground for texture.</li>
<li>In a medium pot, heat sesame oil over medium low heat and add the minced garlic, ginger, and shallot. With a wooden spatula, stir fry until fragrant.</li>
<li>Add spicy bean paste (La Doubanjiang) or non-spicy bean paste (Doubanjiang) and miso. Quickly blend well with the meat before they get burnt. You may want to add this per serving, if your kids can’t stand the heat …</li>
<li>And add the ground sesame seeds and sugar and mix well.</li>
<li>Add sake and chicken stock, and bring it to a simmer.</li>
<li>Taste your soup and add salt (if necessary) and white pepper. Each chicken stock varies in saltiness, so you have to taste your own soup to decide how much salt is necessary.</li>
<li>Cover with the lid and keep the ramen soup simmered while you cook noodles.</li>
</ul>
</section>
<section id="for-the-ramen" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="for-the-ramen">For the ramen</h3>
<ul>
<li>Prepare the ramen in boiling water as per the package instructions. This just takes a couple of minutes, so you can save this for last.</li>
<li>Add vegetables and/or meat to your liking</li>
</ul>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>Asian streetfood</category>
  <category>soep</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/miso-ramen.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/miso-ramen.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Soto ayam</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/soto-ayam.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-6">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>4 sjalottes</li>
<li>2 teentjes knoflook</li>
<li>4 kemiries</li>
<li>1⁄2 theel. ketoembar</li>
<li>1 1⁄2 vingerlengte koenir of 2 theel. poeder</li>
<li>1 theel. gekruimelde trassi</li>
<li>1 1/2 eetl. boter</li>
<li>1 vette kip</li>
<li>1 stengel sereh</li>
<li>2 bouillonblokjes</li>
<li>2 dunne preitjes</li>
<li>50 g laska (rijstvermecelli)</li>
<li>200 g witte kool</li>
<li>4 eieren</li>
<li>4 aardappelen</li>
<li>1/2 bosje bieslook</li>
<li>1 bosje selderij</li>
<li>fruitjes</li>
</ul>
</section>
<div class="g-col-6">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/soto-ayam.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>De sjalottes, knoflook, kemiries, ketoembar en trassi fijn kneuzen en fruiten in de boter. Twee flinke glazen water bijvoegen en hierin de gesneden kip koken tot ze zacht is. Zodra het water kookt, de sereh en bouillonblokjes toevoegen. Deksel op de pan, niet te groot vuur. Wanneer de kip bijna gaar is de gesneden prei toevoegen. Indien nodig telkens wat heet water bijvoegen, want de kip moet zwemmen in het vocht.</li>
<li>De laksa, kool, eieren en aardappelen worden apart gaar gekookt; snijd daarna de eieren en aardappelen in ronde platte schijfjes. Bieslook en selderij snipperen.</li>
<li>U dient de soto als volgt op: in diepe borden schept u wat van de gesneden aardappelen, daar over heen plakjes ei, de gesneden laksa en kool. Bovenop de gesnipperde bieslook en selderij, het laatst wat fruitjes. Tot slot een paar soeplepels van de soto er over heen.</li>
<li>Hierbij wordt natuurlijk de bijbehorende sambal gebruikt, als finishing touch. Daarvoor heeft u van tevoren vier kemiries, drie ontpitte lomboks met wat trassi en zout en een mespunt suiker gekneusd. Een theelepel van deze sambal is genoeg voor elke portie. De fijnproevers hebben ook een schoteltje met ketjap, waarin citroensap geperst, klaar staan om de heerlijke smaak te vervolmaken. Een hapje kroepoek oedang er tussen door, een klein kommetje warme rijst als bijvulling van deze heerlijke maaltijd zal een ieder zeer tevreden van tafel doen opstaan.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>Lia Warani</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <category>soep</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/soto-ayam.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/soto-ayam.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Mung bean porridge</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/mung-bean-porridge.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Taken from <a href="https://pisangsusu.com/bubur-kacang-hijau-mung-bean-porridge/">PisangSusu.com</a>. My mom says adding some <a href="https://www.orientalwebshop.nl/conserven/fruit/aroy-d-jackfruit-in-siroop-565g">(tinned) fresh nank</a> is really nice.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/bubur-kacang-hijau.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>175 dry mung beans</li>
<li>50 grams gula Jawa</li>
<li>50 grams regular sugar</li>
<li>100 ml coconut milk (or more as a sauce for serving)</li>
<li>5 pandan leaves</li>
<li>1/2 teaspoon of salt</li>
<li>450 ml of water</li>
<li>10 cm fresh ginger root</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<section id="pre-soaking" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="pre-soaking">Pre-soaking</h3>
<ul>
<li>Pre-soaking the beans is important otherwise it will take too long before they are done. Use 350 ml of water to soak 175 grams of dried beans for 12 hours (overnight).</li>
</ul>
</section>
<section id="cooking" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="cooking">Cooking</h3>
<ul>
<li>Peel the ginger, cut the pandan leaves length-wise and tie a knot in them. Put them in the beans with the salt and gula jawa, and add 100 ml of water. I bring the beans to the boil and then turn the gas down so that it can simmer very quietly with the lid on the pan. Occasionally (once every 10 minutes) I stir everything so it can not stick to the bottom. Let simmer for 50 minutes.</li>
<li>In the meantime, I warm up the coconut milk with half a cup of water (my coconut milk is quite thick).</li>
<li>I add two pandan leaves and a pinch of salt into the coconut milk and warm it up. When I see a few bubbles (it boils), I stir everything and turn the gas off. I let my coconut milk sit with the lid on. The pandan leaves had the time to give off their amazing flavor.</li>
<li>Back to the beans. After 50 minutes I see during a stirring session that some beans start to lose their skins.</li>
<li>I turn off the gas and let the porridge rest for a while,&nbsp;<strong>about 20 minutes</strong>. It is still too hot to eat and that makes the porridge even more porridge.</li>
<li>I scoop the beans into a large dish and pour over the re-heated coconut milk. Most beans have still retained their shape, but are buttery tender. I love that I still see what I eat. Do you want them even mushier, then just boil a little longer.</li>
</ul>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/mung-bean-porridge.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/bubur-kacang-hijau.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Steamed broccoli with soy and ginger</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/steamed-broccoli-soy-ginger.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Bron: <a href="https://grubgalore.com/recipe/steamed-broccoli-with-soy-ginger/">https://grubgalore.com/recipe/steamed-broccoli-with-soy-ginger/</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/broccoli-ginger-sesame.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>1 large head of broccoli cut into florets or 2 packs broccolini</li>
<li>2 heaped tbsp sesame seeds</li>
<li>5 garlic cloves peeled and sliced</li>
<li>3 tbsp soy sauce</li>
<li>1/2 tsp toasted sesame oil</li>
<li>juice of 1-2 limes</li>
<li>thumb size piece of ginger, peeled</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>In a dry wok (or pan) toast the sesame seeds until golden brown and set aside in a small dish.</p>
<p>Gently fry the garlic in enough olive oil till golden brown. I find tilting the wok to the side easiest as it allows the oil to pool so it fries the garlic quicker. Drain the garlic chips on tissue paper and set aside.</p>
<p>Leave 1 tbps of oil in the pan and add the sesame oil and soy sauce and lime juice. Grate the ginger and press through a fine sieve into the pan extracting as much juice as possible. Heat gently for two minutes. You are aiming for a balance of saltines, nuttiness and zing.</p>
<p>Adjust the seasoning to suit.</p>
<p>Steam the broccoli until slightly tender. Serve drizzled with the warmed dressing which you will need to keep stirring in the pan then top with the toasted sesame seeds and garlic chips.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/steamed-broccoli-soy-ginger.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/broccoli-ginger-sesame.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Roasted eggplant with anchovies and oregano</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/ottolenghi-roasted-eggplant.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>From Ottolenghi’s Simple.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/ottolenghi-eggplant.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>4 medium eggplants (sliced into 3/4-inch rounds (2 lb 2 oz))</li>
<li>Salt</li>
<li>7 tablespoons olive oil</li>
<li>6 anchovy fillets in oil (drained and finely chopped (about 1 tablespoon))</li>
<li>1 tablespoon white wine vinegar</li>
<li>1 small garlic clove (crushed)</li>
<li>Black pepper</li>
<li>1 tablespoon oregano leaves</li>
<li>1/4 cup parsley leaves (roughly chopped)</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Preheat oven to 450 degrees.</li>
<li>Mix eggplant in a large bowl with 1/2 teaspoon salt. Transfer to 2 large parchment-lined baking sheets and then brush with 5 tablespoons of oil — you want it on both sides of the discs. Bake for 35 minutes, until dark golden brown and cooked through. Remove from the oven and set aside to cool.</li>
<li>In a small bowl, whisk together the anchovies, vinegar, garlic, 1/2 teaspoon of salt, and 1/4 teaspoon of pepper. Slowly pour in the remaining 2 tablespoons of oil, whisking continuously, until combined.</li>
<li>When ready to serve, finely chop the oregano and place in a large bowl along with the eggplant and parsley. Pour in the anchovy dressing, gently mix, and transfer to a platter or bowl.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>flexitarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/ottolenghi-roasted-eggplant.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/ottolenghi-roasted-eggplant.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Zoete aardappel stamppot</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/zoete-aardappel-stamppot.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>We hebben deze vaak besteld toen we een Hello Fresh abonnement hadden. Ingredienten zijn makkelijk los te krijgen in een supermarkt, dus het kan het ook gewoon helemaal zelf doen.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/zoete-aardappel-stamppot.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>400 g kruimige aardappelen</li>
<li>800 g zoete aardappel</li>
<li>4 rode uien</li>
<li>40 g pecannoten (in stukjes)</li>
<li>120 g rucola en veldsla (gemengd)</li>
<li>6 tomaten</li>
<li>800 ml bouillon</li>
<li>1 el olijfolie</li>
<li>1 el balsamicoazijn</li>
<li>1 el mosterd</li>
<li>peper en zout (naar smaak)</li>
<li>melk</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 200 graden. Bereid de bouillon in een pan met deksel voor de puree. Weeg de aardappelen en de zoete aardappel af. Was of schil de aardappelen en de zoete aardappel en snijd in grove stukken. Kook de aardappelen met de zoete aardappel, afgedekt, 12 – 15 minuten in de bouillon. Giet daarna af, bewaar een beetje van de bouillon en laat zonder deksel uitstomen.</p>
<p>Snijd de tomaat in kwarten. Meng in een ovenschaal de tomaat met 1/2 el zwarte balsamicoazijn per persoon. Breng op smaak met peper en zout. Bak de tomaten 10 – 15 minuten in de oven. Hak ondertussen de pecanstukjes grof. Verhit een koekenpan op hoog vuur en rooster de pecanstukjes, zonder olie, goudbruin. Haal uit de pan en bewaar apart.</p>
<p>Snijd de rode ui in halve ringen. Verhit de olijfolie in dezelfde koekenpan en bak de ui 6 – 8 minuten op middelmatig vuur. Breng op smaak met peper en zout.</p>
<p>Stamp de aardappelen en zoete aardappel met een aardappelstamper tot een grove puree. Voeg de mosterd en een scheutje melk of bouillon toe om het smeuïg te maken. Breng op smaak met peper en zout.</p>
<p>Meng de rode ui door de stamppot. Verwarm eventueel nog even om de kaas te laten smelten. Meng er vervolgens de tomaat, rucola en veldsla doorheen.</p>
<p>Verdeel de stamppot over de borden en garneer met de pecanstukjes.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/zoete-aardappel-stamppot.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/bloemkool-ovenschotel-met-gehakt.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Black pepper tofu</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/black-pepper-tofu.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>You will definitely surprise yourself with this one. It is an extremely delicious dish that’s quick and straightforward to make, but looks as if it’s been prepared at a top Chinese restaurant. It is fiery, both from the chillies and the black pepper; you can moderate this by reducing their quantity a little. However, the whole point is spiciness so don’t go too far.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/black-pepper-tofu.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>800 g firm tofu (such as Tau Kwa brand)</li>
<li>vegetable oil for frying</li>
<li>cornflour to dust the tofu</li>
<li>150 g butter</li>
<li>12 small shallots (350g in total, thinly sliced)</li>
<li>8 fresh red chillies (fairly mild ones, thinly sliced)</li>
<li>12 garlic cloves (crushed)</li>
<li>3 tbsp chopped fresh root ginger</li>
<li>3 tbsp sweet soy sauce (kecap manis)</li>
<li>3 tbsp light soy sauce</li>
<li>4 tsp dark soy sauce</li>
<li>2 tbsp caster sugar</li>
<li>5 tbsp coarsely crushed black peppercorns (use a pestle and mortar or a spice grinder)</li>
<li>16 small and thin spring onions (cut into 3cm segments)</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ul>
<li>Start with the tofu. Pour enough oil into a large frying pan or wok to come 5mm up the sides and heat. Cut the tofu into large cubes, about 3 x 2cm. Toss them in some cornflour and shake off the excess, then add to the hot oil. (You’ll need to fry the tofu pieces in a few batches so they don’t stew in the pan.) Fry, turning them around as you go, until they are golden all over and have a thin crust. As they are cooked, transfer them onto kitchen paper.</li>
<li>Remove the oil and any sediment from the pan, then put the butter inside and melt it. Add the shallots, chillies, garlic and ginger. Sauté on low to medium heat for about 15 minutes, stirring occasionally, until the ingredients have turned shiny and are totally soft. Next, add the soy sauces and sugar and stir, then add the crushed black pepper.</li>
<li>Add the tofu to warm it up in the sauce for about a minute. Finally, stir in the spring onions. Serve hot, with steamed rice.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/black-pepper-tofu.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/black-pepper-tofu.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Gua Bao</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/gua-bao-buns.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>The <a href="https://www.kitchensanctuary.com/gua-bao/">original recipe</a> is quite elaborate: cooking pork belly, making the buns yourself. But this quick version using <a href="https://tokohoiyunrotterdam.wordpress.com/2020/12/13/lotus-leaf-bun-gao-bao-stoombroodjes/">ready-made buns</a> and bacon cuts are almost as good.</p>
<section id="ingredients" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredients">Ingredients</h2>
<ul>
<li>1 kg rindless bacon slices (speklappen)</li>
<li>for the glazing
<ul>
<li>2 tbsp vegetable oil</li>
<li>pinch salt and pepper</li>
<li>1 tbsp minced ginger</li>
<li>1 red chilli finely chopped</li>
<li>2 tbsp honey</li>
<li>2 tbsp brown sugar</li>
<li>3 tbsp dark soy sauce</li>
<li>1 tsp lemon grass paste</li>
</ul></li>
<li>12 buns (<a href="https://tokohoiyunrotterdam.wordpress.com/2020/12/13/lotus-leaf-bun-gao-bao-stoombroodjes/">Happy Belly Lotus Leaf Bun</a> package has 10, so make sure to buy 2)</li>
</ul>
</section>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/Gua-Bao-Buns-Pork-Belly-tall2.webp" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="instructions" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="instructions">Instructions</h2>
<ul>
<li>Cut the bacon in bite-size pieces. They can be quite chunky, but make sure it can fit in the bun</li>
<li>Fry the bacon on medium heat first, such that the water and excess fat comes out. Pour out the fat (which I just through away)</li>
<li>One the bacon has been reduced, you can turn up the heat to fry them to become crisp. I actually use a pan without teflon: if the bacon starts sticking, use a spatula to scrape it loose again. As you continue frying it, the caramalized fat will eventually create a coating</li>
<li>While the bacon is frying, put together all the ingredients for the glazing</li>
<li>Now pour the glaze over the pork and continue to cook until the pork looks dark and sticky - about 6-7 minutes. Turn off the heat and transfer to a warm bowl until you’re ready to assemble the gua bao.</li>
<li>Prepare the bao buns in a steamer according to the package instructions</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>Asian streetfood</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/gua-bao-buns.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/Gua-Bao-Buns-Pork-Belly-square.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Dahl met zoete aardappel en kokosmelk</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/dahl-met-zoete-aardappel.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>We hebben deze vaak besteld toen we een Hello Fresh abonnement hadden. Ingredienten zijn makkelijk los te krijgen in een supermarkt, dus het kan het ook gewoon helemaal zelf doen.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/dahl-zoete-aardappel.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 uien</li>
<li>6 cm verse gember</li>
<li>300 g zoete aardappel</li>
<li>6 tl kerriepoeder</li>
<li>2 kuipjes tomatenpuree</li>
<li>500 ml kokosmelk</li>
<li>140 g rode splitlinzen</li>
<li>40 g pompoenpitten</li>
<li>20 g verse koriander</li>
<li>2 limoenen</li>
<li>2 stukken naanbrood</li>
<li>400 g spinazie</li>
<li>1000 ml groentenbouillon</li>
<li>2 eetlepels zonneb</li>
<li>4 eetlepels olijfolie</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven op 200 graden en bereid de bouillon. Snipper de ui, rasp de gember (eventueel met schil) fijn. Schil de zoete aardappel en snijd in blokjes van 1 1/2 cm.</p>
<p>Verhit de zonnebloemolie in een grote pan met deksel op middelhoog vuur. Fruit de ui 3 - 4 minuten. Voeg de gember, het kerriepoeder en de tomatenpuree toe. Roer goed en bak nog 2 minuten. Roer de kokosmelk los of schud het pakje flink zodat er geen klontjes meer zijn. Voeg de kokosmelk en de bouillon toe aan de pan en breng aan de kook.</p>
<p>Voeg de zoete aardappel en de rode linzen toe, breng op smaak met peper en zout en kook de dahl, afgedekt, 18 - 20 minuten, of tot de linzen en de zoete aardappel zacht zijn. Voeg eventueel meer water toe als de dahl te droog wordt.</p>
<p>Bak ondertussen de pompoenpitten in een koekenpan zonder boter of olie tot ze beginnen te poffen. Hak de koriander fijn, rasp de schil van de limoen en pers de limoen uit. Meng in een kleine kom de helft van de koriander, het limoenrasp, 2 tl limoensap per persoon, de gepofte pompoenpitten en de extra vierge olijfolie. Breng op smaak met peper en zout.</p>
<p>Mix de overige koriander in een kleine kom met de olijfolie en breng op smaak met peper en zout. Leg het naanbrood op een bakplaat met bakpapier en besmeer met de korianderolie. Bak het naanbrood 5 - 7 minuten in de voorverwarmde oven. Laat even afkoelen en snijd door de helft.</p>
<p>Roer, wanneer de linzen gaar zijn, de spinazie door de dahl en laat slinken. Proef de dahl en breng op smaak met zout, peper en het overige limoensap. Verdeel de dahl over de kommen, garneer met de salsa en serveer met het naanbrood.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/dahl-met-zoete-aardappel.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/dahl-zoete-aardappel.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Moeder’s aardappelgratin</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/moeders-aardappelgratin.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een klassieker uit het Groot Europees Kookboek van Martin van Huijstee (1991).</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/aardappelgratin.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>1 teentje knoflook</li>
<li>50 g boter</li>
<li>1 kg vastkokende aardappels (geschild en in dunne plakjes gesneden (mandoline))</li>
<li>100 g geraspte kaas (belegen, Gruyere)</li>
<li>200 ml slagroom</li>
<li>200 ml volle melk</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ul>
<li>Wrijf de binnenkant van een ovenschaal met het teentje knoflook in en beboter de schaal met 25 g van de boter.</li>
<li>Leg de plakjes aardappel dakpansgewijs in lagen in de schaal en bestrooi elke laag met wat zou, peper, nootmuskaat en geraspte kaas.</li>
<li>Vermeng de melk met de slagroom en schenk het mengsel in de schaal.</li>
<li>Bak de aardappelgratin circa 75 minuten in de op 175° C voorverwarmde overn tot de plakjes gaar zijn. Dek af met aluminiumfolie om te voorkomen dat het uitdroogt.</li>
<li>Verhoog de oventemperatuur de laatste 10 minuten tot 200° C, zodat het gerecht een bruin korstje kan krijgen. Verwijder de aluminiumfolie.</li>
<li>Serveer de gratin in de schaal.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/moeders-aardappelgratin.html</guid>
  <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:41:43 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/aardappelgratin.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>
