<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>Dr Daniel Kapitan | Data-centric AI | Applied AI | Coaching &amp; Mentoring | Masterclasses &amp; Public Speaking</title>
<link>https://kapitan.net/recepten/index.html</link>
<atom:link href="https://kapitan.net/recepten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description></description>
<generator>quarto-1.3.450</generator>
<lastBuildDate>Sat, 02 Sep 2023 12:07:26 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>Szechuan asperges</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/szechuan-asperges.html</link>
  <description><![CDATA[ 



<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een paar opmerkingen vooraf. Ten eerste kunnen de kippendijfilets in dit gerecht desgewenst worden vervangen door vegetarische kipstukjes. Ten tweede is de gefermenteerde sojabonensaus die Tao voor dit gerecht van het Taiwanese merk Har Har. Zelf heb ik altijd een pot chili bean sauce van het Chinese merk Lee Kum Kee in huis, dus ik gebruikte die. Wie geen Aziatische winkel in de buurt heeft en meteen aan de slag wil kan ook sambal gebruiken. Ten derde is Chinkiang azijn een zwarte, gefermenteerde azijn met een heel uitgesproken, beetje karamelachtige smaak. Wie er niet voor naar de toko wil of kan, gebruikt balsamicoazijn. Ten vierde heb ik Tao’s tapiocameel vervangen door maizena, gewoon omdat iedereen dat wel in huis heeft.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/szechuan-asperges.png" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 – 3 el Chinese lichte sojasaus</li>
<li>3 tl maizena</li>
<li>1 eiwit</li>
<li>4 kippendijfilets</li>
<li>1 kilo witte asperges</li>
<li>½ tl szechuanpeper</li>
<li>2 el arachideolie</li>
<li>3 cm gemberwortel fijngesneden</li>
<li>2 lente-uitjes, in ringetjes</li>
<li>1 krappe el gefermenteerde sojabonenpasta (ook wel: chili bean sauce of doubanjiang) óf sambal</li>
<li>½ el Chinkiang azijn of balsamico</li>
<li>½ tl suiker</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Doe&nbsp;2 eetlepels sojasaus in een kom en los er 1 theelepel maizena in op. Voeg het eiwit toe en klop los met een garde. Snijd de kippendijfilets in stukjes of reepjes en doe ze in de kom. Schep om en laat de kip 20 minuten marineren.</p>
<p>Schil&nbsp;de asperges en snijd ze in stukjes van ongeveer 4 cm. Zet de stukjes asperge onder water, voeg een goeie snuf zout toe en breng aan de kook. Laat de asperges zodra het water kookt nog 2 minuten blancheren. Giet af en laat uitlekken.</p>
<p>Zet&nbsp;een wok op hoog vuur en rooster hierin de szechuanpeper, tot hij begint te geuren. Doe de peper in een vijzel en maal grof.</p>
<p>Zet&nbsp;een wok op hoog vuur en laat hem walmend heet worden. Schenk de olie erin en roerbak de stukjes kip in een paar minuten lichtbruin en gaar. Schep ze uit de pan en bewaar. Doe nu de gember, het grootste deel van de lenteui – houd een eetlepel apart om te garneren – en gefermenteerde bonensaus in de wok en roerbak 2 – 3 minuten, tot het flink gaat geuren.</p>
<p>Voeg&nbsp;de stukjes asperge toe, plus een snufje zout. Roerbak alles tot de asperges gaar zijn maar nog wel flink wat beet hebben. Voeg de stukjes kip weer toe en schep alles om.</p>
<p>Doe&nbsp;2 theelepels maizena in een kommetje en voeg de suiker, azijn en 100 ml water toe. Roer tot een glad papje en schenk dit in de wok. Schep om en laat nog heel even zachtjes pruttelen tot het vocht begint te binden. Proef en maak het gerecht zo nodig verder op smaak met sojasaus.</p>
<p>Bestrooi&nbsp;voor het serveren met een snuf gemalen szechuanpeper – of laat iedereen aan tafel zelf naar smaak szechuanpeper strooien – en met de laatste ringetjes lenteui. Geef er witte rijst bij.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/szechuan-asperges.html</guid>
  <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:07:26 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/szechuan-asperges.png" medium="image" type="image/png" height="194" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Tian de légumes</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/tian-de-legumes.html</link>
  <description><![CDATA[ 



<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een tian de légumes is een ovenschotel van, op paprika na, ratatouillegroenten. Tian is overigens tevens de Provençaalse naam voor een aardewerken schaal, hetgeen een tikje verwarrend kan zijn omdat ook andere gerechten die erin worden gemaakt soms tian heten. Maar goed, een klassieke Provençaalse tian bestaat toch meestal uit schijfjes aubergine, courgette en tomaat die dicht op elkaar gepakt láng garen met veel olijfolie en knoflook. Dat woordje lang is van groot belang hier, maar dat leg ik hiernaast wel uit. Nu eerst nog heel even terug naar die houten tafel in het grind onder de druivenranken.</p>
<p>Waarom ik het grappig vind dat u de tian aanzag voor een ratatouille? Wel, u heeft vast de film Ratatouille weleens gezien. Maar wist u dat het naamgevende gerecht uit deze heerlijke Pixar-film, het gerecht dat restaurantcriticus Anton Ego in één hap teleporteert naar de keuken van zijn moeder en hem doet smelten voor de kookkunsten van rat Remy, helemaal geen ratatouille is maar een tian? Zo zie je maar. Kom, schenk nog eens bij. Wat een avond hè.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/tian-de-legumes.png" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 uien</li>
<li>8 tenen knoflook</li>
<li>8 el olijfolie</li>
<li>8 takjes verse tijm</li>
<li>4 blaadjes verse laurier</li>
<li>2 aubergines</li>
<li>2 courgettes</li>
<li>5 - 6 tomaten</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 180 graden. Pel de uien en snijd ze in ringen. Pel de tenen knoflook. Snijd 2 tenen in dunne plakjes en halveer de overige 6 in de lengte. Ris de blaadjes van 2 takjes tijm.</p>
<p>Verhit 2 eetlepels olijfolie in een koekenpan en voeg de uiringen, de tijm en een snuf zout toe. Laat de uien zachtjes 10 minuten fruiten. Voeg de plakjes knoflook toe en fruit ze een paar minuten mee. Snijd intussen de aubergines, courgettes en tomaten in plakjes van ongeveer een halve centimeter.</p>
<p>Verdeel de gefruite uien over de bodem van een passende, lage ovenschaal. Vul de schaal vervolgens met plakjes groente; zet ze rechtop, om en om en strak tegen elkaar aan. Dus schijfje aubergine, schijfje courgette, schijfje tomaat, schijfje aubergine, enzovoort. Stop er hier en daar een half teentje knoflook tussen, net als de resterende takjes tijm en de laurierblaadjes. Bestrooi de schotel niet te zuinig met zout en versgemalen zwarte peper en sprenkel er de rest van de olijfolie over.</p>
<p>Schuif de schaal minimaal 5 kwartier, maar liefst nog wat langer in de oven. Mocht de bovenkant van de tian wat donker dreigen te worden, dan kunt u er tegen het einde altijd een stuk aluminiumfolie of bakpapier bovenop leggen ter bescherming. Laat de schotel 10 – 15 minuten staan voor u hem serveert.</p>
</section>
<section id="notities" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="notities">Notities</h2>
<p>Een basisrecept, maar eerste keer dat ik het maakte, smaakte het nogal flauw. Needs some work.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/tian-de-legumes.html</guid>
  <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:07:26 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/tian-de-legumes.png" medium="image" type="image/png" height="108" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Oostenrijkse goulashsoep</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/oostenrijkse-goulashsoep.html</link>
  <description><![CDATA[ 



<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Oostenrijkse goulashsoep is vanzelfsprekend van oorsprong een gerecht uit Hongarije, maar dat land maakte vroeger deel uit van het Oostenrijkse keizerrijk. Dat is de reden dat er soms helemaal niet veel verschil is tussen de keuken van beide landen, en mede daardoor wordt deze goulashsoep veel in Oostenrijk gegeten. Of liever gezegd geserveerd aan toeristen, want het is één van de meest gegeten soepsoorten in almhutten en skihutten, waar natuurlijk ook heel veel Nederlandse en Belgen komen om van deze heerlijke soep te genieten. Voor veel mensen is dit de smaak van de vakantie, en veel mensen hebben ook heimwee naar hun vakantieplek. Door deze goulashsoep thuis te maken, kun je de smaak van Oostenrijk proeven.</p>
<p>Deze Oostenrijkse goulashsoep is voldoende voor 4 personen. Het onderstaande recept is zoals de soep op de skipisten in Tirol geserveerd wordt, met een kleine Nederlandse twist. Bij de soep wordt overigens vaak een semmel, een wit Kaiserbrötchen, of een schijf zuurdesembrood geserveerd.</p>
<p>Bron: <a href="https://bloemkoolsoep.eu/oostenrijkse-goulashsoep/">https://bloemkoolsoep.eu/oostenrijkse-goulashsoep/</a>]</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/oostenrijkse-goulashsoep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>300&nbsp;gr&nbsp;riblappen</li>
<li>2&nbsp;uien</li>
<li>2&nbsp;teentjes knoflook</li>
<li>100&nbsp;gr reepjes spek</li>
<li>3&nbsp;vastkokende aardappelen</li>
<li>2&nbsp;rode paprika’s</li>
<li>2&nbsp;wortels</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;mild paprikapoeder</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;cayennepeper</li>
<li>2&nbsp;laurierblaadjes</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;kummel</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;marjoraan</li>
<li>1&nbsp;rode peper</li>
<li>2&nbsp;eetlepels&nbsp;azijn</li>
<li>1&nbsp;blikje tomatenpuree</li>
<li>1&nbsp;blik tomatenblokjes van 400 gram</li>
<li>2&nbsp;runderbouillonblokjes</li>
<li>1&nbsp;liter&nbsp;water</li>
<li>zout en peper</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;olijflie</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;boter</li>
</ul>
</section>
<section id="bereiding" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereiding">Bereiding</h2>
<ul>
<li>Snipper de ui en snij de knoflook fijn.</li>
<li>Schil de aardappelen en snij deze in blokjes.</li>
<li>Maak de wortels schoon en snij deze in dunne reepjes.</li>
<li>De zaadlijsten en het zaad uit de rode paprika’s verwijderen, en het vruchtvlees in blokjes snijden.</li>
<li>Verwijder zaad en zaadlijsten uit de rode peper, en snij de peper fijn.</li>
<li>De boter smelten in een grote braadpan, en de olie hier aan toevoegen.</li>
<li>Snij de riblappen in blokjes, en kruid het vlees met peper en zout.</li>
<li>Schroei het vlees in de braadpan aan alle kanten dicht. Schep het uit de pan en hou het apart.</li>
<li>Het bakvet mag in de pan blijven.</li>
<li>Bak hierin de reepjes spek totdat ze knapperig worden, en voeg dan knoflook, de peper, de paprika, en de uien toe. Dit een paar minuten laten bakken.</li>
<li>Kummel, majoraan, paprikapoeder, cayennepeper, en het vlees toevoegen. Goed mengen en dan de bouillonblokjes, de azijn, de laurierblaadjes, en de tomatenblokjes toevoegen.</li>
<li>Roeren en warm laten worden, dan de liter water voorzichtig toevoegen. Roer nog een keer goed door, doe de deksel op de pan, en verlaag het vuur.</li>
<li>Laat dit 2,5 tot 3 uur pruttelen, totdat het vlees zacht is geworden.</li>
<li>Na 2 uur proef je het vocht, en kun je eventueel nog wat paprikapoeder, zout, of peper toevoegen.</li>
<li>Proef na 2,5 tot 3 uur het vlees. Is dit niet boterzacht, dan nog even laten pruttelen.</li>
<li>Anders de aardappelblokjes en de in reepjes gesneden wortels toevoegen, en 20 tot 30 minuten laten meekoken.</li>
<li>De soep in soepkommen serveren.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/oostenrijkse-goulashsoep.html</guid>
  <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:07:26 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/oostenrijkse-goulashsoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Zoete aardappel stamppot</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/zoete-aardappel-stamppot.html</link>
  <description><![CDATA[ 



<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>We hebben deze vaak besteld toen we een Hello Fresh abonnement hadden. Ingredienten zijn makkelijk los te krijgen in een supermarkt, dus het kan het ook gewoon helemaal zelf doen.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/zoete-aardappel-stamppot.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>400 g kruimige aardappelen</li>
<li>800 g zoete aardappel</li>
<li>4 rode uien</li>
<li>40 g pecannoten (in stukjes)</li>
<li>120 g rucola en veldsla (gemengd)</li>
<li>6 tomaten</li>
<li>800 ml bouillon</li>
<li>1 el olijfolie</li>
<li>1 el balsamicoazijn</li>
<li>1 el mosterd</li>
<li>peper en zout (naar smaak)</li>
<li>melk</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 200 graden. Bereid de bouillon in een pan met deksel voor de puree. Weeg de aardappelen en de zoete aardappel af. Was of schil de aardappelen en de zoete aardappel en snijd in grove stukken. Kook de aardappelen met de zoete aardappel, afgedekt, 12 – 15 minuten in de bouillon. Giet daarna af, bewaar een beetje van de bouillon en laat zonder deksel uitstomen.</p>
<p>Snijd de tomaat in kwarten. Meng in een ovenschaal de tomaat met 1/2 el zwarte balsamicoazijn per persoon. Breng op smaak met peper en zout. Bak de tomaten 10 – 15 minuten in de oven. Hak ondertussen de pecanstukjes grof. Verhit een koekenpan op hoog vuur en rooster de pecanstukjes, zonder olie, goudbruin. Haal uit de pan en bewaar apart.</p>
<p>Snijd de rode ui in halve ringen. Verhit de olijfolie in dezelfde koekenpan en bak de ui 6 – 8 minuten op middelmatig vuur. Breng op smaak met peper en zout.</p>
<p>Stamp de aardappelen en zoete aardappel met een aardappelstamper tot een grove puree. Voeg de mosterd en een scheutje melk of bouillon toe om het smeuïg te maken. Breng op smaak met peper en zout.</p>
<p>Meng de rode ui door de stamppot. Verwarm eventueel nog even om de kaas te laten smelten. Meng er vervolgens de tomaat, rucola en veldsla doorheen.</p>
<p>Verdeel de stamppot over de borden en garneer met de pecanstukjes.</p>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/zoete-aardappel-stamppot.html</guid>
  <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:07:26 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/bloemkool-ovenschotel-met-gehakt.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Dahl met zoete aardappel en kokosmelk</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/dahl-met-zoete-aardappel.html</link>
  <description><![CDATA[ 



<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>We hebben deze vaak besteld toen we een Hello Fresh abonnement hadden. Ingredienten zijn makkelijk los te krijgen in een supermarkt, dus het kan het ook gewoon helemaal zelf doen.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/dahl-zoete-aardappel.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 uien</li>
<li>6 cm verse gember</li>
<li>300 g zoete aardappel</li>
<li>6 tl kerriepoeder</li>
<li>2 kuipjes tomatenpuree</li>
<li>500 ml kokosmelk</li>
<li>140 g rode splitlinzen</li>
<li>40 g pompoenpitten</li>
<li>20 g verse koriander</li>
<li>2 limoenen</li>
<li>2 stukken naanbrood</li>
<li>400 g spinazie</li>
<li>1000 ml groentenbouillon</li>
<li>2 eetlepels zonneb</li>
<li>4 eetlepels olijfolie</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven op 200 graden en bereid de bouillon. Snipper de ui, rasp de gember (eventueel met schil) fijn. Schil de zoete aardappel en snijd in blokjes van 1 1/2 cm.</p>
<p>Verhit de zonnebloemolie in een grote pan met deksel op middelhoog vuur. Fruit de ui 3 - 4 minuten. Voeg de gember, het kerriepoeder en de tomatenpuree toe. Roer goed en bak nog 2 minuten. Roer de kokosmelk los of schud het pakje flink zodat er geen klontjes meer zijn. Voeg de kokosmelk en de bouillon toe aan de pan en breng aan de kook.</p>
<p>Voeg de zoete aardappel en de rode linzen toe, breng op smaak met peper en zout en kook de dahl, afgedekt, 18 - 20 minuten, of tot de linzen en de zoete aardappel zacht zijn. Voeg eventueel meer water toe als de dahl te droog wordt.</p>
<p>Bak ondertussen de pompoenpitten in een koekenpan zonder boter of olie tot ze beginnen te poffen. Hak de koriander fijn, rasp de schil van de limoen en pers de limoen uit. Meng in een kleine kom de helft van de koriander, het limoenrasp, 2 tl limoensap per persoon, de gepofte pompoenpitten en de extra vierge olijfolie. Breng op smaak met peper en zout.</p>
<p>Mix de overige koriander in een kleine kom met de olijfolie en breng op smaak met peper en zout. Leg het naanbrood op een bakplaat met bakpapier en besmeer met de korianderolie. Bak het naanbrood 5 - 7 minuten in de voorverwarmde oven. Laat even afkoelen en snijd door de helft.</p>
<p>Roer, wanneer de linzen gaar zijn, de spinazie door de dahl en laat slinken. Proef de dahl en breng op smaak met zout, peper en het overige limoensap. Verdeel de dahl over de kommen, garneer met de salsa en serveer met het naanbrood.</p>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/dahl-met-zoete-aardappel.html</guid>
  <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:07:26 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/dahl-zoete-aardappel.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Bloemkool ovenschotel met gehakt</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/bloemkool-ovenschotel.html</link>
  <description><![CDATA[ 



<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een heerlijke bloemkool ovenschotel met gehakt, spekjes, krieltjes en kerrie. Je kunt de ovenschotel prima van te voren maken waardoor je hem op een doordeweekse avond zo snel en makkelijk op tafel zet. Dus maak nu deze heerlijke ovenschotel zonder pakjes en zakjes!</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/bloemkool-ovenschotel-met-gehakt.webp" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>1&nbsp;hele&nbsp;bloemkool in kleine roosjes</li>
<li>450&nbsp;gram&nbsp;mini krieltjes</li>
<li>300&nbsp;gram&nbsp;rundergehakt (of vegetarisch alternatief)</li>
<li>125&nbsp;gram&nbsp;spekreepjes</li>
<li>150&nbsp;gram&nbsp;geraspte kaas</li>
<li>250&nbsp;ml&nbsp;kookroom</li>
<li>125&nbsp;gram&nbsp;crème fraîche</li>
<li>1&nbsp;ei</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;bieslook</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;kerriepoeder</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;paprikapoeder</li>
<li>Peper en zout naar smaak</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 200 graden Celsius. Breng in een ruime pan de bloemkoolroosjes met water aan de kook en laat 5 minuten koken. Bak ondertussen in een pan het gehakt rul en voeg de spekjes toe. Bak het gehakt en de spekjes in 5 minuten bruin en bak dan de krieltjes even mee. Maak het roommengsel door de kookroom te mengen met de crème fraîche, het ei en de kruiden en roer goed door met een vork of garde. Giet de bloemkool af en schep door het gehakt met de krieltjes en spekjes en schep in een ovenschaal. Giet het roommengsel over de krieltjes en strooi tenslotte de kaas erover. Bak de ovenschotel in het midden van de oven in 35 minuten goudbruin.</p>
</section>
<section id="tips" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="tips">Tips</h2>
<p>Je kunt deze ovenschotel gemakkelijk van te voren klaarmaken. Je kunt de ovenschotel zonder af te bakken in de koelkast bewaren en vlak voor het serveren afbakken, of je bakt de ovenschotel ook alvast. De volgende dag hoef je de ovenschotel dan alleen nog 10 minuten op te warmen in de oven.</p>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/bloemkool-ovenschotel.html</guid>
  <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:07:26 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/bloemkool-ovenschotel-met-gehakt.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
</channel>
</rss>
