<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>Dr Daniel Kapitan | Data-centric AI | Applied AI | Coaching &amp; Mentoring | Masterclasses &amp; Public Speaking</title>
<link>https://kapitan.net/recepten/</link>
<atom:link href="https://kapitan.net/recepten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description></description>
<generator>quarto-1.7.34</generator>
<lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>Buffalo bloemkoolwings</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/buffalo-bloemkoolwings.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-6">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>90 g bloem</li>
<li>1 tl knoflookpoeder</li>
<li>1 tl paprikapoeder</li>
<li>grof zout</li>
<li>versgemalen zwarte peper</li>
<li>120 ml karnemelk</li>
<li>1 kleine bloemkool in roosjes</li>
<li>2 el boter</li>
<li>4 el harissa</li>
<li>Je favoriete dip (bijvoorbeeld yoghurtdressing)</li>
</ul>
</section>
<div class="g-col-6">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/buffalo-bloemkoolwings.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Verwarm de oven voor tot 230 °C. Bekleed een bakplaat met bakpapier.</li>
<li>Meng in een middelgrote kom de bloem met het knoflookpoeder, het paprikapoeder, ½ theelepel zout en een snuf peper. Voeg de karnemelk en 80 ml water toe en klop tot een glad beslag. Schep de bloemkool erdoor. Schud het overtollige beslag van elk bloemkoolroosje en verdeel over de bakplaat. Laat daarbij voldoende ruimte tussen de roosjes (circa 1 cm) zodat de bloemkool niet zompig wordt.</li>
<li>Bak 6 tot 8 minuten in de oven, totdat de bloemkool krokant is. Keer de roosjes om en bak nog 6 tot 8 minuten, totdat ze ook aan de andere kant goudbruin zijn. Haal uit de oven en zet apart.</li>
<li>Verlaag de oventemperatuur naar 175 °C.</li>
<li>Smelt intussen de boter in een kleine pan op middelhoog vuur. Haal van het vuur, schenk in een middelgrote kom en roer de harissa erdoor. Schep de geroosterde bloemkool erdoor, totdat hij goed is bedekt. Verwijder het bakpapier van de bakplaat en leg er een nieuw vel bakpapier op. Leg de bloemkool terug op de bakplaat en bak nog 10 tot 15 minuten, totdat de roosjes goudbruin en krokant zijn. Schep halverwege om. Serveer heet met een dip naar keuze.</li>
</ol>
<blockquote class="blockquote">
<p>TIP: Gebruik ongezoete amandelmelk en veganistische boter in plaats van karnemelk en boter om het recept veganistisch te maken.</p>
</blockquote>
<p>Dit recept is afkomstig uit het boek <a href="https://www.bol.com/nl/f/-/9200000132860156/#product_specifications">Boordevol Groenten</a> van Tracy, Dana, Lori &amp; Corky Pollan.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/buffalo-bloemkoolwings.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/buffalo-bloemkoolwings.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Gua Bao</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/gua-bao-buns.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>The <a href="https://www.kitchensanctuary.com/gua-bao/">original recipe</a> is quite elaborate: cooking pork belly, making the buns yourself. But this quick version using <a href="https://tokohoiyunrotterdam.wordpress.com/2020/12/13/lotus-leaf-bun-gao-bao-stoombroodjes/">ready-made buns</a> and bacon cuts are almost as good.</p>
<section id="ingredients" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredients">Ingredients</h2>
<ul>
<li>1 kg rindless bacon slices (speklappen)</li>
<li>for the glazing
<ul>
<li>2 tbsp vegetable oil</li>
<li>pinch salt and pepper</li>
<li>1 tbsp minced ginger</li>
<li>1 red chilli finely chopped</li>
<li>2 tbsp honey</li>
<li>2 tbsp brown sugar</li>
<li>3 tbsp dark soy sauce</li>
<li>1 tsp lemon grass paste</li>
</ul></li>
<li>12 buns (<a href="https://tokohoiyunrotterdam.wordpress.com/2020/12/13/lotus-leaf-bun-gao-bao-stoombroodjes/">Happy Belly Lotus Leaf Bun</a> package has 10, so make sure to buy 2)</li>
</ul>
</section>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/Gua-Bao-Buns-Pork-Belly-tall2.webp" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="instructions" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="instructions">Instructions</h2>
<ul>
<li>Cut the bacon in bite-size pieces. They can be quite chunky, but make sure it can fit in the bun</li>
<li>Fry the bacon on medium heat first, such that the water and excess fat comes out. Pour out the fat (which I just through away)</li>
<li>One the bacon has been reduced, you can turn up the heat to fry them to become crisp. I actually use a pan without teflon: if the bacon starts sticking, use a spatula to scrape it loose again. As you continue frying it, the caramalized fat will eventually create a coating</li>
<li>While the bacon is frying, put together all the ingredients for the glazing</li>
<li>Now pour the glaze over the pork and continue to cook until the pork looks dark and sticky - about 6-7 minutes. Turn off the heat and transfer to a warm bowl until you’re ready to assemble the gua bao.</li>
<li>Prepare the bao buns in a steamer according to the package instructions</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>Asian streetfood</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/gua-bao-buns.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/Gua-Bao-Buns-Pork-Belly-square.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Bloemkool ovenschotel met gehakt</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/bloemkool-ovenschotel.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een heerlijke bloemkool ovenschotel met gehakt, spekjes, krieltjes en kerrie. Je kunt de ovenschotel prima van te voren maken waardoor je hem op een doordeweekse avond zo snel en makkelijk op tafel zet. Dus maak nu deze heerlijke ovenschotel zonder pakjes en zakjes!</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/bloemkool-ovenschotel-met-gehakt.webp" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>1&nbsp;hele&nbsp;bloemkool in kleine roosjes</li>
<li>450&nbsp;gram&nbsp;mini krieltjes</li>
<li>300&nbsp;gram&nbsp;rundergehakt (of vegetarisch alternatief)</li>
<li>125&nbsp;gram&nbsp;spekreepjes</li>
<li>150&nbsp;gram&nbsp;geraspte kaas</li>
<li>250&nbsp;ml&nbsp;kookroom</li>
<li>125&nbsp;gram&nbsp;crème fraîche</li>
<li>1&nbsp;ei</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;bieslook</li>
<li>1&nbsp;eetlepel&nbsp;kerriepoeder</li>
<li>1&nbsp;theelepel&nbsp;paprikapoeder</li>
<li>Peper en zout naar smaak</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 200 graden Celsius. Breng in een ruime pan de bloemkoolroosjes met water aan de kook en laat 5 minuten koken. Bak ondertussen in een pan het gehakt rul en voeg de spekjes toe. Bak het gehakt en de spekjes in 5 minuten bruin en bak dan de krieltjes even mee. Maak het roommengsel door de kookroom te mengen met de crème fraîche, het ei en de kruiden en roer goed door met een vork of garde. Giet de bloemkool af en schep door het gehakt met de krieltjes en spekjes en schep in een ovenschaal. Giet het roommengsel over de krieltjes en strooi tenslotte de kaas erover. Bak de ovenschotel in het midden van de oven in 35 minuten goudbruin.</p>
</section>
<section id="tips" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="tips">Tips</h2>
<p>Je kunt deze ovenschotel gemakkelijk van te voren klaarmaken. Je kunt de ovenschotel zonder af te bakken in de koelkast bewaren en vlak voor het serveren afbakken, of je bakt de ovenschotel ook alvast. De volgende dag hoef je de ovenschotel dan alleen nog 10 minuten op te warmen in de oven.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/bloemkool-ovenschotel.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/bloemkool-ovenschotel-met-gehakt.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Alles-wat-nog-in-je-koelkast-ligt-soep van geroosterde groenten</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/gegrilde-groenten-soep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-8">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>8 tomaten</li>
<li>2 rode paprika</li>
<li>2 gele paprika</li>
<li>2 bollen knoflook</li>
<li>2 chili peper</li>
<li>2 uien</li>
<li>3 eetlepels olijfolie</li>
<li>1 liter groentebouillon</li>
</ul>
<p>Mocht je denken dat twee bollen knoflook wat veel is: we poffen ’m, dan wordt-ie veel milder van smaak. En anders houd je het bij één bol, dat mag natuurlijk ook. Dit recept is goed voor een pan soep, dat zijn 3-4 porties.</p>
</section>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/gegrilde-groenten-soep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="bereiding" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereiding">Bereiding</h2>
<ul>
<li>Verwarm de oven voor op 200 graden Celsius.</li>
<li>Snijd de paprika’s en uien in stukken. Verdeel alle groenten en de bollen knoflook over een ovenschaal en besprenkel met de olijfolie.</li>
<li>Rooster de groenten en knoflook in 40 minuten gaar in de oven op 200 graden Celcius.</li>
<li>Bedenk dat harde groenten (wortel, pastinaak) langer moeten roosteren dan zachte groenten (tomaten, paprika’s) en rooster eventueel in twee delen.</li>
<li>Doe alle groenten in een blender met een liter groentebouillon (let op: gebruik geen kokende bouillon in een blender, dat kunnen de meeste blenders niet aan vanwege de stoomvorming!), of gebruik een staafmixer. Pureer de groenten en bouillon tot een soep.</li>
<li>Voeg eventueel nog een lik crème fraîche toe. Serveer met lekker volkoren of speltbrood en roomboter.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <category>soep</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/gegrilde-groenten-soep.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/gegrilde-groenten-soep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Zoete aardappel stamppot</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/zoete-aardappel-stamppot.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>We hebben deze vaak besteld toen we een Hello Fresh abonnement hadden. Ingredienten zijn makkelijk los te krijgen in een supermarkt, dus het kan het ook gewoon helemaal zelf doen.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/zoete-aardappel-stamppot.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>400 g kruimige aardappelen</li>
<li>800 g zoete aardappel</li>
<li>4 rode uien</li>
<li>40 g pecannoten (in stukjes)</li>
<li>120 g rucola en veldsla (gemengd)</li>
<li>6 tomaten</li>
<li>800 ml bouillon</li>
<li>1 el olijfolie</li>
<li>1 el balsamicoazijn</li>
<li>1 el mosterd</li>
<li>peper en zout (naar smaak)</li>
<li>melk</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 200 graden. Bereid de bouillon in een pan met deksel voor de puree. Weeg de aardappelen en de zoete aardappel af. Was of schil de aardappelen en de zoete aardappel en snijd in grove stukken. Kook de aardappelen met de zoete aardappel, afgedekt, 12 – 15 minuten in de bouillon. Giet daarna af, bewaar een beetje van de bouillon en laat zonder deksel uitstomen.</p>
<p>Snijd de tomaat in kwarten. Meng in een ovenschaal de tomaat met 1/2 el zwarte balsamicoazijn per persoon. Breng op smaak met peper en zout. Bak de tomaten 10 – 15 minuten in de oven. Hak ondertussen de pecanstukjes grof. Verhit een koekenpan op hoog vuur en rooster de pecanstukjes, zonder olie, goudbruin. Haal uit de pan en bewaar apart.</p>
<p>Snijd de rode ui in halve ringen. Verhit de olijfolie in dezelfde koekenpan en bak de ui 6 – 8 minuten op middelmatig vuur. Breng op smaak met peper en zout.</p>
<p>Stamp de aardappelen en zoete aardappel met een aardappelstamper tot een grove puree. Voeg de mosterd en een scheutje melk of bouillon toe om het smeuïg te maken. Breng op smaak met peper en zout.</p>
<p>Meng de rode ui door de stamppot. Verwarm eventueel nog even om de kaas te laten smelten. Meng er vervolgens de tomaat, rucola en veldsla doorheen.</p>
<p>Verdeel de stamppot over de borden en garneer met de pecanstukjes.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/zoete-aardappel-stamppot.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/bloemkool-ovenschotel-met-gehakt.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Spicy linzensoep</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/spicy-linzensoep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Heerlijk fusion gerecht van <a href="https://vanja.nl/recepten/spicy-linzensoep-2/">Vanja van der Leeden</a>, die schrijft dat ze het toevallig had bedacht:</p>
<blockquote class="blockquote">
<p>Ik zat eens met een restje bumbu pepesan, de Indonesische kruidenpasta die je op vis smeert en in bananenblad stoomt. Ik maakte er linzensoep mee en raad ’es: het werd de allerlekkerste linzensoep op aarde. Een kom hiervan op een winderige koude dag en niemand doet je meer wat – al was het maar omdat je er zelf ook wat winderig van wordt. De gekaramelliseerde uien erbij zijn geen must, maar als je tijd hebt, zou ik ze er zeker bij maken.</p>
</blockquote>
<p>Bereidingstijd: 45 minuten</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/spicy-linzensoep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Onderstaande is net genoeg voor 3 personen. Ik doe alles twee keer.</p>
<section id="bumbu" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="bumbu">bumbu</h3>
<ul>
<li>2 citroengrasstengels, alleen het witte gedeelte</li>
<li>3-4 cm gemberwortel, geschild en in plakjes</li>
<li>2-3 lombokpepers, grof gehakt (laat ze weg als er kinderen mee-eten)</li>
<li>4 keriminoten (optioneel, vervang eventueel door cashewnoten of laat ze weg. Ze maken de bumbu smeuiger)</li>
<li>1 ui, grof gehakt</li>
<li>4 knoflooktenen, gepeld</li>
<li>3 trosmaatjes, in stukjes</li>
<li>6 kleine limoenblaadjes</li>
<li>½ theel. zout</li>
<li>4 eetl. neutrale olie</li>
</ul>
</section>
<section id="verder" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="verder">verder</h3>
<ul>
<li>200 gram rode splitlinzen</li>
<li>900- 1 l. groentebouillon (zelfgemaakte of van een bio-blokje)</li>
<li>2 rode uien, gepeld</li>
<li>2 theel. garam masala</li>
<li>4 stronkjes Shanghai paksoi (of Turkse spinazie of choy am)</li>
<li>halfvolle yoghurt om te serveren</li>
<li>½ bosje koriander (ca. 7,5 gram)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Snij het citroengras grof. Schep het in een hoge maatbeker met de overige ingrediënten: de gember, de kemirinoten, de lombokpepers, de ui, de knoflook, de tomaatjes, het limoenblad en het zout. Blender met behulp van een staafmixer tot een pap.</li>
<li>Verhit een soeppan. Voeg 1 eetlepel neutrale olie toe en roerbak de bumbu 10 minuten tot al het vocht is verdampt en hij lekker smaakt. Voeg de linzen toe, roer om en blus af met bouillon. Laat met een deksel op een kier op zacht vuur in zo’n 25 minuten gaarkoken. Voeg eventueel extra bouillon toe als er teveel is verdampt.</li>
<li>Snijd de rode uien in ringen. Verhit 2 eetlepels neutrale olie in een koekenpan en voeg de uien toe met de garam masala en een snuf zout, zodat de uien vocht loslaten. Roerbak zo’n 15 minuten op laag vuur totdat de uien gekaramelliseerd zijn en ook licht gebakken. Laat uitlekken op keukenpapier.</li>
<li>Snij de paksoi in grove stukken. Verhit 1 eetlepel neutrale olie en roerbak kort, het is lekker als de groente nog beet heeft.</li>
<li>Serveer de linzensoep met paksoi, een plonsje yoghurt, uien en lekker veel koriander.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <category>soep</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/spicy-linzensoep.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/spicy-linzensoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Vegetarische erwtensoep</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/vegetarische-erwtensoep.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een klassieker, maar dan zonder varkenskluif. Waarschijnlijk wel met worst erbij …</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/vegetarische-erwtensoep.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<section id="basissoep" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="basissoep">Basissoep</h3>
<ul>
<li>500 gram spliterwten</li>
<li>1.5 liter groentenbouillon van 1.5 liter water en 2 blokjes goede biologische bouillonblokjes</li>
<li>1 laurierblad</li>
<li>peper en zout</li>
</ul>
</section>
<section id="groenten" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="groenten">Groenten</h3>
<ul>
<li>½ knolselderij</li>
<li>1 winterpeen</li>
<li>2 prei</li>
<li>2 wortelpeterselie</li>
<li>5 stengels bleekselderij</li>
<li>½ bos bladselderij</li>
<li>goede roerbakolie (high olic)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<section id="basis-erwtensoep-met-snelkookpan" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="basis-erwtensoep-met-snelkookpan">Basis erwtensoep (met snelkookpan)</h3>
<ul>
<li>Was de spliterwten.</li>
<li>Beprik de ui met de kruidnagels en het laurierblad en leg hem in de pan.</li>
<li>Kook de spliterwten met de groentenbouillon en kruiden in een snelkookpan (lage stand, circa 1 uur)</li>
</ul>
</section>
<section id="groenten-1" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="groenten-1">Groenten</h3>
<ul>
<li>Maak alle groenten schoon en snij alles in blokjes en ringetjes van dezelfde maat. En zet alle groenten per soort even apart .</li>
<li>Neem een ruime wok, giet een goede laag olie in de pan en zet de pan op op een grote pit.</li>
<li>Roerbak alle groenten van hard naar zacht, dus eerst de knolselderij, de wortel, de wortelpeterselie, de bleekselderij en de prei. Wacht met toevoegen van de volgende groenten tot de vorige groenten bijna gaar is. Neem hier de tijd voor.</li>
<li>Haal ondertussen de blaadjes van de steeltjes van de bladselderij en hak ze op de snijplank fijn.</li>
<li>Voeg de geroerbakte groenten bij de gekookte spliterwten en voeg de bladselderij toe.</li>
<li>Laat alles nog even koken en maak op smaak met voldoende peper en wat zout.</li>
</ul>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <category>soep</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/vegetarische-erwtensoep.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/vegetarische-erwtensoep.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Rijsttafelen (1970) van Lia Warani</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/lia-warani.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<section id="inleiding" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="inleiding">Inleiding</h2>
<p>Toen ik in 1960 voorgoed naar Nederland kwam, begreep ik al gauw dat het ondoenlijk was om de Indische rijsttafel op de traditionele manier te bereiden; het zou te veel tijd kosten en de gerechten moesten tenslotte aangepast worden aan de hier verkrijgbare groenten, kruiden en fruit. Na veel ge-experimenteer is het me wonderwel gelukt, de gerechten die typisch bij de Indische rijsttafel horen in een minimum van tijd te bereiden. De smaak stelt fijnproevers tevreden en verschilt hoegenaamd niet van die van onze ‘kokki bitjah’ of wel de keukenprinses van Indië.</p>
<p>Dit kookboekje is samengesteld aan de hand van oude recepten uit familiebezit. De Indische huisvrouw, bekend met de traditionele wijze van koken, zal ongetwijfeld aan deze in vele opzichten gewijzigde en op eigen initiatief veranderde recepten, veel plezier beleven. Maar vooral de Hollandse huisvrouw met het valse schrikbeeld voor ogen van ‘die ingewikkelde Indische gerechten, die uren bereidingstijd vergen’ zal uiteindelijk moeten concluderen, dat ‘Indisch koken’ niet zo moeilijk is als het lijkt.</p>
<p>Voor haar schreef ik dit boekje, met de bedoeling om de huisvrouw van ‘nu’ in de gelegenheid te stellen zonder al te veel hoofdbrekens en vooral niet ten koste van al te veel tijd, een rijsttafel te maken waarbij je je vingers opeet.</p>
<p>Er zijn richtlijnen in opgenomen voor het combineren van bepaalde gerechten. Bijvoorbeeld welke gerechten bij welke sajoers (groenten-vlees combinaties) horen en hoe men met één sajoer en twee bijgerechten, een atjarsoort en wat kroepoek - reeds een heerlijke ‘kleine’ rijsttafel kan maken, die echt Indisch smaakt, dus niet naar wat men vaak in restaurants krijgt voorgeschoteld, de goede niet te na gesproken.</p>
<p>De doorgewinterde huisvrouw-de Indische wel te verstaan-zal in de recepten vaak de kemirie (soort noot) of goeladjawa (Javaanse suiker) missen. Dat komt omdat deze twee ingrediënten niet of zelden bij de hand zijn, dan wel moeilijk verkrijgbaar.</p>
<p>Ook het theelepeltje asem, doet misschien vreemd aan, maar hiermee wordt de keukentamarinde bedoeld, die in jampotten te koop is en dus niet de asem in gedroogde vorm.</p>
<p>De recepten zijn alle bedoeld voor vier personen. Kruiden, ingrediënten, vlees, vis of kip zijn uiteraard hierop afgestemd.</p>
<p>Ik hoop van harte dat deze door mij zelf beproefde recepten, die geheel of gedeeltelijk afwijken van de vaak tijdverslindende traditionele recepten die men in vele oude, maar helaas ook nieuwe kookboeken aantreft, een prettige en smaakvolle verandering zullen betekenen in de dagelijkse kost.</p>
<p>Veel succes!</p>
<p>Herfst 1970, Lia Warani</p>
</section>
<section id="indische-kruiden-en-produkten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="indische-kruiden-en-produkten">Indische kruiden en produkten</h2>
<ul>
<li><strong>Asem</strong> - tamarinde ontdaan van de pit (in plakjes in gedroogde vorm. verkrijgbaar; ook wel in potten als een soort gelei onder de naam van keukentamarinde)</li>
<li><strong>Bawang Bombay</strong> - gewone uien</li>
<li><strong>Bawang merah</strong> - sjalotten</li>
<li><strong>Bawang poetih</strong> - knoflook</li>
<li><strong>Daon bawang</strong> - Sla-uien</li>
<li><strong>Daon djeroekpoeroet</strong> - een soort citroenblad</li>
<li><strong>Daon salam</strong> - een soort laurierblad</li>
<li><strong>Djahé</strong> - gember (vers, ingemaakt of in poedervorm) Djinten-komijn</li>
<li><strong>Djamoer koeping</strong> -Chinese champignons in gedroogde vorm</li>
<li><strong>Goela djawa</strong> - Javaanse suiker</li>
<li><strong>Katjangtanah</strong> - aardnoot, pinda</li>
<li><strong>Kemirie</strong> - soort noot, soort amandel</li>
<li><strong>Kentjoer</strong> - wortelsoort, met een bepaalde sterke geur</li>
<li><strong>Ketoembar</strong> - korianderzaad</li>
<li><strong>Koenir of koenjit</strong> - wortelstok van de Kurkumaplant, oranje-geel van kleur</li>
<li><strong>Keloewek</strong> - nootsoort, harde schil, met zwarte, vrij zachte inhoud</li>
<li><strong>Ketjap</strong> - sojabonensaus</li>
<li><strong>Laos of lankoeas</strong> - gemberachtige wortelstok (vers of in poeder- vorm)</li>
<li><strong>Laksa</strong> - fijne glazige Chinese vermicelli</li>
<li><strong>Lombok</strong> - Spaanse peper (rood en ook groen van kleur)</li>
<li><strong>Lombok rawit</strong> - hele kleine Spaanse pepers, scherp van smaak</li>
<li><strong>Pala</strong> - nootmuskaat (zowel vers als in poedervorm)</li>
<li><strong>Peteh</strong> - de z.g. stinkboon, groen van kleur (vers of ingemaakt)</li>
<li><strong>Peper</strong> - zwarte en ook witte peper in korrel- of poedervorm</li>
<li><strong>Reboeng</strong> -jonge bamboespruiten (in blik geconserveerd)</li>
<li><strong>Santen</strong> - klapper- of kokosmelk, in gecomprimeerde vorm</li>
<li><strong>Sereh</strong> - citroengras (vers of gedroogd)</li>
<li><strong>Sedep malam</strong> - witte nachtlelie in gedroogde vorm</li>
<li><strong>Tahoe</strong> - sojabonenmeel in platte zachte koeken</li>
<li><strong>Timpi of tempé</strong> - platte koeken van sojabonen</li>
<li><strong>Tauge of togé</strong> - ontkiemde kleine groene erwten</li>
<li><strong>Tjengkeh</strong> -kruidnagel (gedroogd of in poedervorm)</li>
<li><strong>Trassi</strong> - Vis- of garnalenpasta in gedroogde vorm, in plakken gesneden, voor velen met een onwelriekende geur, niettemin onontbeerlijk in de meeste Indische gerechten</li>
<li><strong>Temoe koentji</strong> - een geurende wortelsoort</li>
<li><strong>Kajoe manis</strong> - zoethout</li>
</ul>
</section>
<section id="tips" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="tips">Tips</h2>
<p>Het verdient aanbeveling voor huisvrouwen die nogal vaak rijsttafel bereiden, dat de volgende hulpmiddelen in de keuken staan:</p>
<ul>
<li>Een rijststomer (in verschillende maten te koop).<sup>1</sup></li>
<li>Een wadjan, d.i. een bolvormige ijzeren braadpan die u eveneens kunt krijgen in diverse maten met de bijbehorende soetil (een platte</li>
<li>ijzeren schep).</li>
<li>Een steelpan, geschikt om gesneden uien, of de gekneusde, dan wel gesneden kruiden in te fruiten.</li>
<li>Een paar ruime kookpannen.</li>
<li>Een paar vuurvaste schotels; houten lepels.</li>
</ul>
<p>De echte Indische huisvrouw heeft natuurlijk ook een tjobeh en oelekan in huis, maar het is voor de nog onervaren of experimenterende Hollandse huisvrouw niet een vereiste. Een tjobeh is een aarden of stenen platte schaal rond van vorm, waarin bijvoorbeeld uien, pepers en de kruiden gekneusd worden met de oelekan (stamper) die van hout of steen is gemaakt.</p>
<p>Het is een groot gemak om zoveel mogelijk van de kruiden of ingrediënten in voorraad te hebben, ze zijn veelal in gedroogde- of poedervorm te koop en nemen niet veel plaats in in uw keukenkast. Het is ook goed om altijd wat bouillonblokjes bij de hand te hebben, die veel gebruikt worden in plaats van zout. Gooi lege jampotten of anderszins niet weg, u kunt ze uitstekend gebruiken om de verse of gedroogde kruiden in te bewaren. Omdat Spaanse pepers niet altijd vers verkrijgbaar zijn, is een potje sambal in huis geen overbodige luxe.</p>
<p>Het is vooral zaak om zich precies te houden aan de wijze waarop de gerechten bereid worden, d.w.z. de volgorde en het bijvoegen der kruiden of ingrediënten precies zo, als aangegeven, omdat dit juist het geheim is van de smaak der spijzen en het ook in veler ogen ‘rare’ mespunt suiker het ’m doet.</p>
<p>Mocht het voorkomen dat bepaalde verse groenten die nodig zijn voor een te bereiden sajoer, niet te krijgen zijn, dan kan men diepvriesgroenten ook heel goed gebruiken. Groenten uit blik zijn vaak ‘te gaar’ hiervoor.</p>
<p>Nogmaals: houdt u zich precies aan de bereidingswijze van de gerechten; in de praktijk hebben vele huisvrouwen reeds ervaren, dat al gebruiken ze dezelfde kruiden, dezelfde hoeveelheid van dit of van dat, het resultaat bedroevend is, wanneer ze bijvoorbeeld het hele zaakje maar meteen door elkaar hutselen in de pan. Kijk dan niet verbaasd op, als manlief misprijzend konstateert, dat het hem precies is of hij een klap in zijn gezicht krijgt.</p>
<p>Gebruik bij het bereiden van de gerechten en sausen nooit de Chinese ketjap, die hoort nu eenmaal bij Chinees eten. Schaf u een flesje ketjap manis aan (zoete Indische ketjap).</p>
<p>Koop altijd gebakken trassi, verpakt in zakjes. Ze kan, mits goed afgesloten, heel lang bewaard blijven.</p>
<p>Bewaar verse kruiden nooit in gesloten potten, maar altijd op een droge koele plaats. Zijn de kruiden gedroogd, dan moeten ze natuurlijk wel afgesloten worden weggezet.</p>
<p>Goela djawa wordt meestal in rollen verkocht. Bewaar hem goed afgesloten op een koele, droge plaats om uitdrogen en hard worden te voorkomen.</p>
<p>Koop zo mogelijk kemirie-noten altijd geroosterd of gebakken. Ze blijven dan langer goed. Kunt u ze alleen vers krijgen dan moet u de noten in een wadjan - zonder olie-roosteren op middelgroot vuur, telkens met de soetil kerend, tot ze een bruin randje vertonen. Laat ze afkoelen en bewaar ze in een jampot.</p>
<p>Salam, djeroekpoeroetblaadjes en gedroogde laos moeten afgesloten bewaard worden. Kruidnagel, ketoembar en djinten eveneens.</p>
<p>Verse kruiden geven aan de gerechten natuurlijk altijd een betere smaak, maar als ze niet verkrijgbaar zijn kunt u natuurlijk altijd met kruiden in poedervorm volstaan.</p>
</section>
<section id="de-rijsttafel" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="de-rijsttafel">De rijsttafel</h2>
<div class="grid">
<div class="g-col-6">
<p>In dit hoofdstuk zullen we het allereerst hebben over de rijsttafel in het algemeen en de rijsttafel in het bijzonder. De ’rijsttafel” (de Indische, wel te verstaan) heeft reeds een unieke plaats ingenomen in de culinaire geneugten van heel veel mensen uit vele delen van de wereld. Dit natuurlijk door de snelle ontwikkeling en vooruitgang der techniek in de laatste twintig jaren, waardoor tijd en afstand haast geen problemen meer vormen.</p>
<p>Men kan rustig aannemen, dat waar Indische restaurants verschijnen, de Indische rijsttafel zeer populair is.</p>
<p>Hoe is nu de indeling van een Indische rijsttafel? Men heeft om zo te zeggen de ‘zeer uitgebreide’, de ‘minder uitgebreide’, de ‘kleine’ en de rijsttafel van ‘alle dag’.</p>
<p>Een zeer uitgebreide’ rijsttafel die men in grote en gerenommeerde restaurants kan genieten bestaat vaak uit wel twintig gerechten.</p>
</div>
<div class="g-col-6">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/rijsttafel.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<div class="grid">
<section id="bijvoorbeeld" class="level3 g-col-6">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="bijvoorbeeld">Bijvoorbeeld:</h3>
<ul>
<li>Sajoer lodeh</li>
<li>sajoer kerrie</li>
<li>saté met saté-saus</li>
<li>ajam opor</li>
<li>ajam besengèk</li>
<li>boemboe roedjak vis</li>
<li>boemboe atjar koening vis</li>
<li>sambel goréng timpl</li>
<li>sambel goréng oedang</li>
<li>niet te vergeten de sambal oelek of sambal badjak en</li>
<li>kroepoek of rempèjèk</li>
</ul>
</section>
<section id="men-serveert-erbij" class="level3 g-col-6">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="men-serveert-erbij">Men serveert erbij:</h3>
<ul>
<li>Sambel goréng telor</li>
<li>sambel goréng kentang</li>
<li>sambel goreng tahoe-togé</li>
<li>sambel goréng ebbi</li>
<li>sambel goreng boontjes of kool</li>
<li>semoor vlees</li>
<li>seroendeng</li>
<li>atjar tjampoer</li>
</ul>
</section>
</div>
<p>Er zijn natuurlijk andere variaties mogelijk, met de haast ontelbare gerechten die men bij de rijsttafel heeft.</p>
<p>Bij een ‘minder uitgebreide’ rijsttafel doet men het met een sajoer, vlees- en visgerecht en enkele sambal gorèngs minder.</p>
<p>Een ’kleine rijsttafel kan meestal volstaan met één sajoer, één vlees-, kip-, of visgerecht, één sambal goreng, wat atjar, sambal en kroepoek.</p>
<p>Bij de rijsttafel van ‘alledag’ is één sajoer met twee bijgerechten reeds voldoende; men kan natuurlijk kroepoek, sambal of verse komkommer erbij nemen naar believen.</p>
<p>We zullen de ‘bijzondere’ rijsttafel onder de loupe nemen. Bij verjaarsfeestjes of andere feestelijke gelegenheden maakt men bij voorkeur een ‘nassi koening’ of ‘nassi goerih’ klaar.</p>
<p>Nassi koening is gele rijst, geel gekleurd met koenir en gekookt in santen, met de bijbehorende kruiden.</p>
<p>Nassi goerih wordt ook met santen gekookt en verschillende kruiden. De recepten kunt u verderop in dit boekje vinden. Ook welke bijgerechten erbij horen.</p>
<p>Wil men al de rompslomp van het bereiden van nassi koening en nassi goerih echter vermijden, dan kan men bij de kruidenier of Indische speciaalzaken, deze soorten rijst in kartonnen verpakking krijgen, net als alle andere soorten van de gewone witte rijst.</p>
<p>Dan heeft men de alom bekende nassi goreng. Ook hiervan bestaan er verschillende recepten. Wij zullen het hier echter alleen maar hebben over het recept van mijn grootmoeder, moeder en onze onvolprezen ‘kokki bitjah’. Dus niet de ‘nassi gorèng’ die u meestal geserveerd krijgt in een restaurant met ham en een spiegelei, die natuurlijk best heerlijk kan smaken; maar een echte Indische nassi goreng maakt u met <em>trassi</em>!</p>


</section>


<div id="quarto-appendix" class="default"><section id="footnotes" class="footnotes footnotes-end-of-document"><h2 class="anchored quarto-appendix-heading">Footnotes</h2>

<ol>
<li id="fn1"><p>Als u niet van kant-en-klaar pakken rijst houdt, ga dan met de rijststomer als volgt te werk: 500 gram rijst wassen en in een ruime pan opzetten met zoveel water, dat de rijst 2 cm onderstaat. Op zacht vuur aan de kook brengen, af en toe omroeren met een houten lepel. Als het vocht opgenomen is, de vlam uitdraaien en de pan met gesloten deksel enkele minuten laten staan. In de pan van de rijststomer zoveel water aan de kook brengen dat het tot de gaatjes reikt. De gekookte rijst in de gaatjespan overscheppen en verder gaar laten stomen.↩︎</p></li>
</ol>
</section></div> ]]></description>
  <category>Lia Warani</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/lia-warani.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/lia-warani.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Harira met geroosterde kikkererwten</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/harira.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Plan ahead to allow for overnight soaking of the chickpeas or to prep ingredients in advance. Cooking time is for a pressure cooker; double this time if simmering the soup in a conventional pot.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/harira.webp" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredients" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredients">Ingredients</h2>
<p>Voor 4 persons:</p>
<ul>
<li>225 g lamb beef or chicken diced</li>
<li>3 tbsp vegetable or olive oil</li>
<li>1 soup bones optional</li>
<li>900 g soft ripe tomatoes</li>
<li>1 handful dry chickpeas soaked and peeled</li>
<li>2 handfuls dry green or brown lentils</li>
<li>1 large onion grated</li>
<li>1 stalk celery with leaves chopped</li>
<li>1 small bunch flat leaf parsley finely chopped</li>
<li>1 small bunch cilantro finely chopped</li>
<li>1 tbsp smen optional</li>
<li>1 tbsp salt</li>
<li>1 tbsp ginger</li>
<li>1.5 tsp black pepper</li>
<li>1 tsp ground cinnamon</li>
<li>0.5 tsp turmeric</li>
<li>3 tbsp tomato paste</li>
<li>3 tbsp uncooked rice OR broken vermicelli</li>
<li>125 g flour</li>
<li>1 lemon wedges and cilantro optional</li>
</ul>
</section>
<section id="ahead-of-time-prep-ingredients" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ahead-of-time-prep-ingredients">Ahead of Time – Prep Ingredients</h2>
<p>Soak the chickpeas overnight. The next day, drain and peel them. This is easily done by pressing chickpeas one-by-one between your forefinger and thumb or by rubbing all of the chickpeas vigorously in a kitchen towel. (The prepped chickpeas may be be frozen until needed.)</p>
<p>Pick through the lentils to remove any stones and debris; set aside until ready to use. Stew the tomatoes then pass them through a food mill to make a puree; discard the skins and seeds. Or, cut the tomatoes into quarters and process them, with or without skin, in a food processor until smooth. (The pureed tomatoes may be frozen until needed.)</p>
<p>Grate the onion or process it to a thick pulp in a food processor. (The grated onion may be mixed with the pureed tomatoes and frozen until needed.)</p>
<p>Wash the celery and finely chop it. Set aside. Remove and discard large pieces of stem from the parsley and cilantro. Wash the parsley and cilantro and leave to drain thoroughly before chopping finely by hand or in a food processor. (The chopped herbs may be mixed together and frozen until needed.)</p>
</section>
<section id="make-the-soup" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="make-the-soup">Make the soup</h2>
<p>In a 6-quart or larger pressure cooker or stock pot, brown the meat in the oil over medium heat. Add the soup bones, peeled chickpeas, pureed tomatoes, grated onion, spices, smen (if using) and 3 cups (710 ml) of water. Bring to a boil, cover and cook with medium pressure for 25 minutes (or simmer for 50 to 60 minutes).</p>
<p>Add the lentils, tomato paste mixture, chopped herbs and 8.5 cups (2 liters) water. Bring to a boil and cover. Continue to step 3 or step 4.</p>
<p>If planning to add rice, cook the soup with medium pressure for 30 minutes (or simmer for 60 minutes); add the rice, and continue cooking with pressure for another 15 minutes (or 30 minutes by simmering). OR if planning to add broken vermicelli, cook the soup with pressure for 45 minutes (or simmer for 90 minutes) before stirring in the broken vermicelli. Continue simmering for a few minutes until the vermicelli is tender.</p>
<p>Taste and adjust seasoning. Thicken the soup to a silky, cream-like consistency by gradually adding the tedouira (flour and water mixture), stirring constantly to ensure that it’s well blended. Use only as much as is needed to make the soup as thick as you like.</p>
<p>Simmer the soup for another 5 to 10 minutes, stirring occasionally and skimming off any foam that forms on the surface.</p>
<p>Remove from the heat and serve.</p>
</section>
<section id="notes" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="notes">Notes</h2>
<ul>
<li>A skin will form on the soup as it cools. This can be stirred and blended back into the soup.</li>
<li>When reheating the soup, use medium or low heat and stir frequently to avoid lentils sticking to the bottom of the pot and burning.</li>
<li>If you’d like to freeze the soup, do so before adding the thickener and preferably before adding the rice or broken vermicelli. Allow it to cool completely before freezing. On the day of serving, thaw the soup over low heat then resume cooking from where you left off.</li>
<li>Cinnamon is optional and can be omitted. While many Moroccan cooks use it when making harira, not everyone likes it. On a personal note, I do prefer harira with a small amount of cinnamon as indicated in the recipe. It’s very subtle and complementary to the overall flavor of the soup when used conservatively.</li>
<li>Lemon wedges may be served on the side for those who like a squeeze of fresh lemon juice as a condiment for the soup. If desired, garnish with a little fresh parsley or cilantro.</li>
<li>Blending the flour and water tedouira ahead of time will help ensure that it’s lump-free when adding it to the soup.</li>
<li>To make gluten-free harira, you can use cornstarch, tapioca starch, or another substitute for the flour to thicken the soup at the end of cooking.</li>
<li></li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/harira.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/harira.webp" medium="image" type="image/webp"/>
</item>
<item>
  <title>Szechuan asperges</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/szechuan-asperges.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een paar opmerkingen vooraf. Ten eerste kunnen de kippendijfilets in dit gerecht desgewenst worden vervangen door vegetarische kipstukjes. Ten tweede is de gefermenteerde sojabonensaus die Tao voor dit gerecht van het Taiwanese merk Har Har. Zelf heb ik altijd een pot chili bean sauce van het Chinese merk Lee Kum Kee in huis, dus ik gebruikte die. Wie geen Aziatische winkel in de buurt heeft en meteen aan de slag wil kan ook sambal gebruiken. Ten derde is Chinkiang azijn een zwarte, gefermenteerde azijn met een heel uitgesproken, beetje karamelachtige smaak. Wie er niet voor naar de toko wil of kan, gebruikt balsamicoazijn. Ten vierde heb ik Tao’s tapiocameel vervangen door maizena, gewoon omdat iedereen dat wel in huis heeft.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/szechuan-asperges.png" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 – 3 el Chinese lichte sojasaus</li>
<li>3 tl maizena</li>
<li>1 eiwit</li>
<li>4 kippendijfilets</li>
<li>1 kilo witte asperges</li>
<li>½ tl szechuanpeper</li>
<li>2 el arachideolie</li>
<li>3 cm gemberwortel fijngesneden</li>
<li>2 lente-uitjes, in ringetjes</li>
<li>1 krappe el gefermenteerde sojabonenpasta (ook wel: chili bean sauce of doubanjiang) óf sambal</li>
<li>½ el Chinkiang azijn of balsamico</li>
<li>½ tl suiker</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Doe&nbsp;2 eetlepels sojasaus in een kom en los er 1 theelepel maizena in op. Voeg het eiwit toe en klop los met een garde. Snijd de kippendijfilets in stukjes of reepjes en doe ze in de kom. Schep om en laat de kip 20 minuten marineren.</p>
<p>Schil&nbsp;de asperges en snijd ze in stukjes van ongeveer 4 cm. Zet de stukjes asperge onder water, voeg een goeie snuf zout toe en breng aan de kook. Laat de asperges zodra het water kookt nog 2 minuten blancheren. Giet af en laat uitlekken.</p>
<p>Zet&nbsp;een wok op hoog vuur en rooster hierin de szechuanpeper, tot hij begint te geuren. Doe de peper in een vijzel en maal grof.</p>
<p>Zet&nbsp;een wok op hoog vuur en laat hem walmend heet worden. Schenk de olie erin en roerbak de stukjes kip in een paar minuten lichtbruin en gaar. Schep ze uit de pan en bewaar. Doe nu de gember, het grootste deel van de lenteui – houd een eetlepel apart om te garneren – en gefermenteerde bonensaus in de wok en roerbak 2 – 3 minuten, tot het flink gaat geuren.</p>
<p>Voeg&nbsp;de stukjes asperge toe, plus een snufje zout. Roerbak alles tot de asperges gaar zijn maar nog wel flink wat beet hebben. Voeg de stukjes kip weer toe en schep alles om.</p>
<p>Doe&nbsp;2 theelepels maizena in een kommetje en voeg de suiker, azijn en 100 ml water toe. Roer tot een glad papje en schenk dit in de wok. Schep om en laat nog heel even zachtjes pruttelen tot het vocht begint te binden. Proef en maak het gerecht zo nodig verder op smaak met sojasaus.</p>
<p>Bestrooi&nbsp;voor het serveren met een snuf gemalen szechuanpeper – of laat iedereen aan tafel zelf naar smaak szechuanpeper strooien – en met de laatste ringetjes lenteui. Geef er witte rijst bij.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/szechuan-asperges.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/szechuan-asperges.png" medium="image" type="image/png" height="194" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Thaise salade met mango en avocado</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/thaise-salade.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Bron: <a href="https://chickslovefood.com/recept/elises-favo-thaise-salade/">https://chickslovefood.com/recept/elises-favo-thaise-salade/</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/thaise-salade.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 2 personen:</p>
<ul>
<li>salade:
<ul>
<li>1 avocado</li>
<li>1 kleine mango (geschild en in parten)</li>
<li>1 zakje gemengde bladsla</li>
<li>100 gram taugé</li>
<li>halve rode ui</li>
<li>handje gebrande cashewnoten</li>
</ul></li>
<li>dressing:
<ul>
<li>2 eetlepels mayonaise</li>
<li>eetlepel witte ui</li>
<li>2 eetlepels verse gember</li>
<li>halve knoflookteen</li>
<li>1 eetlepel ketchup</li>
<li>1 eetlepel rijstazijn</li>
<li>2 eetlepels sojasaus</li>
<li>1 eetlepel water</li>
<li>1 eetlepel rode peper</li>
</ul></li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Doe voor de dressing alle ingrediënten in de keukenmachine (of gebruik een staafmixer) en meng alles door elkaar tot een romige dressing. Zet de dressing even weg.</p>
<p>Maak de salade op door eerst de sla op een diep bord te leggen. Leg vervolgens de mango, avocado, rode ui en taugé hier op. Giet de dressing over de salade en maak af met de cashewnoten.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/thaise-salade.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/thaise-salade.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Roti kip</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/roti-masala-kip.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Toch eens een keer vegetarisch proberen?</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/roti-kip.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 uien</li>
<li>4 teentjes knoflook</li>
<li>1 rode peper</li>
<li>750 gr kippen dijvlees zonder bot</li>
<li>750 gr stevig kokende aardappelen</li>
<li>500 gr kouseband</li>
<li>2 kleine Surinaamse maggi blokjes of 1 groot kipbouillon blokje</li>
<li>1 tl zwarte peper</li>
<li>1 tl gemalen komijn</li>
<li>2 volle el Surinaamse masala</li>
<li>2 el tomatenpuree</li>
<li>zonnebloemolie</li>
<li>zout</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Schil de uien en knoflook en verwijder de zaadlijsten van de rode peper. Hak dit helemaal fijn, een hakmolentje doet hierbij wonderen. Snijd de kip in medium stukjes, ongeveer zo groot als een dobbelsteen. Schil de aardappelen en snijd deze in ongeveer dezelfde stukjes. De kouseband snijd je in stukjes van ongeveer 2cm lang. Zet alles op aparte borden klaar.</p>
<p>Neem een grote wok en verhit hier 2el zonnebloemolie in. Fruit het ui/knoflook/peper mengsel een minuutje in de hete olie. Strooi, de peper, komijn en masala erbij en verkruimel de maggi blokjes erboven. Roer dit goed door en voeg eventueel een klein scheutje water toe. Bak dit even door totdat je een heerlijk geurende masala pasta hebt.</p>
<p>Doe de stukjes kip erbij en bak deze in een paar minuten bruin. Schep de tomatenpuree erdoor en bak nog een minuutje door. Als laatst gaan de aardappels en kouseband erbij. Goed door elkaar mengen zodat alle aardappels en kouseband een laagje masala hebben. Breng op smaak met zout en zet daarna het vuur uit. Let op: dit hoeft niet gaar te zijn, want dat gebeurt in de stoofpot.</p>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/roti-masala-kip.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/roti-kip.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Black pepper tofu</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/black-pepper-tofu.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>You will definitely surprise yourself with this one. It is an extremely delicious dish that’s quick and straightforward to make, but looks as if it’s been prepared at a top Chinese restaurant. It is fiery, both from the chillies and the black pepper; you can moderate this by reducing their quantity a little. However, the whole point is spiciness so don’t go too far.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/black-pepper-tofu.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>800 g firm tofu (such as Tau Kwa brand)</li>
<li>vegetable oil for frying</li>
<li>cornflour to dust the tofu</li>
<li>150 g butter</li>
<li>12 small shallots (350g in total, thinly sliced)</li>
<li>8 fresh red chillies (fairly mild ones, thinly sliced)</li>
<li>12 garlic cloves (crushed)</li>
<li>3 tbsp chopped fresh root ginger</li>
<li>3 tbsp sweet soy sauce (kecap manis)</li>
<li>3 tbsp light soy sauce</li>
<li>4 tsp dark soy sauce</li>
<li>2 tbsp caster sugar</li>
<li>5 tbsp coarsely crushed black peppercorns (use a pestle and mortar or a spice grinder)</li>
<li>16 small and thin spring onions (cut into 3cm segments)</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ul>
<li>Start with the tofu. Pour enough oil into a large frying pan or wok to come 5mm up the sides and heat. Cut the tofu into large cubes, about 3 x 2cm. Toss them in some cornflour and shake off the excess, then add to the hot oil. (You’ll need to fry the tofu pieces in a few batches so they don’t stew in the pan.) Fry, turning them around as you go, until they are golden all over and have a thin crust. As they are cooked, transfer them onto kitchen paper.</li>
<li>Remove the oil and any sediment from the pan, then put the butter inside and melt it. Add the shallots, chillies, garlic and ginger. Sauté on low to medium heat for about 15 minutes, stirring occasionally, until the ingredients have turned shiny and are totally soft. Next, add the soy sauces and sugar and stir, then add the crushed black pepper.</li>
<li>Add the tofu to warm it up in the sauce for about a minute. Finally, stir in the spring onions. Serve hot, with steamed rice.</li>
</ul>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/black-pepper-tofu.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/black-pepper-tofu.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Mung bean porridge</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/mung-bean-porridge.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Taken from <a href="https://pisangsusu.com/bubur-kacang-hijau-mung-bean-porridge/">PisangSusu.com</a>. My mom says adding some <a href="https://www.orientalwebshop.nl/conserven/fruit/aroy-d-jackfruit-in-siroop-565g">(tinned) fresh nank</a> is really nice.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/bubur-kacang-hijau.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>175 dry mung beans</li>
<li>50 grams gula Jawa</li>
<li>50 grams regular sugar</li>
<li>100 ml coconut milk (or more as a sauce for serving)</li>
<li>5 pandan leaves</li>
<li>1/2 teaspoon of salt</li>
<li>450 ml of water</li>
<li>10 cm fresh ginger root</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<section id="pre-soaking" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="pre-soaking">Pre-soaking</h3>
<ul>
<li>Pre-soaking the beans is important otherwise it will take too long before they are done. Use 350 ml of water to soak 175 grams of dried beans for 12 hours (overnight).</li>
</ul>
</section>
<section id="cooking" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="cooking">Cooking</h3>
<ul>
<li>Peel the ginger, cut the pandan leaves length-wise and tie a knot in them. Put them in the beans with the salt and gula jawa, and add 100 ml of water. I bring the beans to the boil and then turn the gas down so that it can simmer very quietly with the lid on the pan. Occasionally (once every 10 minutes) I stir everything so it can not stick to the bottom. Let simmer for 50 minutes.</li>
<li>In the meantime, I warm up the coconut milk with half a cup of water (my coconut milk is quite thick).</li>
<li>I add two pandan leaves and a pinch of salt into the coconut milk and warm it up. When I see a few bubbles (it boils), I stir everything and turn the gas off. I let my coconut milk sit with the lid on. The pandan leaves had the time to give off their amazing flavor.</li>
<li>Back to the beans. After 50 minutes I see during a stirring session that some beans start to lose their skins.</li>
<li>I turn off the gas and let the porridge rest for a while,&nbsp;<strong>about 20 minutes</strong>. It is still too hot to eat and that makes the porridge even more porridge.</li>
<li>I scoop the beans into a large dish and pour over the re-heated coconut milk. Most beans have still retained their shape, but are buttery tender. I love that I still see what I eat. Do you want them even mushier, then just boil a little longer.</li>
</ul>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <category>Indonesisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/mung-bean-porridge.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/bubur-kacang-hijau.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Tian de légumes</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/tian-de-legumes.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Een tian de légumes is een ovenschotel van, op paprika na, ratatouillegroenten. Tian is overigens tevens de Provençaalse naam voor een aardewerken schaal, hetgeen een tikje verwarrend kan zijn omdat ook andere gerechten die erin worden gemaakt soms tian heten. Maar goed, een klassieke Provençaalse tian bestaat toch meestal uit schijfjes aubergine, courgette en tomaat die dicht op elkaar gepakt láng garen met veel olijfolie en knoflook. Dat woordje lang is van groot belang hier, maar dat leg ik hiernaast wel uit. Nu eerst nog heel even terug naar die houten tafel in het grind onder de druivenranken.</p>
<p>Waarom ik het grappig vind dat u de tian aanzag voor een ratatouille? Wel, u heeft vast de film Ratatouille weleens gezien. Maar wist u dat het naamgevende gerecht uit deze heerlijke Pixar-film, het gerecht dat restaurantcriticus Anton Ego in één hap teleporteert naar de keuken van zijn moeder en hem doet smelten voor de kookkunsten van rat Remy, helemaal geen ratatouille is maar een tian? Zo zie je maar. Kom, schenk nog eens bij. Wat een avond hè.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/tian-de-legumes.png" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 uien</li>
<li>8 tenen knoflook</li>
<li>8 el olijfolie</li>
<li>8 takjes verse tijm</li>
<li>4 blaadjes verse laurier</li>
<li>2 aubergines</li>
<li>2 courgettes</li>
<li>5 - 6 tomaten</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 180 graden. Pel de uien en snijd ze in ringen. Pel de tenen knoflook. Snijd 2 tenen in dunne plakjes en halveer de overige 6 in de lengte. Ris de blaadjes van 2 takjes tijm.</p>
<p>Verhit 2 eetlepels olijfolie in een koekenpan en voeg de uiringen, de tijm en een snuf zout toe. Laat de uien zachtjes 10 minuten fruiten. Voeg de plakjes knoflook toe en fruit ze een paar minuten mee. Snijd intussen de aubergines, courgettes en tomaten in plakjes van ongeveer een halve centimeter.</p>
<p>Verdeel de gefruite uien over de bodem van een passende, lage ovenschaal. Vul de schaal vervolgens met plakjes groente; zet ze rechtop, om en om en strak tegen elkaar aan. Dus schijfje aubergine, schijfje courgette, schijfje tomaat, schijfje aubergine, enzovoort. Stop er hier en daar een half teentje knoflook tussen, net als de resterende takjes tijm en de laurierblaadjes. Bestrooi de schotel niet te zuinig met zout en versgemalen zwarte peper en sprenkel er de rest van de olijfolie over.</p>
<p>Schuif de schaal minimaal 5 kwartier, maar liefst nog wat langer in de oven. Mocht de bovenkant van de tian wat donker dreigen te worden, dan kunt u er tegen het einde altijd een stuk aluminiumfolie of bakpapier bovenop leggen ter bescherming. Laat de schotel 10 – 15 minuten staan voor u hem serveert.</p>
</section>
<section id="notities" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="notities">Notities</h2>
<p>Een basisrecept, maar eerste keer dat ik het maakte, smaakte het nogal flauw. Needs some work.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/tian-de-legumes.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/tian-de-legumes.png" medium="image" type="image/png" height="108" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Gebakken griet</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/gebakken-griet.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Griet kan worden bereid zoals tong en tarbot. In plaats van&nbsp;yoghurt&nbsp;kan ook&nbsp;kwark&nbsp;of verse magere&nbsp;kaas&nbsp;als Taillefine worden gebruikt.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/gebakken-griet.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>2 of 4 grieten van elk 450 g (schoongemaakt)</li>
<li>zout</li>
<li>3 lepels bloem</li>
<li>150 g boter</li>
<li>3 lepels zonnebloemolie</li>
<li>6 lepels mayonaise</li>
<li>4 lepels magere yoghurt</li>
<li>2 lepels gehakte augurk</li>
<li>1 lepel gehakte peterselie</li>
<li>1 lepel gehakte bieslook</li>
<li>peper</li>
<li>citroensap</li>
<li>worcestershiresaus</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Spoel de vis onder stromend water af en dep droog. Wrijf ze in met zout en laat 15 minuten liggen. Dep ze weer droog en wentel door de bloem. Schud overtollig bloem eraf.</p>
<p>Verhit de helft van de boter en de olie en bak de griet per 1 of 2 tegelijk in 12-15 minuten aan beide kanten mooi bruin. Doe de rest van de boter in de pan en bak de rest van de vis. Leg op een voorverwarmde schaal.</p>
<p>Roer de mayonaise en yoghurt tot een gladde saus.</p>
<p>Voeg augurk en kruiden toe.</p>
<p>Breng op smaak met citroensap en worcestershiresaus.</p>
<p>Serveer de saus bij de vis.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>flexitarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/gebakken-griet.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/gebakken-griet.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Geroosterde witte asperges met paddestoelen, tijm en walnoten</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/geroosterde-witte-asperges.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Bron: <a href="https://www.24kitchen.nl/recepten/geroosterde-witte-asperges-met-paddenstoelen-tijm-en-walnoten">https://www.24kitchen.nl/recepten/geroosterde-witte-asperges-met-paddenstoelen-tijm-en-walnoten</a></p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/geroosterde-asperges.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<p>Voor 4 personen:</p>
<ul>
<li>1 kilo witte asperges</li>
<li>0.5 bouillonblokje (bospaddestoelen)</li>
<li>250 g kastanjechampignons</li>
<li>2 el olijfolie om in te bakken</li>
<li>5 takjes tijm</li>
<li>1 el walnootolie</li>
<li>1 el extra vierge olijfolie</li>
<li>2 tl mosterd</li>
<li>1 tl honing</li>
<li>2 tl appelazijn</li>
<li>2 el fijngehakte peterselie</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<p>Verwarm de oven voor op 200 graden en breng 250 milliliter water aan de kook. Los het bouillonblokje op in het water. Schil de asperges en snijd 1 à 2 centimeter van de kontjes. Leg de asperges in een ruime ovenschaal of op een bakplaat met omhoog staand randje. Zorg dat ze niet op elkaar liggen, maar allemaal naast elkaar. Overgiet met de bouillon en gaar ongeveer 30-35 minuten in de oven, afhankelijk van de dikte van de asperges.</p>
<p>Maak ondertussen de champignons schoon, snijd in kwarten en bak op hoog vuur in olijfolie. Voeg de takjes tijm toe, breng op smaak met peper. Bak 5 tot 7 minuten, totdat de champignons mooi bruin zijn, maar nog wel een bite hebben. Meng de resterende ingrediënten behalve de walnoten en peterselie.</p>
<p>Serveer de asperges met de dressing, champignons, peterselie en walnoten.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/geroosterde-witte-asperges.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/geroosterde-asperges.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Roasted eggplant with anchovies and oregano</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/ottolenghi-roasted-eggplant.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>From Ottolenghi’s Simple.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/ottolenghi-eggplant.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>4 medium eggplants (sliced into 3/4-inch rounds (2 lb 2 oz))</li>
<li>Salt</li>
<li>7 tablespoons olive oil</li>
<li>6 anchovy fillets in oil (drained and finely chopped (about 1 tablespoon))</li>
<li>1 tablespoon white wine vinegar</li>
<li>1 small garlic clove (crushed)</li>
<li>Black pepper</li>
<li>1 tablespoon oregano leaves</li>
<li>1/4 cup parsley leaves (roughly chopped)</li>
</ul>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Preheat oven to 450 degrees.</li>
<li>Mix eggplant in a large bowl with 1/2 teaspoon salt. Transfer to 2 large parchment-lined baking sheets and then brush with 5 tablespoons of oil — you want it on both sides of the discs. Bake for 35 minutes, until dark golden brown and cooked through. Remove from the oven and set aside to cool.</li>
<li>In a small bowl, whisk together the anchovies, vinegar, garlic, 1/2 teaspoon of salt, and 1/4 teaspoon of pepper. Slowly pour in the remaining 2 tablespoons of oil, whisking continuously, until combined.</li>
<li>When ready to serve, finely chop the oregano and place in a large bowl along with the eggplant and parsley. Pour in the anchovy dressing, gently mix, and transfer to a platter or bowl.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>flexitarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/ottolenghi-roasted-eggplant.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/ottolenghi-roasted-eggplant.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Miso ramen</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/miso-ramen.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<div class="g-col-8">
<p>Taken from&nbsp;<a href="https://www.justonecookbook.com/homemade-chashu-miso-ramen/#wprm-recipe-container-58184">Just One Cookbook</a> and&nbsp;<a href="https://japan.recipetineats.com/home-made-ramen-soup-recipe/">RecipeTin Japan</a>. Have changed the ingredients to make suitable for quick preparation. You can make an easy, daily version, or go to town by preparing your <a href="https://www.justonecookbook.com/homemade-chicken-stock/">own broth</a>, <a href="https://www.justonecookbook.com/ramen-egg/">ramen eggs</a> and&nbsp;<a href="https://www.justonecookbook.com/homemade-chashu/">chashu (Japanese pork belly)</a>.</p>
</div>
<div class="g-col-4">
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/miso-ramen.jpg" class="img-fluid"></p>
</div>
</div>
<section id="ingredienten" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<section id="for-the-soup" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="for-the-soup">For the soup</h3>
<ul>
<li>2 cloves garlic (1½ tsp minced garlic)</li>
<li>1 knob ginger (½ tsp grated ginger)</li>
<li>1 shallot</li>
<li>1 Tbsp white sesame seeds (roasted/toasted)</li>
<li>1 Tbsp sesame oil (roasted)</li>
<li>¼ lb ground pork (113 g)</li>
<li>1 tsp Doubanjiang (spicy chili bean sauce/broad bean paste)</li>
<li>3 Tbsp miso (Each miso brand/type makes slightly different broth)</li>
<li>1 Tbsp sugar</li>
<li>1 Tbsp sake</li>
<li>1 litre chicken stock/broth (Ordinary stock cubes will do)</li>
<li>1 tsp salt (kosher or sea salt; use half if using table salt (adjust according to your chicken broth))</li>
<li>1 package bonito powder</li>
<li>¼ tsp white pepper powder</li>
</ul>
</section>
<section id="for-the-ramen-and-optional-toppings" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="for-the-ramen-and-optional-toppings">For the ramen and optional toppings</h3>
<ul>
<li>2 packages ramen noodles (e.g.&nbsp;DonDon brand)</li>
<li>vegetables (add anything you fancy: bean sprouts, spinach, carrot)</li>
<li>meat (idem)</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<section id="to-prepare-the-soup" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="to-prepare-the-soup">To prepare the soup</h3>
<ul>
<li>Mince the garlic (I use this garlic press) and ginger (I use this ceramic grater).</li>
<li>Mince the shallot. Prepare everything ahead of time.</li>
<li>Grind sesame seeds, leaving some seeds unground for texture.</li>
<li>In a medium pot, heat sesame oil over medium low heat and add the minced garlic, ginger, and shallot. With a wooden spatula, stir fry until fragrant.</li>
<li>Add spicy bean paste (La Doubanjiang) or non-spicy bean paste (Doubanjiang) and miso. Quickly blend well with the meat before they get burnt. You may want to add this per serving, if your kids can’t stand the heat …</li>
<li>And add the ground sesame seeds and sugar and mix well.</li>
<li>Add sake and chicken stock, and bring it to a simmer.</li>
<li>Taste your soup and add salt (if necessary) and white pepper. Each chicken stock varies in saltiness, so you have to taste your own soup to decide how much salt is necessary.</li>
<li>Cover with the lid and keep the ramen soup simmered while you cook noodles.</li>
</ul>
</section>
<section id="for-the-ramen" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="for-the-ramen">For the ramen</h3>
<ul>
<li>Prepare the ramen in boiling water as per the package instructions. This just takes a couple of minutes, so you can save this for last.</li>
<li>Add vegetables and/or meat to your liking</li>
</ul>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>Asian streetfood</category>
  <category>soep</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/miso-ramen.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/miso-ramen.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
  <title>Hete geblakerde cherry-tomaatjes met koude yoghurt</title>
  <link>https://kapitan.net/recepten/ottolenghi-geblakerde-cherrytomaatjes.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<div class="grid">
<section id="ingredienten" class="level2 g-col-6">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="ingredienten">Ingredienten</h2>
<ul>
<li>350 g cherrytomaten</li>
<li>3 el olijfolie</li>
<li>3/4 tl komijnzaad</li>
<li>1/2 tl bruine basterdsuiker</li>
<li>3 tenen knoflook</li>
<li>3 takjes verse tijm</li>
<li>5 g oregano, laat 3 takjes heel en pluk de takjes van de overige 2</li>
<li>1 citroen: schaaf van de ene helft 3 repen gele schil af en rasp van de andere helft 1 theelepel schil af</li>
<li>350 g extra dikke yoghurt, Griekse stijl</li>
<li>1/2 tl chilivlokken</li>
<li>zeezoutvlokken en zwarte peper</li>
</ul>
</section>
<section id="section" class="level2 g-col-6">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="section"></h2>
<p><img src="https://kapitan.net/recepten/images/tomaat-yoghurt.jpg" class="img-fluid"></p>
</section>
</div>
<section id="bereidingswijze" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="bereidingswijze">Bereidingswijze</h2>
<ol type="1">
<li>Verhit de oven tot 200 °C.</li>
<li>Doe de tomaten in een kom met olijfolie, het komijnzaad, de suiker, knoflook, tijm, oreganotakjes, repen citroenschil, 1/2 theelepel zoutvlokken en royaal versgemalen peper. Rooster ze 20 minuten tot er blazen ontstaan op het vel van de tomaatjes en de vloeistof borrelt. Schakel de oven uit en de gril aan en gril alles nog 6-8 minuten tot de bovenkant van de tomaatjes geblakerd is.</li>
<li>Roer terwijl de tomaten worden geroosterd de yoghurt glad met de citroenrasp en 1/4 theelepel zeezout. Zet hem tot het serveren in de koelkast.</li>
<li>Strijk als de tomaatjes klaar zijn een dikke laag koude yoghurt op een ondiepe schaal (met een rand) of in een brede, ondiepe kkom en maak met de bolle kant van een lepel een kuiltje in het midden. Schep de hete tomaatjes erin met het uitgelopen sap, de citroenschil, knoflook en kruiden en bestrooi met de geplukte oreganoblaadjes en chilivlokken. Serveer het gerecht meteen, met wat brood erbij.</li>
</ol>


</section>

 ]]></description>
  <category>vegetarisch</category>
  <guid>https://kapitan.net/recepten/ottolenghi-geblakerde-cherrytomaatjes.html</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:33:06 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://kapitan.net/recepten/images/tomaat-yoghurt.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>
